[
    {
        "name": "Art_francais",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "city": "Bourges",
        "date": "1350"
    },
    {
        "name": "Carloman_II",
        "description": "Carloman II n\u00e9 vers 867, mort le 6 d\u00e9cembre 884 \u00e0 Lyons-la-For\u00eat, roi des Francs de 879 \u00e0 884, fils de Louis II dit le B\u00e8gue et d\u2019Ansgarde de Bourgogne.",
        "city": "Lyons-la-For\u00eat",
        "date": "867 884 879 884"
    },
    {
        "name": "Louis_IV_de_France",
        "description": "Louis IV, dit \u00ab d'Outremer \u00bb (n\u00e9 entre septembre 920 et septembre 921 \u2013 10 septembre 954, Reims), fils de Charles III le Simple et d'Edwige de Wessex, est un roi des Francs (936-954) de la dynastie carolingienne. Apr\u00e8s la d\u00e9ch\u00e9ance en 922 de son p\u00e8re le roi Charles III le Simple, sa m\u00e8re et le prince Louis, \u00e2g\u00e9 de deux ans, se r\u00e9fugient en Angleterre (d\u2019o\u00f9 son surnom d\u2019Outremer), \u00e0 la cour de son grand-p\u00e8re maternel \u00c9douard l'Ancien, puis \u00e0 celle de son oncle \u00c6thelstan, roi de Wessex. Devenu l'h\u00e9ritier carolingien par la mort en captivit\u00e9 de Charles III (929), il est rappel\u00e9 d'Angleterre par le puissant marquis de Neustrie Hugues le Grand afin de succ\u00e9der au roi Raoul mort au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 936, laquelle marque alors le retour de la dynastie carolingienne. Son r\u00e8gne riche en rebondissements est avant tout connu par les Annales de Flodoard puis plus tardivement par les Histoires de Richer de Reims. Une fois au pouvoir, Louis d'Outremer souhaite s'\u00e9loigner d'Hugues le Grand devenu duc des Francs et seconde personnalit\u00e9 du Royaume apr\u00e8s le roi. Dans un premier temps il se lance \u00e0 la conqu\u00eate de la Lotharingie (939). Cette exp\u00e9dition est un \u00e9chec et son beau-fr\u00e8re Otton Ier ne tarde pas \u00e0 le soumettre en assi\u00e9geant la cit\u00e9 de Reims (940). Dans un second temps, apr\u00e8s la mort du comte des Normands Guillaume Longue-\u00c9p\u00e9e, Louis IV tente de prendre \u00e0 son compte le gouvernement de Normandie mais il est enlev\u00e9 par les hommes d'Hugues le Grand (945). Le concile d'Ingelheim (948) permet l'excommunication du duc des Francs et la lib\u00e9ration d\u00e9finitive de Louis IV. \u00c0 partir des ann\u00e9es 950, le roi s'impose progressivement dans le nord-est de son royaume en tissant de nombreuses fid\u00e9lit\u00e9s (notamment avec les Vermandois) sous la nouvelle protection ottonienne. Il meurt accidentellement d'une chute de cheval entre Laon et Reims en 954.",
        "city": "Reims",
        "date": "920 921 954 936 954 922 929 939 940 945 948 950"
    },
    {
        "name": "Revolution_de_juillet",
        "description": "La r\u00e9volution de Juillet est la deuxi\u00e8me r\u00e9volution fran\u00e7aise, apr\u00e8s celle de 1789. Elle porte sur le tr\u00f4ne un nouveau roi, Louis-Philippe Ier, \u00e0 la t\u00eate d'un nouveau r\u00e9gime, la monarchie de Juillet, qui succ\u00e8de \u00e0 la Seconde Restauration. Cette r\u00e9volution se d\u00e9roule sur trois journ\u00e9es, les 27, 28 et 29 juillet 1830, dites \u00ab Trois Glorieuses \u00bb. Apr\u00e8s une longue p\u00e9riode d\u2019agitation minist\u00e9rielle, parlementaire et journalistique, le roi Charles X tente par un coup de force constitutionnel de freiner les ardeurs des d\u00e9put\u00e9s lib\u00e9raux par ses ordonnances de Saint-Cloud du 25 juillet 1830. En r\u00e9ponse, des Parisiens se soul\u00e8vent, dressent des barricades dans les rues et affrontent les forces arm\u00e9es, command\u00e9es par le mar\u00e9chal Marmont, duc de Raguse. L'\u00e9meute se transforme rapidement en insurrection r\u00e9volutionnaire. Charles X et la famille royale fuient alors Paris. Les d\u00e9put\u00e9s lib\u00e9raux, majoritairement monarchistes, prennent en main la r\u00e9volution populaire. Au terme de l\u2019\u00ab h\u00e9sitation de 1830 \u00bb, ils optent finalement pour une monarchie constitutionnelle plus lib\u00e9rale \u00e0 l'aide d'un changement de dynastie. La maison d\u2019Orl\u00e9ans, branche cadette de la maison de Bourbon, succ\u00e8de ainsi \u00e0 la branche a\u00een\u00e9e ; le duc d'Orl\u00e9ans est proclam\u00e9 \u00ab roi des Fran\u00e7ais \u00bb et non plus \u00ab roi de France \u00bb, sous le nom de Louis-Philippe Ier. Le drapeau tricolore remplace le drapeau blanc.",
        "city": "Paris",
        "date": "1830"
    },
    {
        "name": "Sport_en_France",
        "description": "Le sport en France est marqu\u00e9 par plusieurs ph\u00e9nom\u00e8nes : une tradition sportive ancienne, un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'organisation du sport moderne (notamment, r\u00e9tablissement des Jeux olympiques par Pierre de Coubertin, cr\u00e9ation de la Coupe du monde de football par Jules Rimet et mise en place de la Coupe d'Europe des clubs champions par les journalistes de l'\u00c9quipe), et une grande vari\u00e9t\u00e9 de disciplines pratiqu\u00e9es \u00e0 haut niveau. Si le palmar\u00e8s international n'est pas au m\u00eame rang, la tendance para\u00eet s'inverser depuis la fin du XXe si\u00e8cle. La France p\u00e8se en effet moins qu'avant sur les enjeux du sport mondial (lutte contre le dopage, notamment (voir Agence mondiale antidopage)), alors que le palmar\u00e8s des sportifs fran\u00e7ais, depuis les ann\u00e9es 1990, la place d\u00e9sormais clairement dans les toutes meilleures nations sportives. En 1986 d\u00e9j\u00e0, L'\u00c9quipe magazine publie un classement mondial prenant en compte de tr\u00e8s nombreuses disciplines. La France est class\u00e9e quatri\u00e8me derri\u00e8re les \u00c9tats-Unis, l'URSS et l'Allemagne en profitant de sa pr\u00e9sence, m\u00eame moyenne, dans de nombreux sports. Aujourd'hui, les sportifs fran\u00e7ais n'ont pas abdiqu\u00e9 leurs volont\u00e9s omnisports, colonisant m\u00eame de nouveaux territoires (squash, surf et biathlon, par exemple), mais ils s'imposent aussi parmi les tout meilleurs dans des disciplines comme le football, le rugby \u00e0 XV, le handball ou encore le basket-ball. Avec un total de 123 m\u00e9dailles, dont 44 titres olympiques, l'escrime reste le sport le plus titr\u00e9 devant le cyclisme (100 m\u00e9dailles dont 42 titres). La France a \u00e9t\u00e9 en 2018 la deuxi\u00e8me nation sportive au monde d'apr\u00e8s une \u00e9tude men\u00e9e chaque ann\u00e9e. Apr\u00e8s Londres en 2012 et avant Los Angeles en 2028, Paris sera en 2024 la deuxi\u00e8me ville \u00e0 avoir accueilli trois fois les Jeux olympiques.",
        "city": "Paris",
        "date": "1986 2018 2024"
    },
    {
        "name": "Art_francais",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "city": "Brinay",
        "date": "1350"
    },
    {
        "name": "Art_francais",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "city": "Albi",
        "date": "1350"
    },
    {
        "name": "Gouvernement_de_la_Defense_nationale",
        "description": "Le gouvernement de la D\u00e9fense nationale, aussi connu sous le nom de gouvernement provisoire de 1870 ou gouvernement provisoire de D\u00e9fense nationale, est form\u00e9 \u00e0 Paris durant la Guerre franco-allemande, le 4 septembre 1870 apr\u00e8s la capture de Napol\u00e9on III \u00e0 la bataille de Sedan, la d\u00e9ch\u00e9ance de l'empereur prononc\u00e9e sous la pression de la foule au palais Bourbon par le Corps l\u00e9gislatif et la proclamation de la R\u00e9publique \u00e0 l'h\u00f4tel de ville.",
        "city": "Paris",
        "date": "1870"
    },
    {
        "name": "Gouvernement_de_la_Defense_nationale",
        "description": "Le gouvernement de la D\u00e9fense nationale, aussi connu sous le nom de gouvernement provisoire de 1870 ou gouvernement provisoire de D\u00e9fense nationale, est form\u00e9 \u00e0 Paris durant la Guerre franco-allemande, le 4 septembre 1870 apr\u00e8s la capture de Napol\u00e9on III \u00e0 la bataille de Sedan, la d\u00e9ch\u00e9ance de l'empereur prononc\u00e9e sous la pression de la foule au palais Bourbon par le Corps l\u00e9gislatif et la proclamation de la R\u00e9publique \u00e0 l'h\u00f4tel de ville.",
        "city": "Sedan",
        "date": "1870"
    },
    {
        "name": "Art_francais",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "city": "Auxerre",
        "date": "1350"
    },
    {
        "name": "Art_francais",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "city": "Berz\u00e9-la-Ville",
        "date": "1350"
    },
    {
        "name": "Art_francais",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "city": "Montoire-sur-le-Loir",
        "date": "1350"
    },
    {
        "name": "Art_francais",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "city": "Cahors",
        "date": "1350"
    },
    {
        "name": "Ancien_R\u00e9gime",
        "description": "L'expression \u00ab soci\u00e9t\u00e9 d'Ancien R\u00e9gime \u00bb d\u00e9signe dans cet article le mode d'organisation sociale qui a pr\u00e9valu dans le royaume de France de la fin du XVIe si\u00e8cle \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle. L'Ancien R\u00e9gime (en France) est en effet le nom donn\u00e9 au r\u00e9gime politique de l'histoire de France qui pr\u00e9valait durant les deux si\u00e8cles ant\u00e9rieurs \u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise (1789 ou 1792 si on consid\u00e8re l'abolition de la monarchie). Alexis de Tocqueville contribue \u00e0 fixer le terme dans son ouvrage L'Ancien R\u00e9gime et la R\u00e9volution (1856). La plupart des historiens du XIXe si\u00e8cle font aussi d\u00e9buter cette p\u00e9riode avec l'accession au tr\u00f4ne de France d'Henri IV en 1589, qui initie le r\u00e8gne de la branche de Bourbon. La population fran\u00e7aise est alors divis\u00e9e en trois ordres dont les fonctions sont hi\u00e9rarchis\u00e9es en dignit\u00e9 : le clerg\u00e9, la noblesse et le Tiers \u00e9tat (\u00ab soci\u00e9t\u00e9 d'ordres \u00bb). Cette s\u00e9paration repose sur une id\u00e9ologie et une tradition, non sur un crit\u00e8re de m\u00e9rite personnel.La soci\u00e9t\u00e9 d'Ancien R\u00e9gime est aussi une soci\u00e9t\u00e9 coutumi\u00e8re et catholique. L'affirmation du pouvoir royal est la cause du d\u00e9veloppement d'une administration qui reste toutefois relativement modeste. Le royaume de France est un agglom\u00e9rat de communaut\u00e9s pr\u00e9existantes qui sont r\u00e9gies par des statuts diff\u00e9rents, propres \u00e0 chaque mati\u00e8re de juridiction et dont les p\u00e9rim\u00e8tres s\u2019enchev\u00eatrent. Le droit et le syst\u00e8me judiciaire ne sont pas unifi\u00e9s. Au niveau local, les villes sont des centres d'influence par le contr\u00f4le qu'elles exercent sur leur arri\u00e8re-pays, mais aussi sur les \u00e9changes commerciaux et financiers \u00e0 plus grande distance. Le syst\u00e8me des ordres est d\u00e9stabilis\u00e9 par plusieurs \u00e9volutions, tels que la d\u00e9valorisation du r\u00f4le de la noblesse traditionnelle par le d\u00e9veloppement de l'autorit\u00e9 royale ou encore le repli de la foi religieuse apr\u00e8s l'\u00e9pisode de la Contre-R\u00e9forme. La r\u00e9ussite mat\u00e9rielle des couches sup\u00e9rieures du Tiers \u00e9tat les motive \u00e0 vouloir participer davantage \u00e0 la gestion des affaires publiques. D'abord exprim\u00e9e de fa\u00e7on principalement satirique, la critique du syst\u00e8me des ordres devient plus th\u00e9orique d\u00e8s la fin du r\u00e8gne du Roi-Soleil pour finalement proposer avec les philosophes du si\u00e8cle des lumi\u00e8res un nouveau syst\u00e8me de valeurs. La R\u00e9volution fran\u00e7aise a mis fin au syst\u00e8me des ordres et aux in\u00e9galit\u00e9s juridiques entre les Fran\u00e7ais, qui sont pass\u00e9s du statut de sujets \u00e0 celui de citoyens, avec l'abolition des privil\u00e8ges dans la nuit du 4 ao\u00fbt 1789.",
        "city": "Tocqueville",
        "date": "1789 1792 1856 1589"
    },
    {
        "name": "Royaume_de_France",
        "description": "Le royaume de France est le nom historiographique donn\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes entit\u00e9s politiques de la France au Moyen \u00c2ge et \u00e0 l'\u00e9poque moderne. Selon les historiens, la date de cr\u00e9ation du royaume peut \u00eatre associ\u00e9e \u00e0 un de ces trois \u00e9v\u00e9nements majeurs : l'av\u00e8nement de Clovis en 481 et l'extension des royaumes francs ; le partage de l'Empire carolingien en 843 ; ou l'\u00e9lection d'Hugues Capet en 987. Ce royaume dispara\u00eet lors de la R\u00e9volution fran\u00e7aise en 1792 avant de rena\u00eetre bri\u00e8vement de 1814 \u00e0 1848. Le roi des Francs Clovis avait scell\u00e9 l'alliance des royaumes francs avec l'\u00c9glise catholique lors de son bapt\u00eame. Cette alliance se perp\u00e9tue dans le royaume de France par le sacre jusqu'en 1824 des rois \u00e0 Reims, qui en fait des monarques de droit divin. Les premiers Cap\u00e9tiens sont soucieux de couronner leur fils a\u00een\u00e9 de leur vivant, car leur autorit\u00e9 se limite en fait \u00e0 l'\u00cele-de-France. Ce n'est qu\u2019\u00e0 partir de Philippe Auguste que leurs actes officiels utilisent la d\u00e9nomination de royaume de France et qu'ils sont en mesure de faire r\u00e9ellement acte d'autorit\u00e9 dans l'ensemble du royaume. Le territoire de celui-ci est compos\u00e9 des fiefs f\u00e9odaux dont le roi de la Francie occidentale est le suzerain depuis le partage en 843 de l'Empire carolingien. L'int\u00e9gration progressive des fiefs f\u00e9odaux au domaine royal n\u00e9cessite la mise en place d'une administration royale. Saint Louis accorde une importance primordiale \u00e0 son r\u00f4le de justicier et le Parlement, cour sup\u00e9rieure de justice, est mise en place. La longue guerre de Cent Ans est l'occasion d'instaurer sous Charles VII une arm\u00e9e et des imp\u00f4ts permanents. Richelieu, ministre de Louis XIII, et Louis XIV confortent l'autorit\u00e9 royale dans les provinces en mettant au pas les gouverneurs locaux issus de la noblesse et en y d\u00e9l\u00e9guant des intendants commis du roi. La propension de la royaut\u00e9 \u00e0 exercer un pouvoir de plus en plus absolu a \u00e9t\u00e9 contest\u00e9e dans les p\u00e9riodes de troubles, guerres civiles et r\u00e8gnes de rois mineurs. La contestation prend un caract\u00e8re plus prononc\u00e9 \u00e0 l'occasion de la diffusion de la philosophie des Lumi\u00e8res et des valeurs que celle-ci v\u00e9hicule : gouvernement de la raison, s\u00e9paration des pouvoirs, libert\u00e9s individuelles\u2026 La R\u00e9volution fran\u00e7aise d\u00e9bouche sur l'instauration d'une monarchie constitutionnelle. Cependant les diff\u00e9rentes formules exp\u00e9riment\u00e9es \u00e9chouent successivement en 1792, 1830 et 1848, amenant la fin de la royaut\u00e9 en France.",
        "city": "Reims",
        "date": "481 843 987 1792 1814 1848 1824 843 1792 1830 1848"
    },
    {
        "name": "Art_francais",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "city": "Lascaux",
        "date": "1350"
    },
    {
        "name": "Charles_X",
        "description": "Charles-Philippe de France, comte d'Artois, n\u00e9 le 9 octobre 1757 au ch\u00e2teau de Versailles (France) et mort le 6 novembre 1836 \u00e0 G\u00f6rtz (Autriche), est roi de France et de Navarre de septembre 1824 \u00e0 ao\u00fbt 1830, sous le nom de Charles X. Issu de la maison cap\u00e9tienne de Bourbon, il est le septi\u00e8me enfant et cinqui\u00e8me fils du dauphin Louis et de la dauphine n\u00e9e Marie-Jos\u00e8phe de Saxe, il est le dernier petit-fils de Louis XV et de Marie Leszczynska. Il succ\u00e8de \u00e0 ses deux fr\u00e8res Louis XVI et Louis XVIII comme roi de France, le dernier de l\u2019histoire du pays jusqu\u2019\u00e0 nos jours. Attach\u00e9 aux conceptions et valeurs de l'Ancien R\u00e9gime, chef de file des ultraroyalistes sous Louis XVIII, il tente d'incarner la continuit\u00e9 de l'\u00c9tat et de la monarchie apr\u00e8s la p\u00e9riode r\u00e9volutionnaire, sans pour autant c\u00e9der \u00e0 la r\u00e9action. \u00c0 son av\u00e8nement, sa priorit\u00e9 est de conserver la charte constitutionnelle octroy\u00e9e par son fr\u00e8re dix ans plus t\u00f4t. Il renoue avec la tradition du sacre en 1825. Tr\u00e8s pieux et adh\u00e9rant aux concepts sociaux du christianisme, il est confront\u00e9 \u00e0 plusieurs blocages parlementaires apr\u00e8s la d\u00e9mission du pr\u00e9sident du Conseil Vill\u00e8le, en 1827. Souffrant de sa r\u00e9putation d\u2019\u00ab ultra \u00bb et tentant de se passer de l'accord parlementaire avec des ordonnances, il est populaire parmi les paysans et opposants \u00e0 la Premi\u00e8re R\u00e9publique \u2014 des insurrections royalistes \u00e9clatent durant son r\u00e8gne \u2014 tout en \u00e9tant moqu\u00e9 et critiqu\u00e9, en particulier \u00e0 Paris. Son r\u00e8gne est pour la France une p\u00e9riode de stabilit\u00e9 politique et de prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique, qui, en mati\u00e8re de politique ext\u00e9rieure, voit le retour de la France dans le concert des grandes puissances. Il est notamment marqu\u00e9 par la loi d'indemnisation des \u00e9migr\u00e9s, ainsi que par les exp\u00e9ditions fran\u00e7aises en Gr\u00e8ce (1828) et en Alg\u00e9rie (1830). \u00c0 l\u2019issue d\u2019une nouvelle r\u00e9volution parisienne, qualifi\u00e9e de \u00ab Trois Glorieuses \u00bb, il abdique en faveur de son petit-fils Henri d'Artois, mais Louis-Philippe d\u2019Orl\u00e9ans n'acc\u00e8de pas \u00e0 ses demandes et accepte le titre de \u00ab roi des Fran\u00e7ais \u00bb, propos\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s et les pairs. Charles X et sa famille partent dans la foul\u00e9e en exil, o\u00f9 l\u2019ancien monarque meurt des suites du chol\u00e9ra. Charles X est le dernier Bourbon \u2014 de la branche a\u00een\u00e9e \u2014 \u00e0 avoir r\u00e9gn\u00e9, ainsi que le 68e et dernier roi de France, Louis-Philippe \u00e9tant devenu \u00ab roi des Fran\u00e7ais \u00bb.",
        "city": "Paris",
        "date": "1757 1836 1824 1830 1825 1827 1828 1830"
    },
    {
        "name": "Histoire_militaire_de_France",
        "description": "L\u2019histoire militaire de la France couvre deux mill\u00e9naires d'histoire \u00e0 travers la France, l'Europe et les anciennes colonies fran\u00e7aises. Il y a eu 53 conflits majeurs en Europe. La France aura \u00e9t\u00e9 un bellig\u00e9rant dans 49 d'entre eux, et le Royaume-Uni dans 43.Parmi les 185 batailles que la France a livr\u00e9 au cours des 800 derni\u00e8res ann\u00e9es, ses arm\u00e9es auront gagn\u00e9 132 d'entre elles, et en auront perdu 43, ne laissant que 10 batailles ind\u00e9cises donnant ainsi aux militaires fran\u00e7ais le record de victoires en Europe et donc dans le monde. Sur les 800 derni\u00e8res ann\u00e9es la France s'est battu environ plus de 200 ans contre l'Angleterre, plus de 150 ans contre les nations germaniques, plus de 190 ans contre les Espagnols/Portugais, et face \u00e0 de nombreuses autres nations. Cet article est une synth\u00e8se de l'historique des diff\u00e9rentes branches des Forces arm\u00e9es fran\u00e7aises : terre, air, mer et Gendarmerie. L'espace g\u00e9ographique qui constitue la France m\u00e9tropolitaine de nos jours a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t par une unit\u00e9 de peuplement et de culture. Son unit\u00e9 politique a cependant mis longtemps \u00e0 \u00e9merger. \u00c0 partir de 400, lors du d\u00e9clin de la domination de l'Empire romain sur la Gaule, la tribu germanique des Francs a commenc\u00e9 \u00e0 prendre le contr\u00f4le du territoire. Avec Clovis Ier puis Charlemagne, le royaume, puis l'empire des Francs inclura pratiquement toute la France actuelle ainsi que d'autres territoires. C'est avec le trait\u00e9 de Verdun, qui partage l'Empire carolingien en 843, qu'appara\u00eet la Francie occidentale, qui deviendra la France. Au Moyen \u00c2ge, les rois cap\u00e9tiens \u00e9largissent leur domaine aux d\u00e9pens de l'Angleterre, h\u00e9riti\u00e8re des duch\u00e9s de Normandie et d'Aquitaine, et du Saint-Empire romain germanique tout en participant \u00e0 des aventures ext\u00e9rieures comme les croisades. Au sens strict, m\u00eame s'il a exist\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t des \u00ab arm\u00e9es en France \u00bb, la notion d'\u00ab Arm\u00e9e fran\u00e7aise \u00bb ne na\u00eet que dans les derni\u00e8res phases de la guerre de Cent Ans avec la cr\u00e9ation de ses premi\u00e8res unit\u00e9s permanentes. C'est au XIIIe si\u00e8cle qu'appara\u00eet un pouvoir royal central suffisamment puissant pour cr\u00e9er un \u00c9tat unifi\u00e9 durable et la France devient une des nations les plus puissantes d'Europe. Mais quelques si\u00e8cles plus tard, les guerres de religion et la puissance grandissante de l'Espagne remettent en cause cette supr\u00e9matie. Les guerres de Louis XIII et Louis XIV, au XVIIe et au d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle, rendent \u00e0 la France la premi\u00e8re place dans l'\u00e9quilibre europ\u00e9en ; son territoire agrandi est prot\u00e9g\u00e9 par une solide arm\u00e9e permanente et par les fortifications de la ceinture de fer. Plus tard, la concurrence coloniale avec la Grande-Bretagne, qui a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 la rivalit\u00e9 avec l'Espagne, lui fait perdre ses possessions de Nouvelle-France (Canada fran\u00e7ais) et comptoirs de l'Inde : l'esprit de revanche pousse la France \u00e0 apporter son aide aux colons am\u00e9ricains en r\u00e9volte contre Londres lors de la guerre d'ind\u00e9pendance des futurs \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique. Les guerres de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, qui opposent la France \u00e0 la plupart des monarchies europ\u00e9ennes, am\u00e8nent \u00e0 la cr\u00e9ation d'une arm\u00e9e de masse avec un corps d'officiers renouvel\u00e9, promus au m\u00e9rite et non plus sur leur seule naissance noble. Les guerres napol\u00e9oniennes apportent \u00e0 la France une expansion militaire in\u00e9gal\u00e9e sur le continent europ\u00e9en, mais elle ne peut rien contre la supr\u00e9matie navale britannique et ses adversaires, s'inspirant du mod\u00e8le militaire fran\u00e7ais, prennent leur revanche en 1814-1815 en ramenant la France de la Restauration \u00e0 ses anciennes fronti\u00e8res. Au XIXe si\u00e8cle, la conqu\u00eate de l'Alg\u00e9rie inaugure la constitution du second empire colonial fran\u00e7ais qui couvrira une grande partie de l'Afrique et de l'Asie. La rivalit\u00e9 franco-allemande, effet tardif du nationalisme allemand n\u00e9 des guerres napol\u00e9oniennes, aboutit d'abord \u00e0 la guerre de 1870 contre la Prusse, se ravive lors la Premi\u00e8re Guerre mondiale, et trouve son paroxysme avec la Seconde Guerre mondiale o\u00f9 la France, d'abord battue et occup\u00e9e par l'Axe Rome-Berlin, reprend le combat dans la France libre et rejoint le camp victorieux des Alli\u00e9s. La conflagration laisse les pays europ\u00e9ens affaiblis politiquement, et militairement domin\u00e9s par deux superpuissances, les \u00c9tats-Unis et l'URSS lors de la guerre froide. La France, tout en livrant ses derni\u00e8res guerres coloniales en Indochine jusqu'en 1954 et en Alg\u00e9rie jusqu'en 1962, se r\u00e9concilie avec l'Allemagne de l'Ouest et se range avec celle-ci dans le bloc occidental au sein de l'OTAN ; elle marque son autonomie par rapport au grand alli\u00e9 am\u00e9ricain en d\u00e9veloppant sa propre force de dissuasion nucl\u00e9aire et en quittant le commandement int\u00e9gr\u00e9 de l'OTAN en 1966. Strat\u00e9giquement, la France reste longtemps influenc\u00e9e par l'id\u00e9e d'une d\u00e9fense sur des fronti\u00e8res \u00ab naturelles \u00bb r\u00e9elles ou suppos\u00e9es du pays : le Rhin, le massif du Jura et les Alpes \u00e0 l'est, les Pyr\u00e9n\u00e9es au sud. L'arm\u00e9e fran\u00e7aise est, par son histoire, souvent pionni\u00e8re de nombreuses innovations techniques et tactiques. Aujourd'hui, les interventions militaires fran\u00e7aises sont le plus souvent des op\u00e9rations de maintien de la paix dans ses anciennes colonies ou dans les points chauds du monde, avec ses alli\u00e9s de l'OTAN, organisation avec laquelle elle renforce ses liens en 1995, pr\u00e8s de trente ans apr\u00e8s son d\u00e9part du commandement int\u00e9gr\u00e9, et qu'elle r\u00e9int\u00e8gre en 2009.",
        "city": "Verdun",
        "date": "843 1814 1815 1870 1954 1962 1966 1995 2009"
    },
    {
        "name": "Maison_Valois",
        "description": "La maison de Valois est la branche cadette de la dynastie cap\u00e9tienne qui r\u00e9gna sur le royaume de France de 1328 \u00e0 1589. Elle succ\u00e8de aux Cap\u00e9tiens directs et pr\u00e9c\u00e8de les Bourbons. Elle tire son nom du comt\u00e9 de Valois, apanage donn\u00e9 \u00e0 Charles, fils de Philippe III le Hardi et p\u00e8re du roi Philippe VI. La branche a\u00een\u00e9e s'est \u00e9teinte en 1498, mais elle compte plusieurs rameaux cadets : \n* celui des ducs d'Alen\u00e7on, \u00e9teint en 1525, issu de Charles II, deuxi\u00e8me fils de Charles de Valois ; \n* celui des ducs d'Anjou, \u00e9teint en 1481, issu de Louis, deuxi\u00e8me fils de Jean II le Bon ; \n* celui des ducs de Berry, \u00e9teint en 1416, issu de Jean, troisi\u00e8me fils de Jean II le Bon ; \n* celui des ducs de Bourgogne, \u00e9teint en 1482, issu de Philippe le Hardi, quatri\u00e8me fils de Jean II le Bon. Ce rameau eut lui-m\u00eame deux autres sous-rameaux : \n* celui des ducs de Brabant, \u00e9teint en 1430, et issu d'Antoine, fils de Philippe le Hardi ; \n* celui des comtes de Nevers, \u00e9teint en 1491, et issu de Philippe, fils de Philippe le Hardi ; \n* celui des ducs d'Orl\u00e9ans, \u00e9teint en 1515 apr\u00e8s avoir acc\u00e9d\u00e9 au tr\u00f4ne et issu de Louis, second fils de Charles V. Ce rameau eut lui-m\u00eame un autre sous-rameau : \n* celui des comtes d'Angoul\u00eame, \u00e9teint en 1589 apr\u00e8s avoir acc\u00e9d\u00e9 au tr\u00f4ne et issu de Jean, second fils de Louis. Il y a \u00e9galement plusieurs rameaux ill\u00e9gitimes : \n* les Longueville ; \n* les Valois-Saint-Remy ; \n* les ducs d'Angoul\u00eame. Apr\u00e8s avoir conserv\u00e9 le tr\u00f4ne pendant plusieurs si\u00e8cles, la lign\u00e9e masculine de la Maison de Valois finit par s'\u00e9teindre, et le tr\u00f4ne du royaume de France revint \u00e0 la plus ancienne branche survivante de la dynastie cap\u00e9tienne, la maison de Bourbon.",
        "city": "Longueville",
        "date": "1328 1589 1498 1525 1481 1416 1482 1430 1491 1515 1589"
    },
    {
        "name": "Charles_X",
        "description": "Charles-Philippe de France, comte d'Artois, n\u00e9 le 9 octobre 1757 au ch\u00e2teau de Versailles (France) et mort le 6 novembre 1836 \u00e0 G\u00f6rtz (Autriche), est roi de France et de Navarre de septembre 1824 \u00e0 ao\u00fbt 1830, sous le nom de Charles X. Issu de la maison cap\u00e9tienne de Bourbon, il est le septi\u00e8me enfant et cinqui\u00e8me fils du dauphin Louis et de la dauphine n\u00e9e Marie-Jos\u00e8phe de Saxe, il est le dernier petit-fils de Louis XV et de Marie Leszczynska. Il succ\u00e8de \u00e0 ses deux fr\u00e8res Louis XVI et Louis XVIII comme roi de France, le dernier de l\u2019histoire du pays jusqu\u2019\u00e0 nos jours. Attach\u00e9 aux conceptions et valeurs de l'Ancien R\u00e9gime, chef de file des ultraroyalistes sous Louis XVIII, il tente d'incarner la continuit\u00e9 de l'\u00c9tat et de la monarchie apr\u00e8s la p\u00e9riode r\u00e9volutionnaire, sans pour autant c\u00e9der \u00e0 la r\u00e9action. \u00c0 son av\u00e8nement, sa priorit\u00e9 est de conserver la charte constitutionnelle octroy\u00e9e par son fr\u00e8re dix ans plus t\u00f4t. Il renoue avec la tradition du sacre en 1825. Tr\u00e8s pieux et adh\u00e9rant aux concepts sociaux du christianisme, il est confront\u00e9 \u00e0 plusieurs blocages parlementaires apr\u00e8s la d\u00e9mission du pr\u00e9sident du Conseil Vill\u00e8le, en 1827. Souffrant de sa r\u00e9putation d\u2019\u00ab ultra \u00bb et tentant de se passer de l'accord parlementaire avec des ordonnances, il est populaire parmi les paysans et opposants \u00e0 la Premi\u00e8re R\u00e9publique \u2014 des insurrections royalistes \u00e9clatent durant son r\u00e8gne \u2014 tout en \u00e9tant moqu\u00e9 et critiqu\u00e9, en particulier \u00e0 Paris. Son r\u00e8gne est pour la France une p\u00e9riode de stabilit\u00e9 politique et de prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique, qui, en mati\u00e8re de politique ext\u00e9rieure, voit le retour de la France dans le concert des grandes puissances. Il est notamment marqu\u00e9 par la loi d'indemnisation des \u00e9migr\u00e9s, ainsi que par les exp\u00e9ditions fran\u00e7aises en Gr\u00e8ce (1828) et en Alg\u00e9rie (1830). \u00c0 l\u2019issue d\u2019une nouvelle r\u00e9volution parisienne, qualifi\u00e9e de \u00ab Trois Glorieuses \u00bb, il abdique en faveur de son petit-fils Henri d'Artois, mais Louis-Philippe d\u2019Orl\u00e9ans n'acc\u00e8de pas \u00e0 ses demandes et accepte le titre de \u00ab roi des Fran\u00e7ais \u00bb, propos\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s et les pairs. Charles X et sa famille partent dans la foul\u00e9e en exil, o\u00f9 l\u2019ancien monarque meurt des suites du chol\u00e9ra. Charles X est le dernier Bourbon \u2014 de la branche a\u00een\u00e9e \u2014 \u00e0 avoir r\u00e9gn\u00e9, ainsi que le 68e et dernier roi de France, Louis-Philippe \u00e9tant devenu \u00ab roi des Fran\u00e7ais \u00bb.",
        "city": "Versailles",
        "date": "1757 1836 1824 1830 1825 1827 1828 1830"
    },
    {
        "name": "Second_Empire_francais",
        "description": "Le Second Empire est le syst\u00e8me constitutionnel et politique instaur\u00e9 en France le 2 d\u00e9cembre 1852 lorsque Louis-Napol\u00e9on Bonaparte, premier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, devient le souverain Napol\u00e9on III, empereur des Fran\u00e7ais, un an jour pour jour apr\u00e8s son coup d'\u00c9tat du 2 d\u00e9cembre 1851. Ce r\u00e9gime politique succ\u00e8de \u00e0 la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique. Depuis L'Histoire de la France contemporaine d'Ernest Lavisse, le Second Empire est analys\u00e9 en deux p\u00e9riodes par les historiens : la premi\u00e8re qualifi\u00e9e d'Empire autoritaire qui s'\u00e9tend globalement de 1852 \u00e0 1860 s'oppose \u00e0 la seconde, dite de l'Empire lib\u00e9ral, s'\u00e9talant globalement de 1860 \u00e0 1870. Le Second Empire se termine le 4 septembre 1870 \u00e0 la suite de la d\u00e9faite de Sedan, lors de la guerre contre la Prusse, puissance montante en Europe dirig\u00e9e par le chancelier imp\u00e9rial Otto von Bismarck. La Troisi\u00e8me R\u00e9publique lui succ\u00e8de et inaugure la p\u00e9rennit\u00e9 du r\u00e9gime r\u00e9publicain en France.",
        "city": "Sedan",
        "date": "1852 1851 1852 1860 1860 1870 1870"
    },
    {
        "name": "Art_francais",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "city": "Pech",
        "date": "1350"
    },
    {
        "name": "Art_francais",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "city": "Paris",
        "date": "1350"
    },
    {
        "name": "Louis_IV_de_France",
        "description": "Louis IV, dit \u00ab d'Outremer \u00bb (n\u00e9 entre septembre 920 et septembre 921 \u2013 10 septembre 954, Reims), fils de Charles III le Simple et d'Edwige de Wessex, est un roi des Francs (936-954) de la dynastie carolingienne. Apr\u00e8s la d\u00e9ch\u00e9ance en 922 de son p\u00e8re le roi Charles III le Simple, sa m\u00e8re et le prince Louis, \u00e2g\u00e9 de deux ans, se r\u00e9fugient en Angleterre (d\u2019o\u00f9 son surnom d\u2019Outremer), \u00e0 la cour de son grand-p\u00e8re maternel \u00c9douard l'Ancien, puis \u00e0 celle de son oncle \u00c6thelstan, roi de Wessex. Devenu l'h\u00e9ritier carolingien par la mort en captivit\u00e9 de Charles III (929), il est rappel\u00e9 d'Angleterre par le puissant marquis de Neustrie Hugues le Grand afin de succ\u00e9der au roi Raoul mort au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 936, laquelle marque alors le retour de la dynastie carolingienne. Son r\u00e8gne riche en rebondissements est avant tout connu par les Annales de Flodoard puis plus tardivement par les Histoires de Richer de Reims. Une fois au pouvoir, Louis d'Outremer souhaite s'\u00e9loigner d'Hugues le Grand devenu duc des Francs et seconde personnalit\u00e9 du Royaume apr\u00e8s le roi. Dans un premier temps il se lance \u00e0 la conqu\u00eate de la Lotharingie (939). Cette exp\u00e9dition est un \u00e9chec et son beau-fr\u00e8re Otton Ier ne tarde pas \u00e0 le soumettre en assi\u00e9geant la cit\u00e9 de Reims (940). Dans un second temps, apr\u00e8s la mort du comte des Normands Guillaume Longue-\u00c9p\u00e9e, Louis IV tente de prendre \u00e0 son compte le gouvernement de Normandie mais il est enlev\u00e9 par les hommes d'Hugues le Grand (945). Le concile d'Ingelheim (948) permet l'excommunication du duc des Francs et la lib\u00e9ration d\u00e9finitive de Louis IV. \u00c0 partir des ann\u00e9es 950, le roi s'impose progressivement dans le nord-est de son royaume en tissant de nombreuses fid\u00e9lit\u00e9s (notamment avec les Vermandois) sous la nouvelle protection ottonienne. Il meurt accidentellement d'une chute de cheval entre Laon et Reims en 954.",
        "city": "Laon",
        "date": "920 921 954 936 954 922 929 936 939 940 945 948 950 954"
    },
    {
        "name": "Art_francais",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "city": "Tavant",
        "date": "1350"
    },
    {
        "name": "Art_francais",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "city": "Nohant-Vic",
        "date": "1350"
    },
    {
        "name": "Art_francais",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "city": "Saint-Savin-sur-Gartempe",
        "date": "1350"
    },
    {
        "name": "Art_francais",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "city": "Berz\u00e9-la-Ville",
        "date": "1350"
    },
    {
        "name": "Art_francais",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "city": "Montoire-sur-le-Loir",
        "date": "1350"
    },
    {
        "name": "Langage_francais",
        "description": "Le fran\u00e7ais est une langue indo-europ\u00e9enne de la famille des langues romanes dont les locuteurs sont appel\u00e9s francophones, \u00e9galement surnomm\u00e9 la langue de Moli\u00e8re. Le fran\u00e7ais est parl\u00e9, en 2022, sur tous les continents par environ 321 millions de personnes : 235 millions l'emploient quotidiennement, et 90 millions en sont des locuteurs natifs. En 2018, 80 millions d'\u00e9l\u00e8ves et \u00e9tudiants s'instruisent en fran\u00e7ais dans le monde. Selon l'Organisation internationale de la francophonie (OIF), il pourrait y avoir 700 millions de francophones sur Terre en 2050. Le fran\u00e7ais est la cinqui\u00e8me langue la plus parl\u00e9e au monde apr\u00e8s l'anglais, le mandarin, l'hindi et l\u2019espagnol. Elle est \u00e9galement la deuxi\u00e8me langue la plus apprise sur le globe, la troisi\u00e8me langue des affaires et du commerce, la quatri\u00e8me langue employ\u00e9e sur Internet. Dans le monde, 29 \u00c9tats ont le fran\u00e7ais comme langue officielle. C'est une des six langues officielles ainsi qu'une des deux langues de travail de l'Organisation des Nations unies. Le fran\u00e7ais est une langue officielle ou de travail de nombreuses organisations gouvernementales internationales, parmi lesquelles l'Union postale universelle ou les trois autorit\u00e9s mondiales de r\u00e9gulation du syst\u00e8me m\u00e9trique. Il est aussi langue officielle ou de travail de nombreuses organisations gouvernementales r\u00e9gionales, telles que l'Union africaine ou l\u2019Union europ\u00e9enne, et est aussi langue officielle ou de travail de nombreuses organisations non gouvernementales internationales, comme le Comit\u00e9 international olympique ou le Mouvement international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge. L'histoire du fran\u00e7ais et des francophones est celle de la rencontre et de l'\u00e9change entre de nombreux peuples. Le fran\u00e7ais est une vari\u00e9t\u00e9 de la langue d'o\u00efl, un groupe de langues romanes parl\u00e9es originellement dans la partie septentrionale du domaine gallo-roman, sur le territoire des actuelles France, Suisse et Belgique. Les langues gallo-romanes r\u00e9sultent de l'\u00e9volution, sous l'influence de langues germaniques, tel que le vieux-francique des Francs, du latin populaire parl\u00e9 en Gaule par les Gallo-Romains. Ces derniers formaient un ensemble de peuples d'origines principalement celtes qui furent progressivement romanis\u00e9s \u00e0 la suite de la conqu\u00eate romaine de la r\u00e9gion, termin\u00e9e aux alentours de 52 av. J.-C. En 843, l'historien franc Nithard, petit-fils de Charlemagne, produit ce qui est consid\u00e9r\u00e9 comme le premier texte connu en langue fran\u00e7aise. Il s'agit d'une chronique qui retranscrit les serments d'alliance, prononc\u00e9s \u00e0 Strasbourg l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, par Louis le Germanique, premier souverain allemand. Durant le Moyen \u00c2ge europ\u00e9en, en particulier entre le Xe et le XIIIe si\u00e8cle, alors que le syst\u00e8me de d\u00e9clinaisons de l'ancien fran\u00e7ais s'effondre, les langues d'o\u00efl commencent \u00e0 se diffuser hors de leur domaine d'origine du fait des invasions normandes des \u00eeles Britanniques, du sud de l'Italie ou bien des croisades qui, en \u00e9tablissant des \u00c9tats latins au Levant, font du fran\u00e7ais une base de la lingua franca m\u00e9diterran\u00e9enne. En 1539, par l\u2019ordonnance de Villers-Cotter\u00eats, le moyen fran\u00e7ais, langue maternelle des dynasties cap\u00e9tiennes, devient une langue juridique et administrative en France. \u00c0 la m\u00eame p\u00e9riode, il commence \u00e0 se diffuser plus massivement hors d'Europe, d'abord en Am\u00e9rique, puis en Afrique, en Asie et en Oc\u00e9anie, sous l'effet de l'expansion des empires coloniaux fran\u00e7ais puis belge. \u00c0 partir du dix-septi\u00e8me si\u00e8cle, dans les oc\u00e9ans Atlantique, Indien et Pacifique, les d\u00e9portations de populations pratiqu\u00e9es par les empires europ\u00e9ens vers leurs colonies am\u00e8nent, dans un contexte principalement d'esclavage, \u00e0 la formation de nombreux cr\u00e9oles \u00e0 base lexicale fran\u00e7aise. En 1794, par le d\u00e9cret r\u00e9volutionnaire du 2 thermidor an II et malgr\u00e9 le fait qu'il ait \u00e9t\u00e9, sous l'Ancien R\u00e9gime, la langue des cours royales et princi\u00e8res europ\u00e9ennes, le fran\u00e7ais classique, langue des Lumi\u00e8res, devient la seule langue officielle de la Premi\u00e8re R\u00e9publique fran\u00e7aise. Une des particularit\u00e9s du fran\u00e7ais se trouve dans le fait que son d\u00e9veloppement et sa codification ont \u00e9t\u00e9 en partie l'\u0153uvre de groupes intellectuels, comme la Pl\u00e9iade, ou d'institutions, comme l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Le fran\u00e7ais est ainsi souvent consid\u00e9r\u00e9 comme une langue \u00ab acad\u00e9mique \u00bb. \u00c0 partir du dix-neuvi\u00e8me si\u00e8cle, et malgr\u00e9 quelques r\u00e9formes au cours des si\u00e8cles suivants, son orthographe codifi\u00e9e commence \u00e0 se figer. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme transparente dans le sens de la lecture, mais opaque dans le sens de l'\u00e9criture. Au cours du XXe si\u00e8cle, le fran\u00e7ais devient une langue d'envergure mondiale en m\u00eame temps qu'il s'\u00e9mancipe de l'Europe : \u00e0 partir de ce si\u00e8cle le nombre de francophones vivant hors d'Europe d\u00e9passe le nombre de locuteurs sur le continent d'origine de la langue. Entre le 16 mars et le 20 mars 1970 et sous l'impulsion de ceux qui deviendront les \u00ab cinq p\u00e8res fondateurs de la Francophonie \u00bb \u2014 L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor, po\u00e8te, \u00e9crivain et premier pr\u00e9sident de la r\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal, Habib Bourguiba, avocat et premier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tunisienne, Hamani Diori, professeur et premier pr\u00e9sident de la r\u00e9publique du Niger, Norodom Sihanouk, roi du Cambodge et Jean-Marc L\u00e9ger, \u00e9crivain et journaliste canadien \u2014 a lieu, dans la salle des s\u00e9ances de l'Assembl\u00e9e nationale du Niger, la conf\u00e9rence de Niamey. Celle-ci, une des premi\u00e8res conf\u00e9rences r\u00e9unissant les gouvernements des \u00e9tats francophones, \u00e9tablit l'Agence de coop\u00e9ration culturelle et technique, le premier organisme intergouvernemental francophone, et jette ainsi les bases pour la cr\u00e9ation d'une Organisation internationale de la francophonie (OIF) qui r\u00e9unirait les peuples partageant la langue fran\u00e7aise. En comm\u00e9moration de cet \u00e9v\u00e8nement, les \u00e9tats membres de l'Organisation font en 1988 du 20 mars la Journ\u00e9e internationale de la francophonie. En 1989, ont lieu au Maroc les premiers jeux de la Francophonie qui r\u00e9unissent pour la premi\u00e8re fois les athl\u00e8tes de la communaut\u00e9 francophone autour de la langue qu'ils partagent. En 1997, \u00e0 Hano\u00ef, capitale du Vi\u00eat nam, les \u00c9tats francophones adoptent la Charte institutionnelle de la Francophonie qui sera compl\u00e9t\u00e9e en 2005 \u00e0 Antananarivo, capitale de Madagascar, par la Charte de la Francophonie. Ces deux chartes pr\u00e9sentent l'importance du multilinguisme pour le monde francophone, les valeurs de solidarit\u00e9, d'\u00e9galit\u00e9 et de fraternit\u00e9 entre les peuples qui doivent \u00eatre v\u00e9hicul\u00e9es par la langue fran\u00e7aise, vecteur de progr\u00e8s et de modernit\u00e9, ainsi que le r\u00f4le actif que doivent exercer les francophones pour la pr\u00e9servation de la diversit\u00e9 linguistique et culturelle. En 2010, l'Organisation des Nations unies d\u00e9clare que le 20 mars de chaque ann\u00e9e sera observ\u00e9e \u00e0 travers le monde la Journ\u00e9e de la langue fran\u00e7aise en souvenir de la conf\u00e9rence de Niamey. Les organisations francophones proposent autour de cette date des semaines d'\u00e9changes et de discussions souvent appel\u00e9es semaines de la langue fran\u00e7aise et de la francophonie. La langue fran\u00e7aise est un attribut culturel souverain pour de nombreux peuples et \u00c9tats comme en France o\u00f9 depuis 1992 \u00ab la langue de la R\u00e9publique est le fran\u00e7ais \u00bb ou au Qu\u00e9bec o\u00f9 depuis 1977 elle \u00ab permet au peuple qu\u00e9b\u00e9cois d\u2019exprimer son identit\u00e9 \u00bb. Elle est \u00e9galement le principal v\u00e9hicule des cultures francophones dans le monde et le moyen principal d'expression de leurs pens\u00e9es. La langue, parfois surnomm\u00e9e \u00ab langue de Moli\u00e8re \u00bb, ne cesse de s'enrichir que ce soit de fa\u00e7on formelle, par des d\u00e9crets par exemple, mais aussi de fa\u00e7on informelle. Le fran\u00e7ais est la deuxi\u00e8me langue parmi les langues \u00e9trang\u00e8res le plus fr\u00e9quemment enseign\u00e9es \u00e0 travers le monde, y compris aux \u00c9tats-Unis. Il est \u00e9galement la quatri\u00e8me langue la plus utilis\u00e9e sur internet apr\u00e8s l'espagnol, le mandarin et l'anglais, langue dont le vocabulaire a \u00e9t\u00e9 fortement enrichi par le fran\u00e7ais. L'\u00e9dition francophone de Wikip\u00e9dia est la 5e au monde en nombre d'articles et la 3e en nombre d'utilisateurs.",
        "city": "Strasbourg",
        "date": "2022 2018 2050 843 1539 1794 1970 1988 1989 1997 2005 2010 1992 1977"
    },
    {
        "name": "Art_francais",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "city": "Niaux",
        "date": "1350"
    },
    {
        "name": "Maison_Valois",
        "description": "La maison de Valois est la branche cadette de la dynastie cap\u00e9tienne qui r\u00e9gna sur le royaume de France de 1328 \u00e0 1589. Elle succ\u00e8de aux Cap\u00e9tiens directs et pr\u00e9c\u00e8de les Bourbons. Elle tire son nom du comt\u00e9 de Valois, apanage donn\u00e9 \u00e0 Charles, fils de Philippe III le Hardi et p\u00e8re du roi Philippe VI. La branche a\u00een\u00e9e s'est \u00e9teinte en 1498, mais elle compte plusieurs rameaux cadets : \n* celui des ducs d'Alen\u00e7on, \u00e9teint en 1525, issu de Charles II, deuxi\u00e8me fils de Charles de Valois ; \n* celui des ducs d'Anjou, \u00e9teint en 1481, issu de Louis, deuxi\u00e8me fils de Jean II le Bon ; \n* celui des ducs de Berry, \u00e9teint en 1416, issu de Jean, troisi\u00e8me fils de Jean II le Bon ; \n* celui des ducs de Bourgogne, \u00e9teint en 1482, issu de Philippe le Hardi, quatri\u00e8me fils de Jean II le Bon. Ce rameau eut lui-m\u00eame deux autres sous-rameaux : \n* celui des ducs de Brabant, \u00e9teint en 1430, et issu d'Antoine, fils de Philippe le Hardi ; \n* celui des comtes de Nevers, \u00e9teint en 1491, et issu de Philippe, fils de Philippe le Hardi ; \n* celui des ducs d'Orl\u00e9ans, \u00e9teint en 1515 apr\u00e8s avoir acc\u00e9d\u00e9 au tr\u00f4ne et issu de Louis, second fils de Charles V. Ce rameau eut lui-m\u00eame un autre sous-rameau : \n* celui des comtes d'Angoul\u00eame, \u00e9teint en 1589 apr\u00e8s avoir acc\u00e9d\u00e9 au tr\u00f4ne et issu de Jean, second fils de Louis. Il y a \u00e9galement plusieurs rameaux ill\u00e9gitimes : \n* les Longueville ; \n* les Valois-Saint-Remy ; \n* les ducs d'Angoul\u00eame. Apr\u00e8s avoir conserv\u00e9 le tr\u00f4ne pendant plusieurs si\u00e8cles, la lign\u00e9e masculine de la Maison de Valois finit par s'\u00e9teindre, et le tr\u00f4ne du royaume de France revint \u00e0 la plus ancienne branche survivante de la dynastie cap\u00e9tienne, la maison de Bourbon.",
        "city": "Anjou",
        "date": "1328 1589 1498 1525 1481 1416 1482 1430 1491 1515 1589"
    },
    {
        "name": "Premier_Empire_francais",
        "description": "L'Empire fran\u00e7ais, appel\u00e9 a posteriori le Premier Empire, est le r\u00e9gime imp\u00e9rial de la France \u00e0 partir du 18 mai 1804, date de la proclamation de Napol\u00e9on Bonaparte empereur des Fran\u00e7ais par s\u00e9natus-consulte, jusqu'\u00e0 sa premi\u00e8re abdication le 4 avril 1814, puis de son retour \u00e0 Paris le 20 mars 1815 \u00e0 la s\u00e9paration de la Commission Napol\u00e9on II le 7 juillet 1815. D'abord per\u00e7u comme une continuation de la Premi\u00e8re R\u00e9publique, avant de prendre la d\u00e9nomination officielle d'\u00ab Empire fran\u00e7ais \u00bb en 1809, il fait suite au Consulat, est entrecoup\u00e9 par la Premi\u00e8re Restauration avant le r\u00e9tablissement de son autorit\u00e9 lors des Cent-Jours, et est suivi par la Seconde Restauration. Le Premier Empire se distingue des autres r\u00e9gimes politiques de l'Histoire de France d'abord par son originalit\u00e9 (il inaugure un syst\u00e8me politique alors in\u00e9dit en France, l'Empire), ensuite par sa bellig\u00e9rance (les guerres napol\u00e9oniennes voient la France affronter successivement cinq coalitions de 1805 \u00e0 1815). Ces conflits permettent \u00e0 Napol\u00e9on de conqu\u00e9rir la majeure partie de l'Europe continentale, hors Scandinavie. Port\u00e9e \u00e0 son extension continentale maximale (2 500 000 km2 annex\u00e9s), la France compte alors 135 d\u00e9partements, des villes comme Rome, Hambourg, Barcelone, Amsterdam ou Raguse devenant chefs-lieux de d\u00e9partements fran\u00e7ais. Incarn\u00e9s par de nombreuses et spectaculaires victoires militaires (Austerlitz, I\u00e9na, Auerstadt, Eylau, Friedland, Wagram), ces succ\u00e8s continentaux se payent au prix de lourdes pertes en hommes (800 000 hommes du c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais) et d'un recul sur le plan colonial, conduisant \u00e0 la disparition du Premier empire colonial fran\u00e7ais, \u00e0 la vente de la Louisiane en 1803 s'ajoutant \u00e0 la conqu\u00eate de certaines colonies antillaises par le Royaume-Uni, ennemi de la R\u00e9volution et ma\u00eetre des mers. Les r\u00e9currents \u00e9checs fran\u00e7ais \u00e0 conqu\u00e9rir les \u00eeles Britanniques (exp\u00e9ditions d'Irlande, campagne de Trafalgar) laissent en effet les Britanniques financer les successives coalitions qui viennent en 1814 \u00e0 bout des arm\u00e9es imp\u00e9riales, apr\u00e8s le tournant d\u00e9cisif de la campagne de Russie, \u00e9chec strat\u00e9gique dont la Grande Arm\u00e9e ne se rel\u00e8vera pas. C'est le premier des deux empires fran\u00e7ais \u00e9tablis au profit de la dynastie des Bonaparte. L\u2019Empire commence le 18 mai 1804, quand le s\u00e9natus-consulte proclame Napol\u00e9on Bonaparte \u00ab empereur des Fran\u00e7ais \u00bb. Le pl\u00e9biscite du 6 novembre 1804 confirme cette d\u00e9signation. Le Premier Empire s'ach\u00e8ve le 6 avril 1814 (abdication de Napol\u00e9on \u00e0 Fontainebleau, apr\u00e8s sa d\u00e9ch\u00e9ance prononc\u00e9e \u00e0 Paris le 2 avril par le S\u00e9nat, et d\u00e9part le 20 avril pour l'\u00eele d'Elbe). Il est suivi par la Restauration des Bourbons, interrompue par l'\u00e9pisode des Cent-Jours du 20 mars au 7 juillet 1815.",
        "city": "Paris",
        "date": "1804 1814 1815 1809 1805 1803"
    },
    {
        "name": "Art_francais",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "city": "Gartempe",
        "date": "1350"
    },
    {
        "name": "Premier_Empire_francais",
        "description": "L'Empire fran\u00e7ais, appel\u00e9 a posteriori le Premier Empire, est le r\u00e9gime imp\u00e9rial de la France \u00e0 partir du 18 mai 1804, date de la proclamation de Napol\u00e9on Bonaparte empereur des Fran\u00e7ais par s\u00e9natus-consulte, jusqu'\u00e0 sa premi\u00e8re abdication le 4 avril 1814, puis de son retour \u00e0 Paris le 20 mars 1815 \u00e0 la s\u00e9paration de la Commission Napol\u00e9on II le 7 juillet 1815. D'abord per\u00e7u comme une continuation de la Premi\u00e8re R\u00e9publique, avant de prendre la d\u00e9nomination officielle d'\u00ab Empire fran\u00e7ais \u00bb en 1809, il fait suite au Consulat, est entrecoup\u00e9 par la Premi\u00e8re Restauration avant le r\u00e9tablissement de son autorit\u00e9 lors des Cent-Jours, et est suivi par la Seconde Restauration. Le Premier Empire se distingue des autres r\u00e9gimes politiques de l'Histoire de France d'abord par son originalit\u00e9 (il inaugure un syst\u00e8me politique alors in\u00e9dit en France, l'Empire), ensuite par sa bellig\u00e9rance (les guerres napol\u00e9oniennes voient la France affronter successivement cinq coalitions de 1805 \u00e0 1815). Ces conflits permettent \u00e0 Napol\u00e9on de conqu\u00e9rir la majeure partie de l'Europe continentale, hors Scandinavie. Port\u00e9e \u00e0 son extension continentale maximale (2 500 000 km2 annex\u00e9s), la France compte alors 135 d\u00e9partements, des villes comme Rome, Hambourg, Barcelone, Amsterdam ou Raguse devenant chefs-lieux de d\u00e9partements fran\u00e7ais. Incarn\u00e9s par de nombreuses et spectaculaires victoires militaires (Austerlitz, I\u00e9na, Auerstadt, Eylau, Friedland, Wagram), ces succ\u00e8s continentaux se payent au prix de lourdes pertes en hommes (800 000 hommes du c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais) et d'un recul sur le plan colonial, conduisant \u00e0 la disparition du Premier empire colonial fran\u00e7ais, \u00e0 la vente de la Louisiane en 1803 s'ajoutant \u00e0 la conqu\u00eate de certaines colonies antillaises par le Royaume-Uni, ennemi de la R\u00e9volution et ma\u00eetre des mers. Les r\u00e9currents \u00e9checs fran\u00e7ais \u00e0 conqu\u00e9rir les \u00eeles Britanniques (exp\u00e9ditions d'Irlande, campagne de Trafalgar) laissent en effet les Britanniques financer les successives coalitions qui viennent en 1814 \u00e0 bout des arm\u00e9es imp\u00e9riales, apr\u00e8s le tournant d\u00e9cisif de la campagne de Russie, \u00e9chec strat\u00e9gique dont la Grande Arm\u00e9e ne se rel\u00e8vera pas. C'est le premier des deux empires fran\u00e7ais \u00e9tablis au profit de la dynastie des Bonaparte. L\u2019Empire commence le 18 mai 1804, quand le s\u00e9natus-consulte proclame Napol\u00e9on Bonaparte \u00ab empereur des Fran\u00e7ais \u00bb. Le pl\u00e9biscite du 6 novembre 1804 confirme cette d\u00e9signation. Le Premier Empire s'ach\u00e8ve le 6 avril 1814 (abdication de Napol\u00e9on \u00e0 Fontainebleau, apr\u00e8s sa d\u00e9ch\u00e9ance prononc\u00e9e \u00e0 Paris le 2 avril par le S\u00e9nat, et d\u00e9part le 20 avril pour l'\u00eele d'Elbe). Il est suivi par la Restauration des Bourbons, interrompue par l'\u00e9pisode des Cent-Jours du 20 mars au 7 juillet 1815.",
        "city": "Fontainebleau",
        "date": "1804 1814 1815 1809 1805 1803"
    },
    {
        "name": "Art_francais",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "city": "Chartres",
        "date": "1350"
    },
    {
        "name": "Maison_Valois",
        "description": "La maison de Valois est la branche cadette de la dynastie cap\u00e9tienne qui r\u00e9gna sur le royaume de France de 1328 \u00e0 1589. Elle succ\u00e8de aux Cap\u00e9tiens directs et pr\u00e9c\u00e8de les Bourbons. Elle tire son nom du comt\u00e9 de Valois, apanage donn\u00e9 \u00e0 Charles, fils de Philippe III le Hardi et p\u00e8re du roi Philippe VI. La branche a\u00een\u00e9e s'est \u00e9teinte en 1498, mais elle compte plusieurs rameaux cadets : \n* celui des ducs d'Alen\u00e7on, \u00e9teint en 1525, issu de Charles II, deuxi\u00e8me fils de Charles de Valois ; \n* celui des ducs d'Anjou, \u00e9teint en 1481, issu de Louis, deuxi\u00e8me fils de Jean II le Bon ; \n* celui des ducs de Berry, \u00e9teint en 1416, issu de Jean, troisi\u00e8me fils de Jean II le Bon ; \n* celui des ducs de Bourgogne, \u00e9teint en 1482, issu de Philippe le Hardi, quatri\u00e8me fils de Jean II le Bon. Ce rameau eut lui-m\u00eame deux autres sous-rameaux : \n* celui des ducs de Brabant, \u00e9teint en 1430, et issu d'Antoine, fils de Philippe le Hardi ; \n* celui des comtes de Nevers, \u00e9teint en 1491, et issu de Philippe, fils de Philippe le Hardi ; \n* celui des ducs d'Orl\u00e9ans, \u00e9teint en 1515 apr\u00e8s avoir acc\u00e9d\u00e9 au tr\u00f4ne et issu de Louis, second fils de Charles V. Ce rameau eut lui-m\u00eame un autre sous-rameau : \n* celui des comtes d'Angoul\u00eame, \u00e9teint en 1589 apr\u00e8s avoir acc\u00e9d\u00e9 au tr\u00f4ne et issu de Jean, second fils de Louis. Il y a \u00e9galement plusieurs rameaux ill\u00e9gitimes : \n* les Longueville ; \n* les Valois-Saint-Remy ; \n* les ducs d'Angoul\u00eame. Apr\u00e8s avoir conserv\u00e9 le tr\u00f4ne pendant plusieurs si\u00e8cles, la lign\u00e9e masculine de la Maison de Valois finit par s'\u00e9teindre, et le tr\u00f4ne du royaume de France revint \u00e0 la plus ancienne branche survivante de la dynastie cap\u00e9tienne, la maison de Bourbon.",
        "city": "Nevers",
        "date": "1328 1589 1498 1525 1481 1416 1482 1430 1491 1515 1589"
    },
    {
        "name": "Drapeau_francais",
        "description": "Le drapeau de la France, drapeau tricolore bleu, blanc, rouge, \u00e9galement appel\u00e9 \u00ab drapeau tricolore \u00bb, ou simplement \u00ab drapeau fran\u00e7ais \u00bb, est l\u2019embl\u00e8me et le drapeau national de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. Il est le drapeau de la France sans interruption depuis 1830. Il est mentionn\u00e9 dans l\u2019article 2 de la Constitution fran\u00e7aise de 1958. Ce drapeau aux proportions 2:3 (\u00ab deux tiers \u00bb, deux pour la hauteur, trois pour la largeur) est compos\u00e9 de trois bandes verticales, bleue, blanche et rouge de hauteur et largeur identiques. Sous la forme de pavillon de la Marine de guerre, il date du 27 pluvi\u00f4se an II (15 f\u00e9vrier 1794) \u2014 dessin\u00e9 selon la l\u00e9gende par Jacques-Louis David (1748-1825) \u00e0 la demande de la Convention \u2014, mais ses origines sont plus anciennes et remontent aux trois couleurs de la libert\u00e9 (14 juillet 1789), identiques aux trois couleurs de la R\u00e9volution am\u00e9ricaine et \u00e0 celles du drapeau des \u00c9tats-Unis. Le bleu et le rouge auraient pour origine les couleurs de la ville de Paris, celles de la Garde nationale, couleurs qui entouraient le blanc de la royaut\u00e9, donc identiques aux trois couleurs utilis\u00e9es par les diff\u00e9rents pavillons fran\u00e7ais d'Ancien R\u00e9gime. Le drapeau tricolore est le pavillon de marine officiel de la France depuis 1794 et le drapeau officiel des arm\u00e9es depuis 1812, \u00e0 l\u2019exception des p\u00e9riodes de Restauration : 1814-1815 et 1815-1830. \u00c0 partir du d\u00e9but de la pr\u00e9sidence de Val\u00e9ry Giscard d\u2019Estaing en 1974, une version \u00e9claircie a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e pour les services protocolaires, avec un bleu semblable \u00e0 celui du drapeau europ\u00e9en. Cette autre version, qui s'est entre-temps propag\u00e9e en dehors de cet usage, a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e par le pr\u00e9sident Emmanuel Macron en 2020.",
        "city": "Paris",
        "date": "1830 1958 1794 1748 1825 1789 1794 1812 1814 1815 1974 2020"
    }
]