[
    {
        "name": "Belle_\u00c9poque",
        "description": "La Belle \u00c9poque est un chrononyme r\u00e9trospectif d\u00e9signant la p\u00e9riode marqu\u00e9e par les progr\u00e8s sociaux, \u00e9conomiques, technologiques et politiques, principalement en France et s'\u00e9tendant de la fin du XIXe si\u00e8cle au d\u00e9but de la Premi\u00e8re Guerre mondiale en 1914. Le terme correspond pour les Britanniques \u00e0 la fin de l'\u00e9poque victorienne et \u00e0 l'\u00e9poque \u00e9douardienne ; pour les Allemands, c'est le wilhelminisme. L'expression fran\u00e7aise est comprise et utilis\u00e9e dans la plupart des pays europ\u00e9ens. Pour l'historien Dominique Kalifa, l'expression serait n\u00e9e \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1930. Pour les historiens Jean Garrigues, Philippe Lacombrade et Dominique Lejeune, l'expression serait plut\u00f4t n\u00e9e en 1919. La Belle \u00c9poque se situe \u00e0 la charni\u00e8re de deux si\u00e8cles : la fin du XIXe si\u00e8cle et le d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Au cours de cette p\u00e9riode id\u00e9alis\u00e9e et \u00e0 la veille de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, les Fran\u00e7ais vivent les plus grands bouleversements culturels et techniques de l'histoire de leur nation. Dans cette appellation r\u00e9trospective, il y aurait une part de r\u00e9alit\u00e9 (expansion, insouciance, foi dans le progr\u00e8s, gaiet\u00e9, etc.) et une part de nostalgie d'un temps r\u00eav\u00e9.",
        "citie": "Garrigues"
    },
    {
        "name": "Constitution_of_France",
        "description": "Les constitutions fran\u00e7aises sont les diff\u00e9rents textes \u00e9crits qui ont organis\u00e9 les institutions de la France \u00e0 un moment donn\u00e9 de son histoire (sous des noms divers \u2014 charte, lois constitutionnelles) et prim\u00e9 sur les autres textes l\u00e9gislatifs (en vertu de la th\u00e9orie de la hi\u00e9rarchie des normes). Il ne sera pas ici trait\u00e9 des constitutions dites \u00ab coutumi\u00e8res \u00bb, ou \u00ab mat\u00e9rielles \u00bb, c'est-\u00e0-dire des diff\u00e9rentes pratiques institutionnelles qui ont exist\u00e9 en France et qui ont parfois prim\u00e9 sur les textes constitutionnels \u00e9crits \u2014 par exemple les lois constitutionnelles de 1875 donnaient d'importants pouvoirs au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique mais la pratique de ces lois en fit un poste vide de tout pouvoir. Le texte constitutionnel actuellement en vigueur en France est la constitution de 1958, qui fonde la Ve R\u00e9publique. Elle fut approuv\u00e9e par le peuple lors du r\u00e9f\u00e9rendum du 28 septembre 1958, et promulgu\u00e9e officiellement le 4 octobre de la m\u00eame ann\u00e9e. La constitution de 1958, en vigueur depuis plus de 64 ans, est la deuxi\u00e8me constitution la plus longuement en vigueur, apr\u00e8s les Lois constitutionnelles de 1875 qui instauraient la IIIe R\u00e9publique, ayant elles dur\u00e9 soixante-cinq ans. L'histoire constitutionnelle de la France est faite de nombreux changements qui ont conduit ce pays \u00e0 exp\u00e9rimenter un grand nombre de r\u00e9gimes politiques depuis la R\u00e9volution fran\u00e7aise, allant du r\u00e9gime d'assembl\u00e9e (la Convention nationale) \u00e0 la dictature r\u00e9actionnaire (Second Empire ou R\u00e9gime de Vichy), qui sont probablement les deux r\u00e9gimes les plus oppos\u00e9s possibles.",
        "citie": "Vichy"
    },
    {
        "name": "Constitution_of_France",
        "description": "La Constitution fran\u00e7aise du 4 octobre 1958 est la constitution de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique, r\u00e9gime actuellement en vigueur en France. Norme juridique supr\u00eame du pays, elle est, malgr\u00e9 vingt-quatre r\u00e9visions, l'une des constitutions les plus stables que la France ait connues. Elle est r\u00e9dig\u00e9e en pleine guerre d'Alg\u00e9rie dans le but de mettre un terme \u00e0 l'instabilit\u00e9 gouvernementale et au risque de coup d'\u00c9tat militaire ; elle est marqu\u00e9e par le retour d'un pouvoir ex\u00e9cutif fort. Deux hommes y ont notamment imprim\u00e9 leurs id\u00e9es : Michel Debr\u00e9, inspir\u00e9 par le mod\u00e8le britannique d'un Premier ministre fort, et le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, entendant \u00e9riger le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en garant des institutions, conform\u00e9ment aux principes \u00e9nonc\u00e9s dans ses discours de Bayeux et d'\u00c9pinal en 1946. La Constitution de 1958 accorde un poids institutionnel tr\u00e8s important au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. Toutefois, elle ne remet nullement en question le caract\u00e8re parlementaire du r\u00e9gime : en effet, \u00e0 l'instar des constitutions de la IIIe R\u00e9publique et de la IVe R\u00e9publique, celle de la Ve R\u00e9publique demeure fond\u00e9e sur une s\u00e9paration souple des pouvoirs (l'ex\u00e9cutif peut dissoudre l'Assembl\u00e9e nationale, laquelle peut renverser le Gouvernement), par opposition aux r\u00e9gimes pr\u00e9sidentiels fond\u00e9s sur une s\u00e9paration stricte des pouvoirs (l'ex\u00e9cutif n'a pas le pouvoir de dissoudre le l\u00e9gislatif, lequel ne peut renverser l'ex\u00e9cutif). Le r\u00f4le politique central du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique semble toutefois r\u00e9sulter beaucoup moins du texte initial de la Constitution de 1958 que de deux \u00e9l\u00e9ments majeurs : \n* la pratique institutionnelle insuffl\u00e9e par le premier pr\u00e9sident de la Ve R\u00e9publique, Charles de Gaulle, dont l'aura politique et le poids historique sont consid\u00e9rables \u00e0 la diff\u00e9rence de ceux de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs ; \n* l'\u00e9lection du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique au suffrage universel direct \u00e0 partir de 1962, laquelle a tr\u00e8s fortement \u00e9largi le poids politique du chef de l'\u00c9tat (jusque-l\u00e0 \u00e9lu au suffrage indirect), donnant naissance \u00e0 la notion de \u00ab majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle \u00bb, inconcevable en 1958. Certains constitutionnalistes, tels que Maurice Duverger, concluent \u00e0 ce titre au caract\u00e8re \u00ab semi-pr\u00e9sidentiel \u00bb des institutions de la Ve R\u00e9publique qui, sur le plan formel, \u00e9tablissent pourtant un r\u00e9gime parlementaire. C'est en fait dans les rapports au sein du pouvoir ex\u00e9cutif que la Constitution de 1958 instaure un syst\u00e8me politique \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable, selon que l'on soit en p\u00e9riode de concordance des majorit\u00e9s pr\u00e9sidentielle et l\u00e9gislative ou, au contraire, de cohabitation. En p\u00e9riode de concordance, l'Assembl\u00e9e nationale, le Premier ministre, le Gouvernement et le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, sont du m\u00eame bord politique : le pr\u00e9sident exerce alors une autorit\u00e9 importante qui limite l'exercice des attributions constitutionnelles du Premier ministre. \u00c0 l'inverse, ce sont paradoxalement les p\u00e9riodes de cohabitation qui se rapprochent le plus de la lettre et de l'esprit originels de la Constitution de 1958 : le Premier ministre y joue seul le r\u00f4le de chef de majorit\u00e9 (parlementaire), puisqu'il n'existe pas de majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle. \u00c0 cet \u00e9gard, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7ois Mitterrand, confront\u00e9 par deux fois \u00e0 ce cas de figure (1986-1988 et 1993-1995), disait que \u00ab la cohabitation c'est la Constitution, rien que la Constitution mais toute la Constitution \u00bb. Le pr\u00e9ambule de la Constitution de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique renvoie \u00e0 deux textes fondamentaux : la D\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen de 1789 et le pr\u00e9ambule de la Constitution du 27 octobre 1946 ; la Charte de l'environnement de 2004 leur a \u00e9t\u00e9 adjointe par la suite. Ces textes, ainsi que les principes jurisprudentiels qu'ils ont permis de d\u00e9gager (notamment les principes fondamentaux reconnus par les lois de la R\u00e9publique issus du pr\u00e9ambule de 1946) forment, avec la Constitution stricto sensu, le \u00ab bloc de constitutionnalit\u00e9 \u00bb depuis que le Conseil constitutionnel a accord\u00e9 valeur constitutionnelle au pr\u00e9ambule de la Constitution en 1971. Le Conseil constitutionnel v\u00e9rifie la conformit\u00e9 des lois \u00e0 la Constitution lorsqu'il est saisi. Il peut le faire a priori, avant la promulgation des lois, en \u00e9tant saisi par des parlementaires par exemple, ou a posteriori par voie d'exception via la question prioritaire de constitutionnalit\u00e9, introduite par la r\u00e9forme constitutionnelle de 2008. Cette derni\u00e8re proc\u00e9dure peut \u00eatre enclench\u00e9e par tout citoyen lorsqu'il estime que des droits et libert\u00e9s garantis par la Constitution sont en jeu. Le Conseil d'\u00c9tat v\u00e9rifie quant \u00e0 lui la conformit\u00e9 \u00e0 la Constitution des actes r\u00e9glementaires du Gouvernement (d\u00e9crets, ordonnances prises sur habilitation du Parlement, arr\u00eat\u00e9s minist\u00e9riels).",
        "citie": "Bayeux"
    },
    {
        "name": "Temple_of_Mars_(Corseul)",
        "description": "Le temple dit \u00ab de Mars \u00bb est un vestige romain situ\u00e9 \u00e0 Corseul, dans le d\u00e9partement des C\u00f4tes-d'Armor, en France. Ce sanctuaire est \u00e9tendu sur une superficie de plus d'un hectare avec la cella octogonale et une cour entour\u00e9e d'une galerie sur trois c\u00f4t\u00e9s. L'emprise du fanum atteint 90 m sur 80. Le b\u00e2timent le plus sacr\u00e9 culmine \u00e0 22,5 m, ce qui en fait la ruine romaine la plus haute de l\u2019Ouest de la France.",
        "citie": "Corseul"
    },
    {
        "name": "German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II",
        "description": "L'occupation allemande de la France durant la Seconde Guerre mondiale, couramment appel\u00e9e l'Occupation, est un \u00e9pisode de l'histoire de France durant lequel l'Allemagne nazie occupe militairement le territoire m\u00e9tropolitain fran\u00e7ais. L'Occupation commence avec l'armistice du 22 juin 1940 et s'ach\u00e8ve avec la lib\u00e9ration progressive du territoire \u00e0 partir de juin-ao\u00fbt 1944 en France continentale, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e par la lib\u00e9ration de la Corse en octobre 1943. Durant cette p\u00e9riode, du point de vue territorial, il r\u00e9sulte de la convention d'armistice (en particulier en ses articles 2 et 3) que la France m\u00e9tropolitaine est divis\u00e9e en deux parties par une ligne de d\u00e9marcation, la zone occup\u00e9e par les Forces arm\u00e9es du IIIe Reich au nord et la zone dite \u00ab libre \u00bb au sud. L'empire fait partie de la zone libre. La souverainet\u00e9 fran\u00e7aise s'exerce sur l'ensemble du territoire, y compris la zone occup\u00e9e et l'Empire qui demeurent sous l'autorit\u00e9 du gouvernement fran\u00e7ais dirig\u00e9 par le mar\u00e9chal P\u00e9tain, pr\u00e9sident du Conseil jusqu'au 10 juillet 1940, puis chef de l'\u00c9tat dans le cadre du r\u00e9gime de Vichy. De fait, le pays se trouve inf\u00e9od\u00e9 \u00e0 l'Allemagne nazie. Comme tous les pays occup\u00e9s, la France fait l'objet d'un pillage \u00e9conomique, humain et territorial (annexion de facto de l'Alsace-Moselle). Le r\u00e9gime de Vichy, qui s'oriente rapidement vers une politique de collaboration, soutient la politique de lutte contre la R\u00e9sistance et m\u00e8ne de mani\u00e8re autonome la pers\u00e9cution des Juifs, puis contribue \u00e0 leur d\u00e9portation en Allemagne et en Pologne occup\u00e9e. Cette situation de soumission s'accentue lorsque, en novembre 1942, la zone sud est occup\u00e9e, \u00e0 la suite du d\u00e9barquement des Alli\u00e9s en Afrique du Nord fran\u00e7aise (Maroc et Alg\u00e9rie). \u00c0 la lib\u00e9ration en 1944, le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle d\u00e9clare le r\u00e9gime de Vichy \u00ab ill\u00e9gitime, nul et non avenu \u00bb, mais il faudra attendre 1995 pour qu'un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique, Jacques Chirac, reconnaisse la responsabilit\u00e9 de la France durant cette p\u00e9riode dans la pers\u00e9cution et la d\u00e9portation des Juifs. La vie en France sous l'occupation allemande se caract\u00e9rise par la p\u00e9nurie et par la r\u00e9pression.",
        "citie": "Vichy"
    },
    {
        "name": "Law_of_France",
        "description": "Le droit fran\u00e7ais est, actuellement, un droit de tradition civiliste r\u00e9gissant en partie le droit appliqu\u00e9 en France. La notion de droit fran\u00e7ais est apparue de mani\u00e8re doctrinale au XVIe si\u00e8cle. L'\u00e9dit de Saint-Germain-en-Laye d'avril 1679 d\u00e9cida de rendre obligatoire un enseignement du droit fran\u00e7ais dans les facult\u00e9s, et cr\u00e9a des \u00ab professeurs de droit fran\u00e7ais \u00bb dans les universit\u00e9s du royaume. La notion de \u00ab droit fran\u00e7ais \u00bb d\u00e9signait alors la branche du droit qui n'\u00e9tait ni canonique, ni romain, essentiellement constitu\u00e9 par les ordonnances royales, les coutumes, et la jurisprudence du parlement de Paris. Avec la R\u00e9volution fran\u00e7aise, l'\u00e9mergence du nationalisme et la consolidation, sinon la constitution, de l'\u00c9tat-nation moderne, la d\u00e9finition du \u00ab droit fran\u00e7ais \u00bb perd son caract\u00e8re mat\u00e9riel au profit d'un double crit\u00e8re g\u00e9ographique et id\u00e9ologique. D'un point de vue g\u00e9ographique, le droit fran\u00e7ais est le droit applicable en principe sur le territoire de la France, sous la r\u00e9serve de l'application r\u00e9siduelle des statuts indig\u00e8nes dans les territoires colonis\u00e9s: le Code civil de 1804 marque ainsi l'unification du droit dans les diff\u00e9rentes r\u00e9gions de France, alors que celles-ci vivaient avant la R\u00e9volution sous l'empire de diff\u00e9rents syst\u00e8mes juridiques (droit \u00e9crit ou droit coutumier, lequel \u00e9tait parfois formalis\u00e9 comme pour la Coutume de Paris ou la Coutume de Normandie). D'un point de vue id\u00e9ologique, le droit fran\u00e7ais est le droit codifi\u00e9 et ordonn\u00e9 issu du Premier Empire, qui s'oppose au droit coutumier et au droit romain dont le droit allemand pr\u00e9tendait s'\u00eatre inspir\u00e9, en particulier sous l'influence de Savigny. Aujourd'hui, la notion de droit fran\u00e7ais conserve cette double composante mat\u00e9rielle et id\u00e9ologique. D'un point de vue mat\u00e9riel il d\u00e9signe au sens strict l'ensemble des r\u00e8gles de droit produites par des pouvoirs publics fran\u00e7ais. Au sens large, il d\u00e9signe l'ensemble des r\u00e8gles de droit positif applicables en France. D'un point de vue id\u00e9ologique, le droit fran\u00e7ais d\u00e9signe un syst\u00e8me juridique fond\u00e9 sur une structure \u00e9crite et codifi\u00e9e, qui s'oppose tout \u00e0 la fois aux autres droits europ\u00e9ens influenc\u00e9s par le droit romano-germanique et aux syst\u00e8mes de common law. Le droit fran\u00e7ais correspond depuis le XXe si\u00e8cle \u00e0 un syst\u00e8me de droit positif.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "France",
        "description": "La France, en forme longue depuis 1875 la R\u00e9publique fran\u00e7aise, est un \u00c9tat souverain transcontinental dont le territoire m\u00e9tropolitain s'\u00e9tend en Europe de l'Ouest et dont le territoire ultramarin s'\u00e9tenddans les oc\u00e9ans Indien, Atlantique, Pacifique, ainsi qu'en Antarctique et en Am\u00e9rique du Sud. Le pays a des fronti\u00e8res terrestres avec la Belgique, le Luxembourg, l'Allemagne, la Suisse, l'Italie, l'Espagne, Monaco et l'Andorre en Europe, auxquelles s'ajoutent les fronti\u00e8res terrestres avec le Br\u00e9sil, le Suriname et les Pays-Bas aux Am\u00e9riques. La France dispose d'importantes fa\u00e7ades maritimes sur l'Atlantique, la M\u00e9diterran\u00e9e, le Pacifique et l'oc\u00e9an Indien, lui permettant de b\u00e9n\u00e9ficier de la deuxi\u00e8me plus vaste zone \u00e9conomique exclusive du monde. La France est une r\u00e9publique constitutionnelle unitaire ayant un r\u00e9gime semi-pr\u00e9sidentiel. Elle a pour capitale Paris et pour langue officielle le fran\u00e7ais, langue de l'administration depuis 1539. Au 1er janvier 2022, la population de la France est d'environ 67,8 millions d'habitants. Pendant l'\u00e2ge du fer, le territoire de la France m\u00e9tropolitaine est envahi par les Gaulois (peuple celtique) qui s'y installent, avant d'\u00eatre conquis par la R\u00e9publique romaine en 51 av. J.-C. \u00e0 la suite de la guerre des Gaules. Les Francs (peuple germanique) s'y installent au Ve si\u00e8cle et fondent l'Empire carolingien au IXe si\u00e8cle. L'empire est partitionn\u00e9 en 843, et la Francie occidentale devient le royaume de France, puissance majeure en Europe depuis le Moyen \u00c2ge. En 1789, la R\u00e9volution fran\u00e7aise adopte la d\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen, marque la fin de l'ancien r\u00e9gime et de la monarchie absolue, ainsi que la propagation des id\u00e9es r\u00e9volutionnaires. Le pays conna\u00eet ensuite plusieurs changements de r\u00e9gime institutionnel (Consulat, Premier Empire, Restauration, monarchie de Juillet, Second Empire) jusqu'\u00e0 l'av\u00e8nement d\u00e9finitif de la R\u00e9publique en 1870, \u00e0 la suite de la d\u00e9faite contre la Prusse. Du milieu du XVIe si\u00e8cle au milieu du XXe si\u00e8cle, elle conquiert le second plus vaste empire colonial derri\u00e8re l'empire colonial anglais. La France est l'un des principaux bellig\u00e9rants de la Premi\u00e8re et de la Seconde Guerre mondiale. \u00c0 partir des ann\u00e9es 1950, elle est l'un des acteurs de la construction de l'Union europ\u00e9enne. L'un des cinq membres permanents du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies et membre de l'OTAN, la France est \u00e9galement membre du G7, du G20, de l'Organisation Internationale de la Francophonie et de la zone euro, et abrite le si\u00e8ge de plusieurs organisations internationales dont le Conseil de l'Europe, l'UNESCO, l'OCDE, Interpol, et le Centre international de recherche sur le cancer. Avec le cinqui\u00e8me budget de la D\u00e9fense au monde, elle est la septi\u00e8me puissance militaire mondiale et dans les cinq premiers en nombre de t\u00eates nucl\u00e9aires. Elle exerce ainsi une influence notable en mati\u00e8re politique, \u00e9conomique, militaire, linguistique et culturelle, en Europe et dans le reste du monde. Avec un PIB nominal de 2 938 milliards de dollars US en 2021 selon le FMI la France est cette ann\u00e9e-l\u00e0 la troisi\u00e8me \u00e9conomie europ\u00e9enne apr\u00e8s l'Allemagne et le Royaume-Uni, ainsi que la septi\u00e8me \u00e9conomie mondiale. Elle affiche un niveau de vie \u00ab tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 \u00bb sur le classement IDH. Elle figure parmi les chefs de file mondiaux dans les secteurs de l'agroalimentaire, de l'a\u00e9ronautique, de l'automobile, du tourisme, du nucl\u00e9aire, et du luxe. En 2022, la France est class\u00e9e en 12\u00e8me position pour l'indice mondial de l'innovation.",
        "citie": "Suisse"
    },
    {
        "name": "Carloman_II",
        "description": "Carloman II n\u00e9 vers 867, mort le 6 d\u00e9cembre 884 \u00e0 Lyons-la-For\u00eat, roi des Francs de 879 \u00e0 884, fils de Louis II dit le B\u00e8gue et d\u2019Ansgarde de Bourgogne.",
        "citie": "Bourgogne"
    },
    {
        "name": "Roman_Gaul",
        "description": "La Gaule romaine d\u00e9signe \u00e0 la fois un lieu donn\u00e9 et une \u00e9poque pr\u00e9cise de l'histoire par les historiens fran\u00e7ais. G\u00e9ographiquement, la Gaule romaine recouvre la France actuelle, la Belgique, le Luxembourg et une partie des Pays-Bas, de l'Allemagne et de la Suisse actuelles. La principale ville \u00e9tait Lugdunum (aujourd'hui Lyon), la capitale des Gaules (Gaule lyonnaise, Gaule aquitaine et Gaule belgique). La p\u00e9riode couverte va de la conqu\u00eate de la Gaule par Jules C\u00e9sar (-52) \u00e0 la bataille de Soissons (486) qui marque l'av\u00e8nement des Francs de la dynastie m\u00e9rovingienne. Cependant, pour la civilisation romaine, le terme gaulois repr\u00e9sentait les nomades celtes (en grec Keltoi), qui occupaient alors le nord de l'Italie en de\u00e7\u00e0 et au del\u00e0 des Alpes. Pour exemple, en Angleterre, il existe des Gallois.",
        "citie": "Suisse"
    },
    {
        "name": "July_Monarchy",
        "description": "La monarchie de Juillet est le nom donn\u00e9 au r\u00e9gime politique du royaume de France entre 1830 et 1848. Instaur\u00e9e le 9 ao\u00fbt 1830 apr\u00e8s la r\u00e9volution dite des \u00ab Trois Glorieuses \u00bb les 27, 28 et 29 juillet 1830, elle succ\u00e8de \u00e0 la Restauration. La branche cadette des Bourbons, la maison d\u2019Orl\u00e9ans, acc\u00e8de alors au pouvoir. Louis-Philippe Ier n\u2019est pas sacr\u00e9 roi de France mais intronis\u00e9 roi des Fran\u00e7ais. Son r\u00e8gne, commenc\u00e9 avec les barricades de la r\u00e9volution de 1830, est troubl\u00e9 par plusieurs soul\u00e8vements vite ma\u00eetris\u00e9s, r\u00e9publicains \u00e0 Paris, l\u00e9gitimiste dans l'Ouest, une tentative avort\u00e9e de coup d'\u00c9tat bonapartiste \u00e0 Strasbourg, qui ne remettent gu\u00e8re en cause la paix int\u00e9rieure. La monarchie de Juillet, qui a \u00e9t\u00e9 celle d\u2019un seul roi, fait suite \u00e0 la monarchie dite \u00ab conservatrice \u00bb que constitue la Restauration entre 1814 et 1830. Plus lib\u00e9rale que celle qui la pr\u00e9c\u00e8de, elle est marqu\u00e9e par une renonciation \u00e0 la monarchie absolue de droit divin (absolutisme) et un louvoiement permanent entre les factions parlementaires du \u00ab mouvement \u00bb et de la \u00ab r\u00e9sistance \u00bb. Louis-Philippe d\u00e9finit lui-m\u00eame sa politique comme celle du \u00ab juste milieu \u00bb. Son r\u00e9gime s'appuie sur un suffrage censitaire \u00e9largi, et sur la Garde nationale bourgeoise. Sa politique ext\u00e9rieure en demi-teinte cherche \u00e0 allier le reflet du prestige napol\u00e9onien et le souci de l'\u00e9quilibre europ\u00e9en. Cependant, il ma\u00eetrise mal les bouleversements sociaux n\u00e9s de l'industrialisation et son r\u00e8gne s\u2019ach\u00e8ve en 1848 par d\u2019autres barricades, qui le chassent pour instaurer la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "History_of_France",
        "description": "L'histoire de la France commence avec les premi\u00e8res occupations humaines du territoire correspondant au pays actuel. Aux groupes pr\u00e9sents depuis le Pal\u00e9olithique et le N\u00e9olithique, sont venues s'ajouter, \u00e0 l'\u00c2ge du bronze et \u00e0 l'\u00c2ge du fer, des vagues successives de Celtes, puis au IIIe si\u00e8cle de peuples germains (Francs, Wisigoths, Alamans, Burgondes) et au IXe si\u00e8cle de scandinaves appel\u00e9s Normands. Le nom de la France est issu d'un peuple germanique, les Francs. Clovis (466-511), roi des Francs saliens, scelle par son bapt\u00eame \u00e0 Reims l'alliance de la royaut\u00e9 franque avec l'\u00c9glise catholique. Il unit les tribus franques salienne et ripuaire et conquiert un ensemble de territoires en Gaule et en Germanie qui sont agrandis par ses descendants m\u00e9rovingiens, puis par la deuxi\u00e8me dynastie franque des Carolingiens fond\u00e9e en 751. Charlemagne en particulier conquiert la Basse-Saxe dans le Nord de l'Allemagne, le royaume lombard en Italie et constitue une marche \u00e0 l'est qui deviendra l'Autriche. L'Empire carolingien est finalement partag\u00e9 en 843 entre ses petits-fils par le trait\u00e9 de Verdun qui s\u00e9pare la Francie occidentale de la Francie orientale, qui deviendra le royaume de Germanie. La troisi\u00e8me dynastie franque, celle des Cap\u00e9tiens, s'impose d\u00e9finitivement en Francie occidentale \u00e0 partir de 987. Philippe Auguste et ses successeurs donnent une nouvelle impulsion \u00e0 l'unification territoriale du royaume de France et repoussent les fronti\u00e8res orientales du Rh\u00f4ne sur les Alpes et de la Sa\u00f4ne sur le Rhin, \u00e0 partir de l'achat du Dauphin\u00e9 (1349) jusqu'\u00e0 l'annexion de l'Alsace (1648-1681). Le nom de France n'est employ\u00e9 de fa\u00e7on officielle qu'\u00e0 partir de 1190 environ, quand la chancellerie du roi Philippe Auguste commence \u00e0 employer le terme de rex Franci\u00e6 (roi de France) \u00e0 la place de rex Francorum (roi des Francs) pour d\u00e9signer le souverain. Le mot \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 couramment employ\u00e9 pour d\u00e9signer un territoire plus ou moins bien d\u00e9fini, comme on le voit \u00e0 la lecture de la Chanson de Roland, \u00e9crite un si\u00e8cle plus t\u00f4t. D\u00e8s juin 1205, le territoire est d\u00e9sign\u00e9 dans les chartes sous le nom de regnum Franci\u00e6, c'est-\u00e0-dire royaume de France en latin. On ne peut ainsi parler d'histoire de France, au sens propre, et de conscience nationale fran\u00e7aise qu'\u00e0 partir du XIIe si\u00e8cle. Les Romains avaient \u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0 unifier l'administration de la Gaule en langue latine qui est devenue celle de l'\u00c9glise. Le concile de Tours, r\u00e9uni en 813 \u00e0 l'initiative de Charlemagne, impose d\u00e9sormais de prononcer les hom\u00e9lies dans les langues vulgaires au lieu du latin. Paris, appel\u00e9e \u00e0 devenir la capitale par l'av\u00e8nement en 987 de la dynastie cap\u00e9tienne, devient un centre universitaire renomm\u00e9. La culture fran\u00e7aise conna\u00eet un \u00e9lan nouveau au contact de la Renaissance italienne lors des guerres d'Italie. Elle s'enrichit des d\u00e9bats sur la r\u00e9forme religieuse et n'est pas par la suite \u00e9touff\u00e9e comme en Italie par une contre-r\u00e9forme trop rigoureuse. Elle \u00e9clot pleinement \u00e0 compter du XVIIe si\u00e8cle, d\u00e9veloppant un classicisme impr\u00e9gn\u00e9 de cart\u00e9sianisme. C'est \u00e0 cette \u00e9poque que le fran\u00e7ais prend sa forme moderne sous l'\u00e9gide de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Le XVIIIe si\u00e8cle est le si\u00e8cle de la philosophie des Lumi\u00e8res, marqu\u00e9 par la promotion de la raison par les philosophes fran\u00e7ais dans les cours et capitales europ\u00e9ennes et qui s'ach\u00e8ve par la R\u00e9volution fran\u00e7aise. L'adoption d'un cadre administratif uniforme (d\u00e9partement), le d\u00e9veloppement rapide du chemin de fer et l'instauration par Jules Ferry de l'\u00e9cole obligatoire et gratuite homog\u00e9n\u00e9isent l'espace national, qui conna\u00eet dans la seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle la r\u00e9volution industrielle. La recherche et l'industrie fran\u00e7aise s'illustrent particuli\u00e8rement dans les transports (chemin de fer, puis automobile et a\u00e9ronautique), dans la chimie et la sant\u00e9, ainsi que dans l'armement. La croissance \u00e9conomique se traduit par l'urbanisation de la population, le d\u00e9veloppement du salariat et l'am\u00e9lioration du niveau de vie. Le mouvement syndical se structure, les assurances sociales apparaissent et se g\u00e9n\u00e9ralisent apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale. La longue crise des ann\u00e9es 1930, l'occupation allemande et la reconstruction suscitent la d\u00e9finition d'une politique \u00e9conomique (commissariat g\u00e9n\u00e9ral du Plan) qui accompagne la formation de grands groupes de taille europ\u00e9enne voire mondiale. L'\u00e9conomie contemporaine est caract\u00e9ris\u00e9e par la tertiarisation des activit\u00e9s et la concurrence vigoureuse des pays \u00e9mergents. L'organisation de l'\u00c9tat s'est faite par \u00e9tapes : instauration de l'arm\u00e9e et l'imp\u00f4t permanents \u00e0 l'issue de la guerre de Cent Ans, mise en place des intendants dans les provinces par le cardinal de Richelieu, unification du droit (Code civil) et du syst\u00e8me judiciaire \u00e0 la R\u00e9volution. Le 17 juin 1789, se constitue, par le serment du Jeu de paume, la premi\u00e8re unit\u00e9 politique se r\u00e9clamant du peuple fran\u00e7ais : c'est l'acte de naissance de l'\u00c9tat actuel. Une pr\u00e9coce tradition \u00e9tatique explique le d\u00e9veloppement d'une administration dot\u00e9e de puissantes pr\u00e9rogatives et anim\u00e9e par des corps d'officiers puis de fonctionnaires jaloux de leur statut, \u00e0 l'encontre de laquelle se d\u00e9veloppe volontiers un esprit frondeur. \u00c0 l'heure d'une Europe des r\u00e9gions ouverte sur le monde, le redimensionnement de l'\u00c9tat fran\u00e7ais mais aussi le red\u00e9ploiement de ses missions et de ses moyens sont en question et ont commenc\u00e9.",
        "citie": "Richelieu"
    },
    {
        "name": "Law_of_France",
        "description": "Le droit fran\u00e7ais est, actuellement, un droit de tradition civiliste r\u00e9gissant en partie le droit appliqu\u00e9 en France. La notion de droit fran\u00e7ais est apparue de mani\u00e8re doctrinale au XVIe si\u00e8cle. L'\u00e9dit de Saint-Germain-en-Laye d'avril 1679 d\u00e9cida de rendre obligatoire un enseignement du droit fran\u00e7ais dans les facult\u00e9s, et cr\u00e9a des \u00ab professeurs de droit fran\u00e7ais \u00bb dans les universit\u00e9s du royaume. La notion de \u00ab droit fran\u00e7ais \u00bb d\u00e9signait alors la branche du droit qui n'\u00e9tait ni canonique, ni romain, essentiellement constitu\u00e9 par les ordonnances royales, les coutumes, et la jurisprudence du parlement de Paris. Avec la R\u00e9volution fran\u00e7aise, l'\u00e9mergence du nationalisme et la consolidation, sinon la constitution, de l'\u00c9tat-nation moderne, la d\u00e9finition du \u00ab droit fran\u00e7ais \u00bb perd son caract\u00e8re mat\u00e9riel au profit d'un double crit\u00e8re g\u00e9ographique et id\u00e9ologique. D'un point de vue g\u00e9ographique, le droit fran\u00e7ais est le droit applicable en principe sur le territoire de la France, sous la r\u00e9serve de l'application r\u00e9siduelle des statuts indig\u00e8nes dans les territoires colonis\u00e9s: le Code civil de 1804 marque ainsi l'unification du droit dans les diff\u00e9rentes r\u00e9gions de France, alors que celles-ci vivaient avant la R\u00e9volution sous l'empire de diff\u00e9rents syst\u00e8mes juridiques (droit \u00e9crit ou droit coutumier, lequel \u00e9tait parfois formalis\u00e9 comme pour la Coutume de Paris ou la Coutume de Normandie). D'un point de vue id\u00e9ologique, le droit fran\u00e7ais est le droit codifi\u00e9 et ordonn\u00e9 issu du Premier Empire, qui s'oppose au droit coutumier et au droit romain dont le droit allemand pr\u00e9tendait s'\u00eatre inspir\u00e9, en particulier sous l'influence de Savigny. Aujourd'hui, la notion de droit fran\u00e7ais conserve cette double composante mat\u00e9rielle et id\u00e9ologique. D'un point de vue mat\u00e9riel il d\u00e9signe au sens strict l'ensemble des r\u00e8gles de droit produites par des pouvoirs publics fran\u00e7ais. Au sens large, il d\u00e9signe l'ensemble des r\u00e8gles de droit positif applicables en France. D'un point de vue id\u00e9ologique, le droit fran\u00e7ais d\u00e9signe un syst\u00e8me juridique fond\u00e9 sur une structure \u00e9crite et codifi\u00e9e, qui s'oppose tout \u00e0 la fois aux autres droits europ\u00e9ens influenc\u00e9s par le droit romano-germanique et aux syst\u00e8mes de common law. Le droit fran\u00e7ais correspond depuis le XXe si\u00e8cle \u00e0 un syst\u00e8me de droit positif.",
        "citie": "Savigny"
    },
    {
        "name": "French_Third_Republic",
        "description": "La Troisi\u00e8me R\u00e9publique, ou IIIe R\u00e9publique, est le r\u00e9gime r\u00e9publicain en vigueur en France de septembre 1870 \u00e0 juillet 1940, soit pendant presque 70 ans, le premier \u00e0 s'imposer en France dans la dur\u00e9e depuis 1789. En effet, la France vient de conna\u00eetre, en 80 ans, sept r\u00e9gimes politiques : trois monarchies constitutionnelles, deux r\u00e9publiques, deux empires ainsi qu'une guerre civile opposant plusieurs communes insurrectionnelles fran\u00e7aises au gouvernement dit \u00ab de Versailles \u00bb. Ces difficult\u00e9s contribuent \u00e0 expliquer les h\u00e9sitations de l'Assembl\u00e9e nationale, qui met neuf ans, de 1870 \u00e0 1879, pour renoncer \u00e0 la royaut\u00e9 et proposer une troisi\u00e8me constitution r\u00e9publicaine. La victoire sur les communards lors de la campagne de 1871 \u00e0 l'int\u00e9rieur permet toutefois d\u00e8s 1871 d'exclure l'adoption d'un r\u00e9gime de d\u00e9mocratie directe et de maintenir le cadre de la d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative. Formant une constitution de compromis, les lois constitutionnelles de 1875 \u00e9tablissent une r\u00e9publique parlementaire de type bicam\u00e9ral. Marqu\u00e9s par le renversement en 1851 de la R\u00e9publique par son premier pr\u00e9sident \u00e9lu, les r\u00e9publicains n'accordent dans la pratique au chef de l'\u00c9tat qu'un r\u00f4le repr\u00e9sentatif. La IIIe R\u00e9publique constitue ce que Philip Nord a appel\u00e9 \u00ab le moment r\u00e9publicain \u00bb, c'est-\u00e0-dire une p\u00e9riode marqu\u00e9e par une forte identit\u00e9 d\u00e9mocratique, que les grandes lois sur l'instruction, la la\u00efcit\u00e9, les droits de gr\u00e8ve, d'association et de r\u00e9union illustrent. La IIIe R\u00e9publique est aussi une \u00e9poque o\u00f9 la vie des Fran\u00e7ais est \u00ab passionn\u00e9ment politique, autant que la vie d'un peuple peut l'\u00eatre dans une p\u00e9riode non r\u00e9volutionnaire \u00bb. C'est ce que Vincent Duclert qualifie de \u00ab naissance de l'id\u00e9e de la France comme nation politique \u00bb. Les d\u00e9bats passionn\u00e9s provoqu\u00e9s par l'affaire Dreyfus pr\u00e9c\u00e8dent l'arriv\u00e9e au pouvoir des radicaux qui proc\u00e8dent \u00e0 la s\u00e9paration des \u00c9glises et de l'\u00c9tat (1905) et l'instauration de l'imp\u00f4t sur le revenu (1914). La IIIe R\u00e9publique est aussi une p\u00e9riode marqu\u00e9e par toute une s\u00e9rie de r\u00e9formes sociales auxquelles la soci\u00e9t\u00e9 aspirait, notamment par l'adoption d'une l\u00e9gislation plus favorable pour les salari\u00e9s lors de la br\u00e8ve exp\u00e9rience du Front populaire.Il est \u00e0 ce jour le r\u00e9gime r\u00e9publicain ayant surv\u00e9cu le plus longtemps en France, apr\u00e8s l'\u00e9chec des Premi\u00e8re (1792-1804) et Deuxi\u00e8me R\u00e9publiques (1848-1852), qui n'avaient dur\u00e9 respectivement que douze et quatre ans. N\u00e9e dans la d\u00e9faite, la IIIe R\u00e9publique \u00e9volue de sa proclamation \u00e0 sa chute dans un contexte de confrontation avec l'Allemagne. Le 10 juillet 1940, face \u00e0 la progression allemande, l'Assembl\u00e9e nationale (r\u00e9union de la Chambre des d\u00e9put\u00e9s et du S\u00e9nat pendant une s\u00e9ance commune), vote les pleins pouvoirs constituants \u00e0 Philippe P\u00e9tain. Le lendemain, le 11, ce dernier se nomme lui-m\u00eame \u00ab chef de l'\u00c9tat fran\u00e7ais \u00bb, mettant de facto un terme \u00e0 la Troisi\u00e8me R\u00e9publique et instaurant le r\u00e9gime de Vichy.",
        "citie": "Versailles"
    },
    {
        "name": "Women_in_France",
        "description": "Le r\u00f4le des femmes en France a chang\u00e9 tout au long de l'histoire. En 1944, les femmes fran\u00e7aises obtiennent le droit de vote. Comme dans les autres pays occidentaux, le r\u00f4le des femmes a connu de nombreux changements sociaux et juridiques entre les ann\u00e9es 1960 et 1970. Le f\u00e9minisme fran\u00e7ais, qui tient ses origines de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, a \u00e9t\u00e9 influent au cours du XXe si\u00e8cle par sa contribution au corpus th\u00e9orique, en particulier \u00e0 travers les travaux de Simone de Beauvoir.",
        "citie": "Beauvoir"
    },
    {
        "name": "July_Revolution",
        "description": "La r\u00e9volution de Juillet est la deuxi\u00e8me r\u00e9volution fran\u00e7aise, apr\u00e8s celle de 1789. Elle porte sur le tr\u00f4ne un nouveau roi, Louis-Philippe Ier, \u00e0 la t\u00eate d'un nouveau r\u00e9gime, la monarchie de Juillet, qui succ\u00e8de \u00e0 la Seconde Restauration. Cette r\u00e9volution se d\u00e9roule sur trois journ\u00e9es, les 27, 28 et 29 juillet 1830, dites \u00ab Trois Glorieuses \u00bb. Apr\u00e8s une longue p\u00e9riode d\u2019agitation minist\u00e9rielle, parlementaire et journalistique, le roi Charles X tente par un coup de force constitutionnel de freiner les ardeurs des d\u00e9put\u00e9s lib\u00e9raux par ses ordonnances de Saint-Cloud du 25 juillet 1830. En r\u00e9ponse, des Parisiens se soul\u00e8vent, dressent des barricades dans les rues et affrontent les forces arm\u00e9es, command\u00e9es par le mar\u00e9chal Marmont, duc de Raguse. L'\u00e9meute se transforme rapidement en insurrection r\u00e9volutionnaire. Charles X et la famille royale fuient alors Paris. Les d\u00e9put\u00e9s lib\u00e9raux, majoritairement monarchistes, prennent en main la r\u00e9volution populaire. Au terme de l\u2019\u00ab h\u00e9sitation de 1830 \u00bb, ils optent finalement pour une monarchie constitutionnelle plus lib\u00e9rale \u00e0 l'aide d'un changement de dynastie. La maison d\u2019Orl\u00e9ans, branche cadette de la maison de Bourbon, succ\u00e8de ainsi \u00e0 la branche a\u00een\u00e9e ; le duc d'Orl\u00e9ans est proclam\u00e9 \u00ab roi des Fran\u00e7ais \u00bb et non plus \u00ab roi de France \u00bb, sous le nom de Louis-Philippe Ier. Le drapeau tricolore remplace le drapeau blanc.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "Tourism_in_France",
        "description": "Le tourisme en France est un secteur \u00e9conomique important, aussi bien pour les Fran\u00e7ais qui choisissent d'y passer leurs vacances, que pour les \u00e9trangers qui viennent y faire un s\u00e9jour. Selon des chiffres de l'Organisation mondiale du tourisme, depuis les ann\u00e9es 1990, la France est la premi\u00e8re destination touristique au monde (89 millions d'arriv\u00e9es de touristes internationaux en 2017). Cependant, elle se classe quatri\u00e8me en termes de s\u00e9jours h\u00f4teliers, avec 137 millions de nuits, derri\u00e8re l'Espagne, l'Italie et le Royaume-Uni, et troisi\u00e8me (derri\u00e8re les \u00c9tats-Unis et l'Espagne) en termes de recettes du tourisme international. L'attrait touristique de la France s'explique par le grand nombre et la grande vari\u00e9t\u00e9 des points d'int\u00e9r\u00eat, la diversit\u00e9 des paysages, la richesse du patrimoine gastronomique, historique, culturel et artistique, le climat temp\u00e9r\u00e9 et les facilit\u00e9s d'acc\u00e8s et d'infrastructures de transport, mais aussi par l'\u00e9quipement important et vari\u00e9 du pays en structures d'accueil (h\u00f4tellerie, restauration, parcs d'attractions, etc.). Ainsi, chaque d\u00e9partement fran\u00e7ais est un d\u00e9partement touristique avec plusieurs points d'int\u00e9r\u00eat. Une enqu\u00eate publi\u00e9e en juillet 2019 montre que les touristes internationaux viennent principalement du Royaume-Uni (14,6 %), d'Allemagne (13,7 %), et de Belgique et du Luxembourg (13 %). Viennent ensuite, autour de 7,5 %, l'Italie, la Suisse puis l'Espagne. Le tourisme a des impacts \u00e9conomiques positifs, mais g\u00e9n\u00e8re des impacts environnementaux importants, dans l'espace (flux de transports, d'\u00e9nergie, de d\u00e9chets) et dans le temps (impacts imm\u00e9diats et diff\u00e9r\u00e9s). Le tourisme repr\u00e9sente 7 % du PIB de la France et 2 millions d'emplois directs et indirects[Quand ?].",
        "citie": "Suisse"
    },
    {
        "name": "Temple_of_Mars_(Corseul)",
        "description": "Le temple dit \u00ab de Mars \u00bb est un vestige romain situ\u00e9 \u00e0 Corseul, dans le d\u00e9partement des C\u00f4tes-d'Armor, en France. Ce sanctuaire est \u00e9tendu sur une superficie de plus d'un hectare avec la cella octogonale et une cour entour\u00e9e d'une galerie sur trois c\u00f4t\u00e9s. L'emprise du fanum atteint 90 m sur 80. Le b\u00e2timent le plus sacr\u00e9 culmine \u00e0 22,5 m, ce qui en fait la ruine romaine la plus haute de l\u2019Ouest de la France.",
        "citie": "Mars"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois-Ren\u00e9_de_La_Tour_du_Pin_Chambly,_marquis_de_La_Charce",
        "description": "Charles-Humbert-Ren\u00e9 de La Tour du Pin Chambly de La Charce, n\u00e9 le 1er avril 1834 \u00e0 Arrancy (Aisne), \u00e0 proximit\u00e9 de Laon, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 d\u00e9cembre 1924 \u00e0 Lausanne, est un officier et homme politique fran\u00e7ais, inspirateur en France du catholicisme social.",
        "citie": "Arrancy"
    },
    {
        "name": "Carloman_I",
        "description": "Carloman Ier, n\u00e9 en 751 \u00e0 Soissons, mort le 4 d\u00e9cembre 771 \u00e0 Samoussy dans l'Aisne, fut roi des Francs de 768 \u00e0 771. Il est le fils et successeur de P\u00e9pin le Bref.",
        "citie": "Samoussy"
    },
    {
        "name": "Vichy_France",
        "description": "Le nom de r\u00e9gime de Vichy d\u00e9signe le r\u00e9gime politique autoritaire instaur\u00e9 en France durant la Seconde Guerre mondiale. De nature traditionaliste, x\u00e9nophobe et antis\u00e9mite, ce r\u00e9gime avait \u00e0 sa t\u00eate le mar\u00e9chal Philippe P\u00e9tain, second\u00e9 par le chef du gouvernement Pierre Laval en 1940 et de 1942 \u00e0 1944, avec un int\u00e9rim de l'amiral Fran\u00e7ois Darlan. Le r\u00e9gime de Vichy a assur\u00e9 le gouvernement de la France du 10 juillet 1940 au 9 ao\u00fbt 1944 durant l\u2019occupation du pays par le Troisi\u00e8me Reich. Le r\u00e9gime est ainsi d\u00e9nomm\u00e9 car le gouvernement si\u00e9geait \u00e0 Vichy, situ\u00e9e en zone libre. Apr\u00e8s le vote des pleins pouvoirs constituants \u00e0 Philippe P\u00e9tain, le 10 juillet 1940, par l\u2019Assembl\u00e9e nationale (r\u00e9union de la Chambre des d\u00e9put\u00e9s et du S\u00e9nat), la mention \u00ab R\u00e9publique fran\u00e7aise \u00bb dispara\u00eet des actes officiels ; le r\u00e9gime est d\u00e8s lors d\u00e9sign\u00e9 sous le nom d\u2019\u00ab \u00c9tat fran\u00e7ais \u00bb. Du fait de son aspect particulier dans l\u2019histoire de France, de son absence de l\u00e9gitimit\u00e9 et du caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9rique de son nom officiel, le r\u00e9gime est le plus souvent d\u00e9sign\u00e9 sous les appellations \u00ab r\u00e9gime de Vichy \u00bb, \u00ab gouvernement de Vichy \u00bb, \u00ab France de Vichy \u00bb ou simplement par m\u00e9tonymie \u00ab Vichy \u00bb. Les Allemands, qui occupent d\u2019abord le Nord et l\u2019Ouest du territoire national et, \u00e0 partir du 11 novembre 1942, avec les Italiens, la m\u00e9tropole tout enti\u00e8re, laissent l\u2019administration fran\u00e7aise sous l\u2019autorit\u00e9 d\u2019un gouvernement fran\u00e7ais install\u00e9 \u00e0 Vichy, dans le sud-est de l'Allier, et dirig\u00e9 par P\u00e9tain. Nomm\u00e9 le 17 juin 1940, en pleine d\u00e9b\u00e2cle, pr\u00e9sident du Conseil par le pr\u00e9sident Albert Lebrun, P\u00e9tain se substitue en juillet 1940 au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, qui, bien que n'ayant pas d\u00e9missionn\u00e9 de son mandat, se retire de la fonction, P\u00e9tain se nommant lui-m\u00eame \u00ab chef de l\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais \u00bb, puis met en \u0153uvre une politique de collaboration avec les nazis et instaure des lois antis\u00e9mites. Au cours de la Seconde Guerre mondiale, cette collaboration prend plusieurs formes : coop\u00e9ration \u00e9conomique, arrestations de r\u00e9sistants, de francs-ma\u00e7ons, d'eccl\u00e9siastiques catholiques, et d'opposants politiques (notamment communistes), rafles de Juifs fran\u00e7ais et \u00e9trangers, r\u00e9fugi\u00e9s en France avec la mont\u00e9e du nazisme dans les ann\u00e9es 1930, sur le territoire m\u00e9tropolitain, remis aux Allemands et d\u00e9port\u00e9s vers les camps d'extermination nazis. Sur le plan militaire, le r\u00e9gime n\u2019est pas un alli\u00e9 officiel du Troisi\u00e8me Reich mais le sixi\u00e8me gouvernement Laval reconna\u00eet la L\u00e9gion des volontaires fran\u00e7ais (LVF) comme une association d\u2019utilit\u00e9 publique et contribue aussi \u00e0 l\u2019effort de guerre allemand au moyen de la collaboration de son industrie militaire. Il fournit en outre \u00e0 l\u2019occupant une force arm\u00e9e suppl\u00e9tive de r\u00e9pression en m\u00e9tropole, avec la Milice fran\u00e7aise, responsable d'exactions meurtri\u00e8res sur tout le territoire. Au regard du peu de troupes d'occupation allemandes r\u00e9parties sur un territoire aussi grand que la France, l'ordre nazi n'aurait pu s'exercer sans la totale implication de toute la machine \u00e9tatique, polici\u00e8re et administrative fran\u00e7aise alors sous les ordres du r\u00e9gime de Vichy, ce qui reste un exemple unique dans les pays d'Europe occup\u00e9s. Consid\u00e9rant que la R\u00e9publique fran\u00e7aise n\u2019a jamais cess\u00e9 d\u2019exister, le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle d\u00e9clare le r\u00e9gime de Vichy \u00ab ill\u00e9gitime, nul et non avenu \u00bb \u00e0 la Lib\u00e9ration \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 1944. La responsabilit\u00e9 de l'\u00c9tat fran\u00e7ais dans la pers\u00e9cution et la d\u00e9portation des Juifs durant l'occupation n'est reconnue qu'en 1995 par Jacques Chirac.",
        "citie": "Chirac"
    },
    {
        "name": "Free_France",
        "description": "France combattante(\nNe doit pas \u00eatre confondu avec Fran\u00e7ais libre ou Zone libre. ) R\u00e9publique fran\u00e7aise France libre (1940-1942)France combattante (1942-1943) 18 juin 1940 \u2013 3 juin 1943(2 ans, 11 mois et 16 jours) Entit\u00e9s pr\u00e9c\u00e9dentes : \n* R\u00e9publique fran\u00e7aise (Troisi\u00e8me R\u00e9publique) Entit\u00e9s suivantes : \n* Comit\u00e9 fran\u00e7ais de lib\u00e9ration nationale La France libre est le r\u00e9gime de r\u00e9sistance ext\u00e9rieure fond\u00e9 \u00e0 Londres par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e0 la suite de son appel du 18 juin 1940. La veille, le 17 juin, face \u00e0 la progression allemande, Philippe P\u00e9tain, chef du gouvernement de la IIIe R\u00e9publique, avait appel\u00e9 l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise \u00e0 cesser les combats pendant les n\u00e9gociations de l'armistice avec les Allemands, qui les sign\u00e8rent cinq jours plus tard, le 22 juin. Quelques semaines plus tard, le 10 juillet, l'Assembl\u00e9e nationale, r\u00e9unie \u00e0 Vichy, vota une loi constitutionnelle en vue de r\u00e9diger une nouvelle constitution et d\u00e9l\u00e9gua les pleins pouvoirs constituants \u00e0 P\u00e9tain. Le lendemain, P\u00e9tain se d\u00e9clare, par le premier des actes constitutionnels de Vichy, \u00ab chef de l'\u00c9tat fran\u00e7ais \u00bb (r\u00e9gime de Vichy). Ce m\u00eame jour, le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, pour qui le r\u00e9gime de Vichy est \u00ab ill\u00e9gitime, nul et non avenu \u00bb, forma le gouvernement de d\u00e9fense de l'Empire (Conseil de d\u00e9fense de l'Empire) de la France libre. Les forces arm\u00e9es ralli\u00e9es \u00e0 la France libre sont appel\u00e9es Forces fran\u00e7aises libres (FFL). Le 13 juillet 1942, la \u00ab France libre \u00bb est renomm\u00e9e \u00ab France combattante \u00bb par le Comit\u00e9 national fran\u00e7ais pour marquer l'adh\u00e9sion de la France libre et \u00ab des groupements qui \u00e0 l'int\u00e9rieur du pays participaient activement \u00e0 la r\u00e9sistance \u00bb. Le 3 juin 1943, la France libre (ou France combattante) devint l'une des composantes du Comit\u00e9 fran\u00e7ais de lib\u00e9ration nationale (CFLN). La capitale de la France libre est alors transf\u00e9r\u00e9e de Brazzaville \u00e0 Alger. La s\u00e9ance inaugurale de l'Assembl\u00e9e consultative provisoire se tient au palais Carnot d\u2019Alger, le 3 novembre 1943. La m\u00eame ann\u00e9e, le 1er ao\u00fbt 1943, les Forces fran\u00e7aises libres (FFL) fusionnent avec l'Arm\u00e9e d'Afrique giraudiste pour former l'Arm\u00e9e fran\u00e7aise de la Lib\u00e9ration.",
        "citie": "Vichy"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois-Ren\u00e9_de_La_Tour_du_Pin_Chambly,_marquis_de_La_Charce",
        "description": "Charles-Humbert-Ren\u00e9 de La Tour du Pin Chambly de La Charce, n\u00e9 le 1er avril 1834 \u00e0 Arrancy (Aisne), \u00e0 proximit\u00e9 de Laon, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 d\u00e9cembre 1924 \u00e0 Lausanne, est un officier et homme politique fran\u00e7ais, inspirateur en France du catholicisme social.",
        "citie": "Humbert"
    },
    {
        "name": "French_Parliament",
        "description": "Le Parlement fran\u00e7ais est la principale institution du pouvoir l\u00e9gislatif en France. Selon la Constitution du 4 octobre 1958, elle peut en partie contr\u00f4ler l\u2019activit\u00e9 gouvernementale. Le Parlement est bicam\u00e9ral, c'est-\u00e0-dire compos\u00e9 de deux chambres : \n* le S\u00e9nat, dit \u00ab chambre haute \u00bb, qui comprend 348 s\u00e9nateurs, \n* l'Assembl\u00e9e nationale, dite \u00ab chambre basse \u00bb, qui compte 577 d\u00e9put\u00e9s. Les deux chambres si\u00e8gent dans des lieux diff\u00e9rents \u00e0 Paris, capitale fran\u00e7aise : le palais du Luxembourg pour le S\u00e9nat et le palais Bourbon pour l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Elles peuvent n\u00e9anmoins se r\u00e9unir ensemble en Congr\u00e8s ou en Haute Cour : le Parlement si\u00e8ge alors dans la salle du Congr\u00e8s au ch\u00e2teau de Versailles, \u00e0 Versailles (Yvelines). Avant 1962, le Parlement \u00e9tait le d\u00e9tenteur unique de la souverainet\u00e9 populaire. Depuis cette date, le pouvoir est partag\u00e9 entre le Parlement et le chef de l'\u00c9tat, choisi lors de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle au suffrage universel direct. Puissant sous les IIIe et IVe R\u00e9publiques, le Parlement a vu son pouvoir diminuer sous la Ve R\u00e9publique. Les \u00e9volutions plus r\u00e9centes des institutions fran\u00e7aises tendent \u00e0 lui redonner quelques nouvelles pr\u00e9rogatives (cf. r\u00e9forme de 1995 et du 23 juillet 2008). Cependant, la mont\u00e9e en puissance des pouvoirs des institutions europ\u00e9ennes tend \u00e0 limiter son influence, environ 70 % de son activit\u00e9 \u00e9tant consacr\u00e9s \u00e0 la mise en \u0153uvre du droit communautaire.",
        "citie": "Versailles"
    },
    {
        "name": "Society_of_Catholic_Worker_Circles",
        "description": "L'\u0152uvre des cercles catholiques d\u2019ouvriers, appel\u00e9e aussi les \u00ab cercles ouvriers \u00bb est une association cr\u00e9\u00e9e en 1871 par Albert de Mun, l\u2019un des fondateurs de la revue monarchiste l\u00e9gitimiste nomm\u00e9e l\u2019Association catholique et Maurice Maignen auxquels se joindront Ren\u00e9 de la Tour du Pin, et F\u00e9lix de Roquefeuil-Cahuzac. Ces intellectuels et militaires souhaitaient rechristianiser le monde ouvrier et contribuer de cette fa\u00e7on \u00e0 la d\u00e9fense de ses int\u00e9r\u00eats mat\u00e9riels et moraux, afin d\u2019\u00e9viter un nouveau drame comme celui de la Commune de Paris. Sensibles \u00e0 la \"question sociale\", ils ont conscience de la gravit\u00e9 des responsabilit\u00e9s de l'\u00e9lite \u00e0 laquelle ils appartiennent et veulent \"travailler \u00e0 combler le ressentiment qui s\u00e9parait les classes sociales\" depuis le d\u00e9veloppement de la civilisation industrielle et du lib\u00e9ralisme \u00e9conomique. Ils voient dans ces \" cercles o\u00f9 des hommes de classes privil\u00e9gi\u00e9es rencontreraient des ouvriers chr\u00e9tiens et noueraient avec eux des amiti\u00e9s durables \", l'instrument de cette r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration sociale qu'ils esp\u00e8rent.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "House_of_Valois",
        "description": "La maison de Valois est la branche cadette de la dynastie cap\u00e9tienne qui r\u00e9gna sur le royaume de France de 1328 \u00e0 1589. Elle succ\u00e8de aux Cap\u00e9tiens directs et pr\u00e9c\u00e8de les Bourbons. Elle tire son nom du comt\u00e9 de Valois, apanage donn\u00e9 \u00e0 Charles, fils de Philippe III le Hardi et p\u00e8re du roi Philippe VI. La branche a\u00een\u00e9e s'est \u00e9teinte en 1498, mais elle compte plusieurs rameaux cadets : \n* celui des ducs d'Alen\u00e7on, \u00e9teint en 1525, issu de Charles II, deuxi\u00e8me fils de Charles de Valois ; \n* celui des ducs d'Anjou, \u00e9teint en 1481, issu de Louis, deuxi\u00e8me fils de Jean II le Bon ; \n* celui des ducs de Berry, \u00e9teint en 1416, issu de Jean, troisi\u00e8me fils de Jean II le Bon ; \n* celui des ducs de Bourgogne, \u00e9teint en 1482, issu de Philippe le Hardi, quatri\u00e8me fils de Jean II le Bon. Ce rameau eut lui-m\u00eame deux autres sous-rameaux : \n* celui des ducs de Brabant, \u00e9teint en 1430, et issu d'Antoine, fils de Philippe le Hardi ; \n* celui des comtes de Nevers, \u00e9teint en 1491, et issu de Philippe, fils de Philippe le Hardi ; \n* celui des ducs d'Orl\u00e9ans, \u00e9teint en 1515 apr\u00e8s avoir acc\u00e9d\u00e9 au tr\u00f4ne et issu de Louis, second fils de Charles V. Ce rameau eut lui-m\u00eame un autre sous-rameau : \n* celui des comtes d'Angoul\u00eame, \u00e9teint en 1589 apr\u00e8s avoir acc\u00e9d\u00e9 au tr\u00f4ne et issu de Jean, second fils de Louis. Il y a \u00e9galement plusieurs rameaux ill\u00e9gitimes : \n* les Longueville ; \n* les Valois-Saint-Remy ; \n* les ducs d'Angoul\u00eame. Apr\u00e8s avoir conserv\u00e9 le tr\u00f4ne pendant plusieurs si\u00e8cles, la lign\u00e9e masculine de la Maison de Valois finit par s'\u00e9teindre, et le tr\u00f4ne du royaume de France revint \u00e0 la plus ancienne branche survivante de la dynastie cap\u00e9tienne, la maison de Bourbon.",
        "citie": "Anjou"
    },
    {
        "name": "La_Manif_pour_tous",
        "description": "La Manif pour tous (LMPT) est le principal collectif d'associations \u00e0 l'origine des plus importantes manifestations et d'actions d'opposition \u00e0 la loi ouvrant le mariage et l'adoption aux couples de personnes de m\u00eame sexe (dit \u00ab mariage pour tous \u00bb) en France. Depuis la promulgation de la loi en mai 2013, les revendications du collectif sont rest\u00e9es identiques : opposition au mariage et \u00e0 l'adoption par les couples de m\u00eame sexe, \u00e0 la PMA en l'absence de p\u00e8re pour l'enfant, \u00e0 toutes formes de GPA (y compris pour les couples homme-femme). Le mouvement d\u00e9fend la filiation p\u00e8re-m\u00e8re-enfant et conteste \u00ab l'id\u00e9ologie du genre \u00bb. D\u00e9crit par Le Monde comme regroupant des associations dont les principales sont presque toutes confessionnelles et principalement li\u00e9es au catholicisme et soutenu dans ses appels \u00e0 manifester par de nombreux membres de la droite et de l'extr\u00eame droite, le collectif se pr\u00e9sente comme apolitique et aconfessionnel, avant de devenir lui-m\u00eame un parti politique en avril 2015. Victime de divisions (avec les d\u00e9parts successifs de B\u00e9atrice Bourges, de Frigide Barjot ou de Xavier Bongibault), la Manif pour tous fait \u00e9galement l'objet de diff\u00e9rentes critiques (homophobie, racisme[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] et instrumentalisation des enfants).",
        "citie": "Bourges"
    },
    {
        "name": "Vichy_France",
        "description": "Le nom de r\u00e9gime de Vichy d\u00e9signe le r\u00e9gime politique autoritaire instaur\u00e9 en France durant la Seconde Guerre mondiale. De nature traditionaliste, x\u00e9nophobe et antis\u00e9mite, ce r\u00e9gime avait \u00e0 sa t\u00eate le mar\u00e9chal Philippe P\u00e9tain, second\u00e9 par le chef du gouvernement Pierre Laval en 1940 et de 1942 \u00e0 1944, avec un int\u00e9rim de l'amiral Fran\u00e7ois Darlan. Le r\u00e9gime de Vichy a assur\u00e9 le gouvernement de la France du 10 juillet 1940 au 9 ao\u00fbt 1944 durant l\u2019occupation du pays par le Troisi\u00e8me Reich. Le r\u00e9gime est ainsi d\u00e9nomm\u00e9 car le gouvernement si\u00e9geait \u00e0 Vichy, situ\u00e9e en zone libre. Apr\u00e8s le vote des pleins pouvoirs constituants \u00e0 Philippe P\u00e9tain, le 10 juillet 1940, par l\u2019Assembl\u00e9e nationale (r\u00e9union de la Chambre des d\u00e9put\u00e9s et du S\u00e9nat), la mention \u00ab R\u00e9publique fran\u00e7aise \u00bb dispara\u00eet des actes officiels ; le r\u00e9gime est d\u00e8s lors d\u00e9sign\u00e9 sous le nom d\u2019\u00ab \u00c9tat fran\u00e7ais \u00bb. Du fait de son aspect particulier dans l\u2019histoire de France, de son absence de l\u00e9gitimit\u00e9 et du caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9rique de son nom officiel, le r\u00e9gime est le plus souvent d\u00e9sign\u00e9 sous les appellations \u00ab r\u00e9gime de Vichy \u00bb, \u00ab gouvernement de Vichy \u00bb, \u00ab France de Vichy \u00bb ou simplement par m\u00e9tonymie \u00ab Vichy \u00bb. Les Allemands, qui occupent d\u2019abord le Nord et l\u2019Ouest du territoire national et, \u00e0 partir du 11 novembre 1942, avec les Italiens, la m\u00e9tropole tout enti\u00e8re, laissent l\u2019administration fran\u00e7aise sous l\u2019autorit\u00e9 d\u2019un gouvernement fran\u00e7ais install\u00e9 \u00e0 Vichy, dans le sud-est de l'Allier, et dirig\u00e9 par P\u00e9tain. Nomm\u00e9 le 17 juin 1940, en pleine d\u00e9b\u00e2cle, pr\u00e9sident du Conseil par le pr\u00e9sident Albert Lebrun, P\u00e9tain se substitue en juillet 1940 au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, qui, bien que n'ayant pas d\u00e9missionn\u00e9 de son mandat, se retire de la fonction, P\u00e9tain se nommant lui-m\u00eame \u00ab chef de l\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais \u00bb, puis met en \u0153uvre une politique de collaboration avec les nazis et instaure des lois antis\u00e9mites. Au cours de la Seconde Guerre mondiale, cette collaboration prend plusieurs formes : coop\u00e9ration \u00e9conomique, arrestations de r\u00e9sistants, de francs-ma\u00e7ons, d'eccl\u00e9siastiques catholiques, et d'opposants politiques (notamment communistes), rafles de Juifs fran\u00e7ais et \u00e9trangers, r\u00e9fugi\u00e9s en France avec la mont\u00e9e du nazisme dans les ann\u00e9es 1930, sur le territoire m\u00e9tropolitain, remis aux Allemands et d\u00e9port\u00e9s vers les camps d'extermination nazis. Sur le plan militaire, le r\u00e9gime n\u2019est pas un alli\u00e9 officiel du Troisi\u00e8me Reich mais le sixi\u00e8me gouvernement Laval reconna\u00eet la L\u00e9gion des volontaires fran\u00e7ais (LVF) comme une association d\u2019utilit\u00e9 publique et contribue aussi \u00e0 l\u2019effort de guerre allemand au moyen de la collaboration de son industrie militaire. Il fournit en outre \u00e0 l\u2019occupant une force arm\u00e9e suppl\u00e9tive de r\u00e9pression en m\u00e9tropole, avec la Milice fran\u00e7aise, responsable d'exactions meurtri\u00e8res sur tout le territoire. Au regard du peu de troupes d'occupation allemandes r\u00e9parties sur un territoire aussi grand que la France, l'ordre nazi n'aurait pu s'exercer sans la totale implication de toute la machine \u00e9tatique, polici\u00e8re et administrative fran\u00e7aise alors sous les ordres du r\u00e9gime de Vichy, ce qui reste un exemple unique dans les pays d'Europe occup\u00e9s. Consid\u00e9rant que la R\u00e9publique fran\u00e7aise n\u2019a jamais cess\u00e9 d\u2019exister, le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle d\u00e9clare le r\u00e9gime de Vichy \u00ab ill\u00e9gitime, nul et non avenu \u00bb \u00e0 la Lib\u00e9ration \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 1944. La responsabilit\u00e9 de l'\u00c9tat fran\u00e7ais dans la pers\u00e9cution et la d\u00e9portation des Juifs durant l'occupation n'est reconnue qu'en 1995 par Jacques Chirac.",
        "citie": "Laval"
    },
    {
        "name": "Censorship_in_France",
        "description": "La censure en France a pris et peut prendre des formes diverses. Peuvent \u00eatre distingu\u00e9es d'une part la censure frappant les \u00e9crits, et donc li\u00e9e \u00e0 l'imprimerie, d'autre part la censure frappant toute autre forme de m\u00e9dia (radio, t\u00e9l\u00e9vision, internet, chansons, peintures, et toute autre forme artistique). Il existe enfin des ph\u00e9nom\u00e8nes d'auto-censure, en particulier dans les grands m\u00e9dias. La libert\u00e9 d'expression est un droit compris dans la D\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen de 1789. N\u00e9anmoins, un d\u00e9cret de Napol\u00e9on r\u00e9tablit officiellement la censure en l'an 1810 tandis que les ultra-royalistes feront passer des lois r\u00e9gissant la libert\u00e9 de la presse sous la Restauration (1814-1830). La censure perdurera tout au long du XIXe si\u00e8cle, jusqu'aux lois sur la libert\u00e9 de la presse pass\u00e9es en 1880-1881 sous la Troisi\u00e8me R\u00e9publique. Cette derni\u00e8re, marqu\u00e9e par les insurrections communalistes, dont l'\u00e9pisode de la commune de Paris, ainsi que par divers attentats, fera exception avec le mouvement libertaire que les lois sc\u00e9l\u00e9rates frappent officiellement de censure jusqu'en 1992. Elle sera r\u00e9tablie plus largement pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale, menant entre autres \u00e0 la cr\u00e9ation du Canard encha\u00een\u00e9 en 1915, qui utilise le ton satirique pour \u00e9chapper aux censeurs. Dans sa r\u00e9daction originelle, la loi de 1955 sur l'\u00e9tat d'urgence, a permis la censure en autorisant le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur et les pr\u00e9fets \u00e0 prendre \u00ab toute mesure pour assurer le contr\u00f4le de la presse et de la radio \u00bb. Vot\u00e9e pendant la guerre d'Alg\u00e9rie, cette disposition pouvait \u00eatre mise en place avec le d\u00e9clenchement de l'\u00e9tat d'urgence, un r\u00e9gime exceptionnel en cas de p\u00e9ril imminent r\u00e9sultant d'atteintes graves \u00e0 l'ordre public.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "List_of_lakes_of_France",
        "description": "Il existe en France des milliers de lacs, d'\u00e9tangs et de marais. Le L\u00e9man, plus grand lac d'Europe occidentale avec ses 582 km2 dont le tiers est situ\u00e9 sur le territoire fran\u00e7ais et l'autre partie en Suisse, est indiqu\u00e9 pour sa partie fran\u00e7aise en Haute-Savoie.",
        "citie": "Suisse"
    },
    {
        "name": "Society_of_Catholic_Worker_Circles",
        "description": "L'\u0152uvre des cercles catholiques d\u2019ouvriers, appel\u00e9e aussi les \u00ab cercles ouvriers \u00bb est une association cr\u00e9\u00e9e en 1871 par Albert de Mun, l\u2019un des fondateurs de la revue monarchiste l\u00e9gitimiste nomm\u00e9e l\u2019Association catholique et Maurice Maignen auxquels se joindront Ren\u00e9 de la Tour du Pin, et F\u00e9lix de Roquefeuil-Cahuzac. Ces intellectuels et militaires souhaitaient rechristianiser le monde ouvrier et contribuer de cette fa\u00e7on \u00e0 la d\u00e9fense de ses int\u00e9r\u00eats mat\u00e9riels et moraux, afin d\u2019\u00e9viter un nouveau drame comme celui de la Commune de Paris. Sensibles \u00e0 la \"question sociale\", ils ont conscience de la gravit\u00e9 des responsabilit\u00e9s de l'\u00e9lite \u00e0 laquelle ils appartiennent et veulent \"travailler \u00e0 combler le ressentiment qui s\u00e9parait les classes sociales\" depuis le d\u00e9veloppement de la civilisation industrielle et du lib\u00e9ralisme \u00e9conomique. Ils voient dans ces \" cercles o\u00f9 des hommes de classes privil\u00e9gi\u00e9es rencontreraient des ouvriers chr\u00e9tiens et noueraient avec eux des amiti\u00e9s durables \", l'instrument de cette r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration sociale qu'ils esp\u00e8rent.",
        "citie": "Cahuzac"
    },
    {
        "name": "French_art",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "citie": "Cahors"
    },
    {
        "name": "Charles_X",
        "description": "Charles-Philippe de France, comte d'Artois, n\u00e9 le 9 octobre 1757 au ch\u00e2teau de Versailles (France) et mort le 6 novembre 1836 \u00e0 G\u00f6rtz (Autriche), est roi de France et de Navarre de septembre 1824 \u00e0 ao\u00fbt 1830, sous le nom de Charles X. Issu de la maison cap\u00e9tienne de Bourbon, il est le septi\u00e8me enfant et cinqui\u00e8me fils du dauphin Louis et de la dauphine n\u00e9e Marie-Jos\u00e8phe de Saxe, il est le dernier petit-fils de Louis XV et de Marie Leszczynska. Il succ\u00e8de \u00e0 ses deux fr\u00e8res Louis XVI et Louis XVIII comme roi de France, le dernier de l\u2019histoire du pays jusqu\u2019\u00e0 nos jours. Attach\u00e9 aux conceptions et valeurs de l'Ancien R\u00e9gime, chef de file des ultraroyalistes sous Louis XVIII, il tente d'incarner la continuit\u00e9 de l'\u00c9tat et de la monarchie apr\u00e8s la p\u00e9riode r\u00e9volutionnaire, sans pour autant c\u00e9der \u00e0 la r\u00e9action. \u00c0 son av\u00e8nement, sa priorit\u00e9 est de conserver la charte constitutionnelle octroy\u00e9e par son fr\u00e8re dix ans plus t\u00f4t. Il renoue avec la tradition du sacre en 1825. Tr\u00e8s pieux et adh\u00e9rant aux concepts sociaux du christianisme, il est confront\u00e9 \u00e0 plusieurs blocages parlementaires apr\u00e8s la d\u00e9mission du pr\u00e9sident du Conseil Vill\u00e8le, en 1827. Souffrant de sa r\u00e9putation d\u2019\u00ab ultra \u00bb et tentant de se passer de l'accord parlementaire avec des ordonnances, il est populaire parmi les paysans et opposants \u00e0 la Premi\u00e8re R\u00e9publique \u2014 des insurrections royalistes \u00e9clatent durant son r\u00e8gne \u2014 tout en \u00e9tant moqu\u00e9 et critiqu\u00e9, en particulier \u00e0 Paris. Son r\u00e8gne est pour la France une p\u00e9riode de stabilit\u00e9 politique et de prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique, qui, en mati\u00e8re de politique ext\u00e9rieure, voit le retour de la France dans le concert des grandes puissances. Il est notamment marqu\u00e9 par la loi d'indemnisation des \u00e9migr\u00e9s, ainsi que par les exp\u00e9ditions fran\u00e7aises en Gr\u00e8ce (1828) et en Alg\u00e9rie (1830). \u00c0 l\u2019issue d\u2019une nouvelle r\u00e9volution parisienne, qualifi\u00e9e de \u00ab Trois Glorieuses \u00bb, il abdique en faveur de son petit-fils Henri d'Artois, mais Louis-Philippe d\u2019Orl\u00e9ans n'acc\u00e8de pas \u00e0 ses demandes et accepte le titre de \u00ab roi des Fran\u00e7ais \u00bb, propos\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s et les pairs. Charles X et sa famille partent dans la foul\u00e9e en exil, o\u00f9 l\u2019ancien monarque meurt des suites du chol\u00e9ra. Charles X est le dernier Bourbon \u2014 de la branche a\u00een\u00e9e \u2014 \u00e0 avoir r\u00e9gn\u00e9, ainsi que le 68e et dernier roi de France, Louis-Philippe \u00e9tant devenu \u00ab roi des Fran\u00e7ais \u00bb.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "Prehistory_of_France",
        "description": "La Pr\u00e9histoire de la France est la p\u00e9riode qui commence avec la premi\u00e8re occupation humaine du territoire actuel de la France et qui s'ach\u00e8ve avec la conqu\u00eate romaine, lorsque le territoire entre dans le domaine de l'histoire \u00e9crite. Le Pl\u00e9istoc\u00e8ne est caract\u00e9ris\u00e9 par de longues p\u00e9riodes glaciaires accompagn\u00e9es de r\u00e9gressions marines, entrecoup\u00e9es \u00e0 intervalles plus ou moins r\u00e9guliers par des stades interglaciaires plus cl\u00e9ments mais plus courts. Les populations humaines sont alors constitu\u00e9es de groupes de chasseurs-cueilleurs nomades. Plusieurs esp\u00e8ces humaines se succ\u00e8dent sur le territoire actuel de la France jusqu'\u00e0 l'arriv\u00e9e de l'Homme moderne au Pal\u00e9olithique sup\u00e9rieur. La premi\u00e8re trace d'occupation humaine en France est dat\u00e9e de plus de 1,1 million d'ann\u00e9es. Le premier homme fossile connu est l'Homme de Tautavel, \u00e0 partir de 570 000 ans. L'Homme de N\u00e9andertal, dont les plus anciens fossiles sont dat\u00e9s de 430 000 ans \u00e0 Atapuerca, en Espagne, est attest\u00e9 en France \u00e0 partir d'environ 335 000 ans avant le pr\u00e9sent. Homo sapiens lui succ\u00e8de \u00e0 partir de 42 000 ans avant le pr\u00e9sent. Il est l'auteur d'un riche art pari\u00e9tal et mobilier. Au N\u00e9olithique, qui commence dans le sud de la France au milieu du VIe mill\u00e9naire av. J.-C., apparaissent l'agriculture et l'\u00e9levage, qui renforcent la s\u00e9dentarisation des hommes. Ces innovations sont apport\u00e9es par deux courants migratoires venus de l'est : celui de la c\u00e9ramique cardiale, par la c\u00f4te m\u00e9diterran\u00e9enne, et celui de la culture ruban\u00e9e, par la vall\u00e9e du Danube. Les premiers m\u00e9galithes sont \u00e9rig\u00e9s au milieu du Ve mill\u00e9naire av. J.-C. et se multiplient par la suite jusqu'au N\u00e9olithique final. La recherche pr\u00e9historique a commenc\u00e9 sur le territoire fran\u00e7ais au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle. Elle a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 des travaux de pionniers comme Paul Tournal, Jacques Boucher de Perthes et Jean-Baptiste Noulet, puis de grands chercheurs comme Henri Breuil, Fran\u00e7ois Bordes et Andr\u00e9 Leroi-Gourhan.",
        "citie": "Tautavel"
    },
    {
        "name": "Cinema_of_France",
        "description": "Le cin\u00e9ma fran\u00e7ais occupe une place privil\u00e9gi\u00e9e dans l'histoire du cin\u00e9ma, avec des scientifiques comme Joseph Plateau et \u00c9tienne-Jules Marey, des inventeurs de premier rang dont les d\u00e9couvertes ont \u00e9t\u00e9 fondamentales, et avec des pionniers aussi imaginatifs que Alice Guy-Blach\u00e9, \u00c9mile Reynaud, Louis Lumi\u00e8re, Georges M\u00e9li\u00e8s et L\u00e9on Gaumont. Gr\u00e2ce \u00e0 des financiers autodidactes de la trempe de Charles Path\u00e9, il a contribu\u00e9 au d\u00e9veloppement de l'industrie mondiale du cin\u00e9ma. En plus de son propre d\u00e9veloppement, le cin\u00e9ma fran\u00e7ais a permis \u00e0 de nombreux artistes de l'Europe et du monde entier de s'exprimer. Des r\u00e9alisateurs c\u00e9l\u00e8bres, tels que Krzysztof Kie\u015blowski, Walerian Borowczyk, Andrzej \u017bu\u0142awski, Gaspar No\u00e9, Edgardo Cozarinsky, Alexandre Alexeieff, Anatole Litvak, Michael Haneke, Paul Verhoeven, Otar Iosseliani, John Berry, Roman Polanski, et Maria Koleva, sont compt\u00e9s parmi les r\u00e9alisateurs importants du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Inversement, des r\u00e9alisateurs et r\u00e9alisatrices du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, tels que Jean Renoir, Jacques Tourneur, Jean-Jacques Annaud, Jean-Pierre Jeunet, Olivier Dahan, Luc Besson, Francis Veber ou Agn\u00e8s Varda, Julie Delpy, Claire Denis ont men\u00e9 de fructueuses carri\u00e8res internationales.",
        "citie": "Marey"
    },
    {
        "name": "Society_of_Catholic_Worker_Circles",
        "description": "L'\u0152uvre des cercles catholiques d\u2019ouvriers, appel\u00e9e aussi les \u00ab cercles ouvriers \u00bb est une association cr\u00e9\u00e9e en 1871 par Albert de Mun, l\u2019un des fondateurs de la revue monarchiste l\u00e9gitimiste nomm\u00e9e l\u2019Association catholique et Maurice Maignen auxquels se joindront Ren\u00e9 de la Tour du Pin, et F\u00e9lix de Roquefeuil-Cahuzac. Ces intellectuels et militaires souhaitaient rechristianiser le monde ouvrier et contribuer de cette fa\u00e7on \u00e0 la d\u00e9fense de ses int\u00e9r\u00eats mat\u00e9riels et moraux, afin d\u2019\u00e9viter un nouveau drame comme celui de la Commune de Paris. Sensibles \u00e0 la \"question sociale\", ils ont conscience de la gravit\u00e9 des responsabilit\u00e9s de l'\u00e9lite \u00e0 laquelle ils appartiennent et veulent \"travailler \u00e0 combler le ressentiment qui s\u00e9parait les classes sociales\" depuis le d\u00e9veloppement de la civilisation industrielle et du lib\u00e9ralisme \u00e9conomique. Ils voient dans ces \" cercles o\u00f9 des hommes de classes privil\u00e9gi\u00e9es rencontreraient des ouvriers chr\u00e9tiens et noueraient avec eux des amiti\u00e9s durables \", l'instrument de cette r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration sociale qu'ils esp\u00e8rent.",
        "citie": "Roquefeuil"
    },
    {
        "name": "Gaul",
        "description": "La Gaule (en latin : Gallia) \u00e9tait une r\u00e9gion de l'Europe de l'Ouest peupl\u00e9e majoritairement par les Celtes, les Belges, les Aquitains, les Ligures et les Ib\u00e8res correspondant actuellement \u00e0 la France, le Luxembourg, la Belgique, la majeure partie de la Suisse, le nord de l'Italie, ainsi que des r\u00e9gions des Pays-Bas et d'Allemagne situ\u00e9es sur la rive ouest du Rhin[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Arch\u00e9ologiquement, les Gaulois \u00e9taient porteurs des cultures de Hallstatt (en partie) et de la T\u00e8ne, qui s'\u00e9tendaient \u00e0 travers toute la Gaule, ainsi qu'\u00e0 l'est de la Rh\u00e9rie, le Norique, la Pannonie et le sud-ouest de la Germanie du Ve si\u00e8cle av. J.-C. au Ier si\u00e8cle av. J.-C. La Gaule tomba sous domination romaine au cours d'une p\u00e9riode allant du IIe si\u00e8cle av. J.-C. au Ier si\u00e8cle av. J.-C. : la Gaule Cisalpine fut conquise en -203 et la Gaule narbonnaise en -123. La Gaule fut envahie apr\u00e8s -120 par les Cimbres et les Teutons, qui furent \u00e0 leur tour vaincus par les Romains en -103. Jules C\u00e9sar conquit finalement les parties restantes de la Gaule (qu'il consid\u00e8re comme divis\u00e9e en trois parties : Gallia Celtica, Belgica et Aquitania) dans ses campagnes de -58 \u00e0 -51. Quant \u00e0 l'Aquitaine c\u00e9sarienne, elle se diff\u00e9rencie du reste de la Gaule par son assise linguistique basque-aquitaine. La Gaule romaine a dur\u00e9 cinq si\u00e8cles, jusqu'\u00e0 ce que le dernier \u00c9tat croupion romain, le domaine de Soissons, ne tombe aux mains des Francs en 486. Alors que les Gaulois celtiques avaient perdu leurs identit\u00e9s et leurs langues originelles durant l'Antiquit\u00e9 tardive, devenant amalgam\u00e9s en une culture gallo-romaine, Gallia est rest\u00e9 le nom conventionnel du territoire tout au long du haut Moyen \u00c2ge, jusqu'\u00e0 ce que la Gaule acqui\u00e8re une nouvelle identit\u00e9 en tant que royaume de France cap\u00e9tien dans la haute p\u00e9riode m\u00e9di\u00e9vale. Gallia reste un nom de la France dans le grec moderne (\u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03af\u03b1) et le latin moderne (\u00e0 c\u00f4t\u00e9 des alternatives Francia et Francogallia).",
        "citie": "Moyen"
    },
    {
        "name": "Military_history_of_France",
        "description": "L\u2019histoire militaire de la France couvre deux mill\u00e9naires d'histoire \u00e0 travers la France, l'Europe et les anciennes colonies fran\u00e7aises. Il y a eu 53 conflits majeurs en Europe. La France aura \u00e9t\u00e9 un bellig\u00e9rant dans 49 d'entre eux, et le Royaume-Uni dans 43.Parmi les 185 batailles que la France a livr\u00e9 au cours des 800 derni\u00e8res ann\u00e9es, ses arm\u00e9es auront gagn\u00e9 132 d'entre elles, et en auront perdu 43, ne laissant que 10 batailles ind\u00e9cises donnant ainsi aux militaires fran\u00e7ais le record de victoires en Europe et donc dans le monde. Sur les 800 derni\u00e8res ann\u00e9es la France s'est battu environ plus de 200 ans contre l'Angleterre, plus de 150 ans contre les nations germaniques, plus de 190 ans contre les Espagnols/Portugais, et face \u00e0 de nombreuses autres nations. Cet article est une synth\u00e8se de l'historique des diff\u00e9rentes branches des Forces arm\u00e9es fran\u00e7aises : terre, air, mer et Gendarmerie. L'espace g\u00e9ographique qui constitue la France m\u00e9tropolitaine de nos jours a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t par une unit\u00e9 de peuplement et de culture. Son unit\u00e9 politique a cependant mis longtemps \u00e0 \u00e9merger. \u00c0 partir de 400, lors du d\u00e9clin de la domination de l'Empire romain sur la Gaule, la tribu germanique des Francs a commenc\u00e9 \u00e0 prendre le contr\u00f4le du territoire. Avec Clovis Ier puis Charlemagne, le royaume, puis l'empire des Francs inclura pratiquement toute la France actuelle ainsi que d'autres territoires. C'est avec le trait\u00e9 de Verdun, qui partage l'Empire carolingien en 843, qu'appara\u00eet la Francie occidentale, qui deviendra la France. Au Moyen \u00c2ge, les rois cap\u00e9tiens \u00e9largissent leur domaine aux d\u00e9pens de l'Angleterre, h\u00e9riti\u00e8re des duch\u00e9s de Normandie et d'Aquitaine, et du Saint-Empire romain germanique tout en participant \u00e0 des aventures ext\u00e9rieures comme les croisades. Au sens strict, m\u00eame s'il a exist\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t des \u00ab arm\u00e9es en France \u00bb, la notion d'\u00ab Arm\u00e9e fran\u00e7aise \u00bb ne na\u00eet que dans les derni\u00e8res phases de la guerre de Cent Ans avec la cr\u00e9ation de ses premi\u00e8res unit\u00e9s permanentes. C'est au XIIIe si\u00e8cle qu'appara\u00eet un pouvoir royal central suffisamment puissant pour cr\u00e9er un \u00c9tat unifi\u00e9 durable et la France devient une des nations les plus puissantes d'Europe. Mais quelques si\u00e8cles plus tard, les guerres de religion et la puissance grandissante de l'Espagne remettent en cause cette supr\u00e9matie. Les guerres de Louis XIII et Louis XIV, au XVIIe et au d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle, rendent \u00e0 la France la premi\u00e8re place dans l'\u00e9quilibre europ\u00e9en ; son territoire agrandi est prot\u00e9g\u00e9 par une solide arm\u00e9e permanente et par les fortifications de la ceinture de fer. Plus tard, la concurrence coloniale avec la Grande-Bretagne, qui a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 la rivalit\u00e9 avec l'Espagne, lui fait perdre ses possessions de Nouvelle-France (Canada fran\u00e7ais) et comptoirs de l'Inde : l'esprit de revanche pousse la France \u00e0 apporter son aide aux colons am\u00e9ricains en r\u00e9volte contre Londres lors de la guerre d'ind\u00e9pendance des futurs \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique. Les guerres de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, qui opposent la France \u00e0 la plupart des monarchies europ\u00e9ennes, am\u00e8nent \u00e0 la cr\u00e9ation d'une arm\u00e9e de masse avec un corps d'officiers renouvel\u00e9, promus au m\u00e9rite et non plus sur leur seule naissance noble. Les guerres napol\u00e9oniennes apportent \u00e0 la France une expansion militaire in\u00e9gal\u00e9e sur le continent europ\u00e9en, mais elle ne peut rien contre la supr\u00e9matie navale britannique et ses adversaires, s'inspirant du mod\u00e8le militaire fran\u00e7ais, prennent leur revanche en 1814-1815 en ramenant la France de la Restauration \u00e0 ses anciennes fronti\u00e8res. Au XIXe si\u00e8cle, la conqu\u00eate de l'Alg\u00e9rie inaugure la constitution du second empire colonial fran\u00e7ais qui couvrira une grande partie de l'Afrique et de l'Asie. La rivalit\u00e9 franco-allemande, effet tardif du nationalisme allemand n\u00e9 des guerres napol\u00e9oniennes, aboutit d'abord \u00e0 la guerre de 1870 contre la Prusse, se ravive lors la Premi\u00e8re Guerre mondiale, et trouve son paroxysme avec la Seconde Guerre mondiale o\u00f9 la France, d'abord battue et occup\u00e9e par l'Axe Rome-Berlin, reprend le combat dans la France libre et rejoint le camp victorieux des Alli\u00e9s. La conflagration laisse les pays europ\u00e9ens affaiblis politiquement, et militairement domin\u00e9s par deux superpuissances, les \u00c9tats-Unis et l'URSS lors de la guerre froide. La France, tout en livrant ses derni\u00e8res guerres coloniales en Indochine jusqu'en 1954 et en Alg\u00e9rie jusqu'en 1962, se r\u00e9concilie avec l'Allemagne de l'Ouest et se range avec celle-ci dans le bloc occidental au sein de l'OTAN ; elle marque son autonomie par rapport au grand alli\u00e9 am\u00e9ricain en d\u00e9veloppant sa propre force de dissuasion nucl\u00e9aire et en quittant le commandement int\u00e9gr\u00e9 de l'OTAN en 1966. Strat\u00e9giquement, la France reste longtemps influenc\u00e9e par l'id\u00e9e d'une d\u00e9fense sur des fronti\u00e8res \u00ab naturelles \u00bb r\u00e9elles ou suppos\u00e9es du pays : le Rhin, le massif du Jura et les Alpes \u00e0 l'est, les Pyr\u00e9n\u00e9es au sud. L'arm\u00e9e fran\u00e7aise est, par son histoire, souvent pionni\u00e8re de nombreuses innovations techniques et tactiques. Aujourd'hui, les interventions militaires fran\u00e7aises sont le plus souvent des op\u00e9rations de maintien de la paix dans ses anciennes colonies ou dans les points chauds du monde, avec ses alli\u00e9s de l'OTAN, organisation avec laquelle elle renforce ses liens en 1995, pr\u00e8s de trente ans apr\u00e8s son d\u00e9part du commandement int\u00e9gr\u00e9, et qu'elle r\u00e9int\u00e8gre en 2009.",
        "citie": "Verdun"
    },
    {
        "name": "French_art",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "citie": "Auxerre"
    },
    {
        "name": "Prehistory_of_France",
        "description": "La Pr\u00e9histoire de la France est la p\u00e9riode qui commence avec la premi\u00e8re occupation humaine du territoire actuel de la France et qui s'ach\u00e8ve avec la conqu\u00eate romaine, lorsque le territoire entre dans le domaine de l'histoire \u00e9crite. Le Pl\u00e9istoc\u00e8ne est caract\u00e9ris\u00e9 par de longues p\u00e9riodes glaciaires accompagn\u00e9es de r\u00e9gressions marines, entrecoup\u00e9es \u00e0 intervalles plus ou moins r\u00e9guliers par des stades interglaciaires plus cl\u00e9ments mais plus courts. Les populations humaines sont alors constitu\u00e9es de groupes de chasseurs-cueilleurs nomades. Plusieurs esp\u00e8ces humaines se succ\u00e8dent sur le territoire actuel de la France jusqu'\u00e0 l'arriv\u00e9e de l'Homme moderne au Pal\u00e9olithique sup\u00e9rieur. La premi\u00e8re trace d'occupation humaine en France est dat\u00e9e de plus de 1,1 million d'ann\u00e9es. Le premier homme fossile connu est l'Homme de Tautavel, \u00e0 partir de 570 000 ans. L'Homme de N\u00e9andertal, dont les plus anciens fossiles sont dat\u00e9s de 430 000 ans \u00e0 Atapuerca, en Espagne, est attest\u00e9 en France \u00e0 partir d'environ 335 000 ans avant le pr\u00e9sent. Homo sapiens lui succ\u00e8de \u00e0 partir de 42 000 ans avant le pr\u00e9sent. Il est l'auteur d'un riche art pari\u00e9tal et mobilier. Au N\u00e9olithique, qui commence dans le sud de la France au milieu du VIe mill\u00e9naire av. J.-C., apparaissent l'agriculture et l'\u00e9levage, qui renforcent la s\u00e9dentarisation des hommes. Ces innovations sont apport\u00e9es par deux courants migratoires venus de l'est : celui de la c\u00e9ramique cardiale, par la c\u00f4te m\u00e9diterran\u00e9enne, et celui de la culture ruban\u00e9e, par la vall\u00e9e du Danube. Les premiers m\u00e9galithes sont \u00e9rig\u00e9s au milieu du Ve mill\u00e9naire av. J.-C. et se multiplient par la suite jusqu'au N\u00e9olithique final. La recherche pr\u00e9historique a commenc\u00e9 sur le territoire fran\u00e7ais au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle. Elle a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 des travaux de pionniers comme Paul Tournal, Jacques Boucher de Perthes et Jean-Baptiste Noulet, puis de grands chercheurs comme Henri Breuil, Fran\u00e7ois Bordes et Andr\u00e9 Leroi-Gourhan.",
        "citie": "Breuil"
    },
    {
        "name": "Marianne",
        "description": "Marianne est une figure symbolique de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. Sous l\u2019apparence d\u2019une femme coiff\u00e9e d\u2019un bonnet phrygien, elle repr\u00e9sente la R\u00e9publique fran\u00e7aise et ses valeurs contenues dans la devise : \u00ab Libert\u00e9, \u00c9galit\u00e9, Fraternit\u00e9 \u00bb. C'est un important symbole r\u00e9publicain et une ic\u00f4ne de la libert\u00e9 et de la d\u00e9mocratie. Figure all\u00e9gorique nationale, Marianne tient une place d'honneur dans les mairies et les b\u00e2timents officiels de la R\u00e9publique fran\u00e7aise ainsi que dans ses manifestations. Elle symbolise Le Triomphe de la R\u00e9publique, du nom de la sculpture \u00e9rig\u00e9e dans le jardin de Marianne situ\u00e9 sur la place de la Nation \u00e0 Paris. Son profil appara\u00eet sur les documents gouvernementaux officiels, sur les timbres, et sur les pi\u00e8ces de monnaie fran\u00e7aises.",
        "citie": "Son"
    },
    {
        "name": "French_Armed_Forces",
        "description": "Les Forces arm\u00e9es fran\u00e7aises, couramment appel\u00e9es l'Arm\u00e9e fran\u00e7aise, constituent la puissance militaire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, charg\u00e9e de la d\u00e9fense de la population, du territoire et des int\u00e9r\u00eats nationaux. Elles comprennent principalement les trois armes (Arm\u00e9e de terre, Marine nationale, Arm\u00e9e de l'air et de l'espace), la Gendarmerie nationale, les services de soutien et les organismes interarm\u00e9es (dont les \u00e9tats-majors). Depuis la suspension par le pr\u00e9sident Jacques Chirac du service national pour tous les Fran\u00e7ais n\u00e9s apr\u00e8s le 28 f\u00e9vrier 1979, l'Arm\u00e9e fran\u00e7aise est devenue une arm\u00e9e de m\u00e9tier compos\u00e9e de militaires d'active professionnels, de militaires r\u00e9servistes (anciens militaires du service actif ou volontaires issus du civil) et de civils, repr\u00e9sentant un effectif global d'environ 270 000 personnels militaires et civils. La France, le Royaume-Uni et l'Allemagne sont les trois \u00c9tats d'Europe occidentale ayant le plus gros budget militaire en valeur absolue. En d\u00e9croissance rapide dans les ann\u00e9es 1990 et graduelle apr\u00e8s 2000, leurs d\u00e9penses militaires sont d\u00e9sormais \u00e0 la hausse, depuis 2017 en Allemagne et depuis 2018 en France. Depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2010, les d\u00e9penses militaires de la Russie leur sont sup\u00e9rieures. La France, le Royaume-Uni et la Russie sont les trois seuls \u00c9tats en Europe \u00e0 poss\u00e9der une force de dissuasion nucl\u00e9aire. L'arm\u00e9e fran\u00e7aise \u00e9tait class\u00e9e en 2017 deuxi\u00e8me en Europe derri\u00e8re la Russie, et cinqui\u00e8me au niveau mondial. Selon une \u00e9tude am\u00e9ricaine, la France restera la principale puissance militaire en Europe (hors Russie) et dans les cinq premi\u00e8res mondiales dans les ann\u00e9es 2030.",
        "citie": "Chirac"
    },
    {
        "name": "House_of_Valois",
        "description": "La maison de Valois est la branche cadette de la dynastie cap\u00e9tienne qui r\u00e9gna sur le royaume de France de 1328 \u00e0 1589. Elle succ\u00e8de aux Cap\u00e9tiens directs et pr\u00e9c\u00e8de les Bourbons. Elle tire son nom du comt\u00e9 de Valois, apanage donn\u00e9 \u00e0 Charles, fils de Philippe III le Hardi et p\u00e8re du roi Philippe VI. La branche a\u00een\u00e9e s'est \u00e9teinte en 1498, mais elle compte plusieurs rameaux cadets : \n* celui des ducs d'Alen\u00e7on, \u00e9teint en 1525, issu de Charles II, deuxi\u00e8me fils de Charles de Valois ; \n* celui des ducs d'Anjou, \u00e9teint en 1481, issu de Louis, deuxi\u00e8me fils de Jean II le Bon ; \n* celui des ducs de Berry, \u00e9teint en 1416, issu de Jean, troisi\u00e8me fils de Jean II le Bon ; \n* celui des ducs de Bourgogne, \u00e9teint en 1482, issu de Philippe le Hardi, quatri\u00e8me fils de Jean II le Bon. Ce rameau eut lui-m\u00eame deux autres sous-rameaux : \n* celui des ducs de Brabant, \u00e9teint en 1430, et issu d'Antoine, fils de Philippe le Hardi ; \n* celui des comtes de Nevers, \u00e9teint en 1491, et issu de Philippe, fils de Philippe le Hardi ; \n* celui des ducs d'Orl\u00e9ans, \u00e9teint en 1515 apr\u00e8s avoir acc\u00e9d\u00e9 au tr\u00f4ne et issu de Louis, second fils de Charles V. Ce rameau eut lui-m\u00eame un autre sous-rameau : \n* celui des comtes d'Angoul\u00eame, \u00e9teint en 1589 apr\u00e8s avoir acc\u00e9d\u00e9 au tr\u00f4ne et issu de Jean, second fils de Louis. Il y a \u00e9galement plusieurs rameaux ill\u00e9gitimes : \n* les Longueville ; \n* les Valois-Saint-Remy ; \n* les ducs d'Angoul\u00eame. Apr\u00e8s avoir conserv\u00e9 le tr\u00f4ne pendant plusieurs si\u00e8cles, la lign\u00e9e masculine de la Maison de Valois finit par s'\u00e9teindre, et le tr\u00f4ne du royaume de France revint \u00e0 la plus ancienne branche survivante de la dynastie cap\u00e9tienne, la maison de Bourbon.",
        "citie": "Longueville"
    },
    {
        "name": "Green_ticket_roundup",
        "description": "La \u00ab rafle \u00bb du billet vert est la convocation et l'arrestation de Juifs \u00e9trangers par la police fran\u00e7aise le 14 mai 1941. Bien que le terme de rafle soit impropre puisque les victimes ont r\u00e9pondu \u00e0 une convocation, il a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 par l'usage car il s'agit de la premi\u00e8re vague d'arrestations massives de Juifs sous le r\u00e9gime de Vichy, avant notamment la rafle du Vel d'Hiv \u00e0 la mi-juillet 1942.",
        "citie": "Vichy"
    },
    {
        "name": "Bank_of_France",
        "description": "La Banque de France (BDF) est la banque centrale de la France. Il s'agit d'une institution bicentenaire, de capital priv\u00e9 lors de sa cr\u00e9ation le 18 janvier 1800 sous le Consulat, puis devenue propri\u00e9t\u00e9 de l'\u00c9tat fran\u00e7ais le 1er janvier 1946 lors de sa nationalisation par Charles de Gaulle. Ind\u00e9pendante depuis 1994, la Banque de France devient membre de l\u2019Eurosyst\u00e8me (ainsi que du Syst\u00e8me europ\u00e9en de banques centrales) en 1999. Ses trois grandes missions sont la strat\u00e9gie mon\u00e9taire, la stabilit\u00e9 financi\u00e8re et les services \u00e0 l'\u00e9conomie (traitement du surendettement, droit au compte, cotation des entreprises, m\u00e9diation du cr\u00e9dit, accompagnement des TPE, enqu\u00eates de conjoncture, \u00e9ducation financi\u00e8re\u2026). Cependant, depuis la cr\u00e9ation de l'Eurosyst\u00e8me, la Banque centrale europ\u00e9enne a pris beaucoup plus d'importance en mati\u00e8res de strat\u00e9gie mon\u00e9taire. Le gouverneur de la Banque de France est, depuis le 1er novembre 2015, Fran\u00e7ois Villeroy de Galhau.",
        "citie": "Villeroy"
    },
    {
        "name": "Flag_of_France",
        "description": "Le drapeau de la France, drapeau tricolore bleu, blanc, rouge, \u00e9galement appel\u00e9 \u00ab drapeau tricolore \u00bb, ou simplement \u00ab drapeau fran\u00e7ais \u00bb, est l\u2019embl\u00e8me et le drapeau national de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. Il est le drapeau de la France sans interruption depuis 1830. Il est mentionn\u00e9 dans l\u2019article 2 de la Constitution fran\u00e7aise de 1958. Ce drapeau aux proportions 2:3 (\u00ab deux tiers \u00bb, deux pour la hauteur, trois pour la largeur) est compos\u00e9 de trois bandes verticales, bleue, blanche et rouge de hauteur et largeur identiques. Sous la forme de pavillon de la Marine de guerre, il date du 27 pluvi\u00f4se an II (15 f\u00e9vrier 1794) \u2014 dessin\u00e9 selon la l\u00e9gende par Jacques-Louis David (1748-1825) \u00e0 la demande de la Convention \u2014, mais ses origines sont plus anciennes et remontent aux trois couleurs de la libert\u00e9 (14 juillet 1789), identiques aux trois couleurs de la R\u00e9volution am\u00e9ricaine et \u00e0 celles du drapeau des \u00c9tats-Unis. Le bleu et le rouge auraient pour origine les couleurs de la ville de Paris, celles de la Garde nationale, couleurs qui entouraient le blanc de la royaut\u00e9, donc identiques aux trois couleurs utilis\u00e9es par les diff\u00e9rents pavillons fran\u00e7ais d'Ancien R\u00e9gime. Le drapeau tricolore est le pavillon de marine officiel de la France depuis 1794 et le drapeau officiel des arm\u00e9es depuis 1812, \u00e0 l\u2019exception des p\u00e9riodes de Restauration : 1814-1815 et 1815-1830. \u00c0 partir du d\u00e9but de la pr\u00e9sidence de Val\u00e9ry Giscard d\u2019Estaing en 1974, une version \u00e9claircie a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e pour les services protocolaires, avec un bleu semblable \u00e0 celui du drapeau europ\u00e9en. Cette autre version, qui s'est entre-temps propag\u00e9e en dehors de cet usage, a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e par le pr\u00e9sident Emmanuel Macron en 2020.",
        "citie": "Estaing"
    },
    {
        "name": "French_art",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "citie": "Moyen"
    },
    {
        "name": "French_National_Committee",
        "description": "Le Comit\u00e9 national fran\u00e7ais (CNF) est l'instance de la France libre qui tient lieu de gouvernement en exil de 1941 \u00e0 1943, si\u00e9geant au 4, Carlton Gardens \u00e0 Londres. Ce comit\u00e9 fait suite au Conseil de d\u00e9fense de l'Empire, plus restreint, cr\u00e9\u00e9 le 27 octobre 1940. C'est Winston Churchill qui sugg\u00e8re \u00e0 de Gaulle la cr\u00e9ation de ce comit\u00e9 pour donner \u00e0 son autorit\u00e9 une apparence plus constitutionnelle et moins dictatoriale. Selon Henri Bernard, ce dernier acceptera mais prendra soin d'\u00e9carter tous ses adversaires au sein de la France libre, tels \u00c9mile Muselier, Andr\u00e9 Labarthe et d'autres, pour ne garder que des \u00ab yes men \u00bb. Le comit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9 le 24 septembre 1941 par une ordonnance sign\u00e9e par le chef de la France libre, le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, \u00e0 Londres. Il est actif jusqu'au 3 juin 1943, date de sa fusion avec le Commandement en chef fran\u00e7ais civil et militaire du g\u00e9n\u00e9ral Giraud, pour devenir le Comit\u00e9 fran\u00e7ais de lib\u00e9ration nationale.",
        "citie": "Labarthe"
    },
    {
        "name": "Geography_of_France",
        "description": "La g\u00e9ographie de la France consiste en l'\u00e9tude du territoire de la France, pays d'une superficie de 551 695 km2 (r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine) et 675 417 km2 avec l'outre-mer, s'\u00e9tendant sur 1 000 km du nord au sud et d'est en ouest (plus grande distance du nord au sud : Bray-Dunes \u00e0 Cerb\u00e8re). La France est le troisi\u00e8me plus grand pays d'Europe, apr\u00e8s la Russie et l'Ukraine (le deuxi\u00e8me en comptant l'outre-mer). La France m\u00e9tropolitaine a cinq fa\u00e7ades maritimes sur (du nord au sud) : la mer du Nord, la Manche, la mer d'Iroise, l'oc\u00e9an Atlantique et la mer M\u00e9diterran\u00e9e. Ainsi, la longueur totale de ses c\u00f4tes atteint 3 427 km. \u00c0 l'exception de sa fronti\u00e8re nord-est, le pays est d\u00e9limit\u00e9 principalement par des mers, l\u2019oc\u00e9an et des fronti\u00e8res naturelles : le Rhin, le Jura, les Alpes, et les Pyr\u00e9n\u00e9es. La fronti\u00e8re nord-est est n\u00e9anmoins partiellement mat\u00e9rialis\u00e9e par les Ardennes.",
        "citie": "Bray"
    },
    {
        "name": "Military_history_of_France",
        "description": "L\u2019histoire militaire de la France couvre deux mill\u00e9naires d'histoire \u00e0 travers la France, l'Europe et les anciennes colonies fran\u00e7aises. Il y a eu 53 conflits majeurs en Europe. La France aura \u00e9t\u00e9 un bellig\u00e9rant dans 49 d'entre eux, et le Royaume-Uni dans 43.Parmi les 185 batailles que la France a livr\u00e9 au cours des 800 derni\u00e8res ann\u00e9es, ses arm\u00e9es auront gagn\u00e9 132 d'entre elles, et en auront perdu 43, ne laissant que 10 batailles ind\u00e9cises donnant ainsi aux militaires fran\u00e7ais le record de victoires en Europe et donc dans le monde. Sur les 800 derni\u00e8res ann\u00e9es la France s'est battu environ plus de 200 ans contre l'Angleterre, plus de 150 ans contre les nations germaniques, plus de 190 ans contre les Espagnols/Portugais, et face \u00e0 de nombreuses autres nations. Cet article est une synth\u00e8se de l'historique des diff\u00e9rentes branches des Forces arm\u00e9es fran\u00e7aises : terre, air, mer et Gendarmerie. L'espace g\u00e9ographique qui constitue la France m\u00e9tropolitaine de nos jours a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t par une unit\u00e9 de peuplement et de culture. Son unit\u00e9 politique a cependant mis longtemps \u00e0 \u00e9merger. \u00c0 partir de 400, lors du d\u00e9clin de la domination de l'Empire romain sur la Gaule, la tribu germanique des Francs a commenc\u00e9 \u00e0 prendre le contr\u00f4le du territoire. Avec Clovis Ier puis Charlemagne, le royaume, puis l'empire des Francs inclura pratiquement toute la France actuelle ainsi que d'autres territoires. C'est avec le trait\u00e9 de Verdun, qui partage l'Empire carolingien en 843, qu'appara\u00eet la Francie occidentale, qui deviendra la France. Au Moyen \u00c2ge, les rois cap\u00e9tiens \u00e9largissent leur domaine aux d\u00e9pens de l'Angleterre, h\u00e9riti\u00e8re des duch\u00e9s de Normandie et d'Aquitaine, et du Saint-Empire romain germanique tout en participant \u00e0 des aventures ext\u00e9rieures comme les croisades. Au sens strict, m\u00eame s'il a exist\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t des \u00ab arm\u00e9es en France \u00bb, la notion d'\u00ab Arm\u00e9e fran\u00e7aise \u00bb ne na\u00eet que dans les derni\u00e8res phases de la guerre de Cent Ans avec la cr\u00e9ation de ses premi\u00e8res unit\u00e9s permanentes. C'est au XIIIe si\u00e8cle qu'appara\u00eet un pouvoir royal central suffisamment puissant pour cr\u00e9er un \u00c9tat unifi\u00e9 durable et la France devient une des nations les plus puissantes d'Europe. Mais quelques si\u00e8cles plus tard, les guerres de religion et la puissance grandissante de l'Espagne remettent en cause cette supr\u00e9matie. Les guerres de Louis XIII et Louis XIV, au XVIIe et au d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle, rendent \u00e0 la France la premi\u00e8re place dans l'\u00e9quilibre europ\u00e9en ; son territoire agrandi est prot\u00e9g\u00e9 par une solide arm\u00e9e permanente et par les fortifications de la ceinture de fer. Plus tard, la concurrence coloniale avec la Grande-Bretagne, qui a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 la rivalit\u00e9 avec l'Espagne, lui fait perdre ses possessions de Nouvelle-France (Canada fran\u00e7ais) et comptoirs de l'Inde : l'esprit de revanche pousse la France \u00e0 apporter son aide aux colons am\u00e9ricains en r\u00e9volte contre Londres lors de la guerre d'ind\u00e9pendance des futurs \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique. Les guerres de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, qui opposent la France \u00e0 la plupart des monarchies europ\u00e9ennes, am\u00e8nent \u00e0 la cr\u00e9ation d'une arm\u00e9e de masse avec un corps d'officiers renouvel\u00e9, promus au m\u00e9rite et non plus sur leur seule naissance noble. Les guerres napol\u00e9oniennes apportent \u00e0 la France une expansion militaire in\u00e9gal\u00e9e sur le continent europ\u00e9en, mais elle ne peut rien contre la supr\u00e9matie navale britannique et ses adversaires, s'inspirant du mod\u00e8le militaire fran\u00e7ais, prennent leur revanche en 1814-1815 en ramenant la France de la Restauration \u00e0 ses anciennes fronti\u00e8res. Au XIXe si\u00e8cle, la conqu\u00eate de l'Alg\u00e9rie inaugure la constitution du second empire colonial fran\u00e7ais qui couvrira une grande partie de l'Afrique et de l'Asie. La rivalit\u00e9 franco-allemande, effet tardif du nationalisme allemand n\u00e9 des guerres napol\u00e9oniennes, aboutit d'abord \u00e0 la guerre de 1870 contre la Prusse, se ravive lors la Premi\u00e8re Guerre mondiale, et trouve son paroxysme avec la Seconde Guerre mondiale o\u00f9 la France, d'abord battue et occup\u00e9e par l'Axe Rome-Berlin, reprend le combat dans la France libre et rejoint le camp victorieux des Alli\u00e9s. La conflagration laisse les pays europ\u00e9ens affaiblis politiquement, et militairement domin\u00e9s par deux superpuissances, les \u00c9tats-Unis et l'URSS lors de la guerre froide. La France, tout en livrant ses derni\u00e8res guerres coloniales en Indochine jusqu'en 1954 et en Alg\u00e9rie jusqu'en 1962, se r\u00e9concilie avec l'Allemagne de l'Ouest et se range avec celle-ci dans le bloc occidental au sein de l'OTAN ; elle marque son autonomie par rapport au grand alli\u00e9 am\u00e9ricain en d\u00e9veloppant sa propre force de dissuasion nucl\u00e9aire et en quittant le commandement int\u00e9gr\u00e9 de l'OTAN en 1966. Strat\u00e9giquement, la France reste longtemps influenc\u00e9e par l'id\u00e9e d'une d\u00e9fense sur des fronti\u00e8res \u00ab naturelles \u00bb r\u00e9elles ou suppos\u00e9es du pays : le Rhin, le massif du Jura et les Alpes \u00e0 l'est, les Pyr\u00e9n\u00e9es au sud. L'arm\u00e9e fran\u00e7aise est, par son histoire, souvent pionni\u00e8re de nombreuses innovations techniques et tactiques. Aujourd'hui, les interventions militaires fran\u00e7aises sont le plus souvent des op\u00e9rations de maintien de la paix dans ses anciennes colonies ou dans les points chauds du monde, avec ses alli\u00e9s de l'OTAN, organisation avec laquelle elle renforce ses liens en 1995, pr\u00e8s de trente ans apr\u00e8s son d\u00e9part du commandement int\u00e9gr\u00e9, et qu'elle r\u00e9int\u00e8gre en 2009.",
        "citie": "Bretagne"
    },
    {
        "name": "Cinema_of_France",
        "description": "Le cin\u00e9ma fran\u00e7ais occupe une place privil\u00e9gi\u00e9e dans l'histoire du cin\u00e9ma, avec des scientifiques comme Joseph Plateau et \u00c9tienne-Jules Marey, des inventeurs de premier rang dont les d\u00e9couvertes ont \u00e9t\u00e9 fondamentales, et avec des pionniers aussi imaginatifs que Alice Guy-Blach\u00e9, \u00c9mile Reynaud, Louis Lumi\u00e8re, Georges M\u00e9li\u00e8s et L\u00e9on Gaumont. Gr\u00e2ce \u00e0 des financiers autodidactes de la trempe de Charles Path\u00e9, il a contribu\u00e9 au d\u00e9veloppement de l'industrie mondiale du cin\u00e9ma. En plus de son propre d\u00e9veloppement, le cin\u00e9ma fran\u00e7ais a permis \u00e0 de nombreux artistes de l'Europe et du monde entier de s'exprimer. Des r\u00e9alisateurs c\u00e9l\u00e8bres, tels que Krzysztof Kie\u015blowski, Walerian Borowczyk, Andrzej \u017bu\u0142awski, Gaspar No\u00e9, Edgardo Cozarinsky, Alexandre Alexeieff, Anatole Litvak, Michael Haneke, Paul Verhoeven, Otar Iosseliani, John Berry, Roman Polanski, et Maria Koleva, sont compt\u00e9s parmi les r\u00e9alisateurs importants du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Inversement, des r\u00e9alisateurs et r\u00e9alisatrices du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, tels que Jean Renoir, Jacques Tourneur, Jean-Jacques Annaud, Jean-Pierre Jeunet, Olivier Dahan, Luc Besson, Francis Veber ou Agn\u00e8s Varda, Julie Delpy, Claire Denis ont men\u00e9 de fructueuses carri\u00e8res internationales.",
        "citie": "Roman"
    },
    {
        "name": "National_Convention",
        "description": "Montagne est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Is\u00e8re en r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. Cette commune fait partie de la communaut\u00e9 de communes de Saint-Marcellin Vercors Is\u00e8re Communaut\u00e9 et ses habitants sont d\u00e9nomm\u00e9s les Montagnards.",
        "citie": "Montagne"
    },
    {
        "name": "Society_of_Catholic_Worker_Circles",
        "description": "L'\u0152uvre des cercles catholiques d\u2019ouvriers, appel\u00e9e aussi les \u00ab cercles ouvriers \u00bb est une association cr\u00e9\u00e9e en 1871 par Albert de Mun, l\u2019un des fondateurs de la revue monarchiste l\u00e9gitimiste nomm\u00e9e l\u2019Association catholique et Maurice Maignen auxquels se joindront Ren\u00e9 de la Tour du Pin, et F\u00e9lix de Roquefeuil-Cahuzac. Ces intellectuels et militaires souhaitaient rechristianiser le monde ouvrier et contribuer de cette fa\u00e7on \u00e0 la d\u00e9fense de ses int\u00e9r\u00eats mat\u00e9riels et moraux, afin d\u2019\u00e9viter un nouveau drame comme celui de la Commune de Paris. Sensibles \u00e0 la \"question sociale\", ils ont conscience de la gravit\u00e9 des responsabilit\u00e9s de l'\u00e9lite \u00e0 laquelle ils appartiennent et veulent \"travailler \u00e0 combler le ressentiment qui s\u00e9parait les classes sociales\" depuis le d\u00e9veloppement de la civilisation industrielle et du lib\u00e9ralisme \u00e9conomique. Ils voient dans ces \" cercles o\u00f9 des hommes de classes privil\u00e9gi\u00e9es rencontreraient des ouvriers chr\u00e9tiens et noueraient avec eux des amiti\u00e9s durables \", l'instrument de cette r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration sociale qu'ils esp\u00e8rent.",
        "citie": "Albert"
    },
    {
        "name": "French_art",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "citie": "Chartres"
    },
    {
        "name": "French_philosophy",
        "description": "L'histoire de la philosophie fran\u00e7aise d\u00e9signe l'\u00e9volution de la philosophie li\u00e9e aux institutions fran\u00e7aises, de la philosophie en langue fran\u00e7aise ou de la discipline scientifique qui les prend pour objet. La philosophie fran\u00e7aise d\u00e9bute ainsi respectivement : \n* 1) au XIIe si\u00e8cle avec l'\u00e9bauche d'une entit\u00e9 nationale fran\u00e7aise, mais la philosophie est alors en grande partie associ\u00e9e \u00e0 la th\u00e9ologie et \u00e0 la langue latine dans un cadre cl\u00e9rical (philosophie m\u00e9di\u00e9vale), \n* 2) au XVIe si\u00e8cle et XVIIe si\u00e8cle avec l'apparition d'une litt\u00e9rature en langue vernaculaire dans un cadre mondain ou aristocratique (philosophie moderne: Descartes, etc.). Contrairement \u00e0 ce que l'on pourrait s'imaginer, cette philosophie a elle aussi beaucoup \u00e0 voir avec la m\u00e9taphysique et la th\u00e9ologie. Descartes, notamment, invente une des preuves de l'existence de Dieu. \n* 3) au XIXe si\u00e8cle avec l'apparition de l'histoire de la philosophie comme discipline acad\u00e9mique dans un cadre \u00e9tatique (philosophie contemporaine).",
        "citie": "Descartes"
    },
    {
        "name": "French_people",
        "description": "Les Fran\u00e7ais sont l'ensemble des personnes jouissant individuellement de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise et collectivement de la France comme territoire souverain, comme peuple ou nation libre. Historiquement et g\u00e9n\u00e9tiquement, les Fran\u00e7ais . L'ethnonyme qui fait r\u00e9f\u00e9rence aux Francs germanophones a surv\u00e9cu et s\u2019applique maintenant aux Fran\u00e7ais modernes. Jusqu\u2019\u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle, la France \u00e9tait encore une mosa\u00efque de coutumes et d\u2019identit\u00e9s locales et r\u00e9gionales, par exemple au niveau linguistique. Depuis le d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, la plupart des Fran\u00e7ais parlent la langue fran\u00e7aise comme langue maternelle, mais certaines langues comme l'alsacien, le breton, le normand, l\u2019occitan, l\u2019auvergnat, le corse, le basque, le flamand fran\u00e7ais ou encore les cr\u00e9oles restent parl\u00e9es dans certaines r\u00e9gions (voir : Politique linguistique de la France). L'histoire du peuple fran\u00e7ais commence avec les rois du Royaume de France mais les r\u00e9flexions autour de sa nature n'ont commenc\u00e9 qu'\u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise, avec une antinomie entre une conception politique assimilationniste et volontariste, et une vision plus ethnoculturelle pouvant \u00eatre fond\u00e9e sur le droit du sang. De par l'histoire et sa position g\u00e9ographique en Europe, la France conna\u00eet depuis toujours des mouvements migratoires, de proportions variables. Cette immigration est devenue un ph\u00e9nom\u00e8ne notable au cours des ann\u00e9es 1920, notamment pour pallier les lourdes pertes humaines caus\u00e9es par la Premi\u00e8re Guerre mondiale. La tendance s'est intensifi\u00e9e apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale \u00e0 travers un ph\u00e9nom\u00e8ne in\u00e9dit et massif de recours \u00e0 des populations d'origines extra-europ\u00e9ennes, provenant en grande partie des pays issus du second empire colonial, notamment du continent africain. En partant d'une d\u00e9finition de la France comme nation inclusive aux valeurs r\u00e9publicaines universelles, un historien comme G\u00e9rard Noiriel envisage la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise comme un \u00ab creuset \u00bb. Des valeurs voulues universelles furent en effet utilis\u00e9es pour l\u2019assimilation individuelle des immigrants qui devaient adh\u00e9rer aux valeurs traditionnelles fran\u00e7aises et \u00e0 ses normes culturelles. N\u00e9anmoins, l'efficacit\u00e9 de ce mod\u00e8le assimilationniste est de plus en plus remis en cause lors de r\u00e9flexions autour du th\u00e8me de l'immigration, comme lors des r\u00e9centes crises migratoires secouant la France et plus g\u00e9n\u00e9ralement l'Europe occidentale. Par ailleurs, les citoyens fran\u00e7ais ont assimil\u00e9 leur nationalit\u00e9 \u00e0 leur citoyennet\u00e9 ainsi que le fait la loi fran\u00e7aise. Pour des raisons historiques (notamment coloniales), culturelles ou \u00e9conomiques, des Fran\u00e7ais et des personnes d'ascendance fran\u00e7aise, dont certains revendiquent une identit\u00e9 culturelle fran\u00e7aise, peuvent \u00eatre trouv\u00e9s dans le monde entier, et par cons\u00e9quent en dehors de la France m\u00e9tropolitaine : dans les d\u00e9partements et territoires de la France outre-mer tels que les Antilles fran\u00e7aises, ou encore dans des pays \u00e9trangers tels que la Suisse, la Belgique, le Canada, les \u00c9tats-Unis, le Royaume-Uni, l'Allemagne ou encore l'Argentine.",
        "citie": "Argentine"
    },
    {
        "name": "Marianne",
        "description": "Marianne est une figure symbolique de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. Sous l\u2019apparence d\u2019une femme coiff\u00e9e d\u2019un bonnet phrygien, elle repr\u00e9sente la R\u00e9publique fran\u00e7aise et ses valeurs contenues dans la devise : \u00ab Libert\u00e9, \u00c9galit\u00e9, Fraternit\u00e9 \u00bb. C'est un important symbole r\u00e9publicain et une ic\u00f4ne de la libert\u00e9 et de la d\u00e9mocratie. Figure all\u00e9gorique nationale, Marianne tient une place d'honneur dans les mairies et les b\u00e2timents officiels de la R\u00e9publique fran\u00e7aise ainsi que dans ses manifestations. Elle symbolise Le Triomphe de la R\u00e9publique, du nom de la sculpture \u00e9rig\u00e9e dans le jardin de Marianne situ\u00e9 sur la place de la Nation \u00e0 Paris. Son profil appara\u00eet sur les documents gouvernementaux officiels, sur les timbres, et sur les pi\u00e8ces de monnaie fran\u00e7aises.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "Government_of_National_Defense",
        "description": "Le gouvernement de la D\u00e9fense nationale, aussi connu sous le nom de gouvernement provisoire de 1870 ou gouvernement provisoire de D\u00e9fense nationale, est form\u00e9 \u00e0 Paris durant la Guerre franco-allemande, le 4 septembre 1870 apr\u00e8s la capture de Napol\u00e9on III \u00e0 la bataille de Sedan, la d\u00e9ch\u00e9ance de l'empereur prononc\u00e9e sous la pression de la foule au palais Bourbon par le Corps l\u00e9gislatif et la proclamation de la R\u00e9publique \u00e0 l'h\u00f4tel de ville.",
        "citie": "Corps"
    },
    {
        "name": "French_fashion",
        "description": "Cet article pr\u00e9sente l'histoire de la mode en France. La mode vestimentaire convoquent les mots \u00ab costume \u00bb et \u00ab habit \u00bb, elle m\u00eale coutumes, usages, et habitudes. Cependant, elle valorise moins les traditions, que la nouveaut\u00e9, le \u00ab bon go\u00fbt \u00bb. La mode (au sens latin de modus) est une question de posture, d'attitude et d'apparence et donc de codes. D\u00e9j\u00e0, durant l'Antiquit\u00e9, le po\u00e8te Ovide \u00e9crit qu'en son temps, on voit \u00e9clore chaque jour dans l'Empire romain de nouvelles modes. Le Moyen \u00c2ge et la Renaissance en sont f\u00e9rus, et ce, d\u00e8s le XIIIe si\u00e8cle. Il existe alors un nombre consid\u00e9rable de divers m\u00e9tiers qui lui sont li\u00e9s. Chaque g\u00e9n\u00e9ration a ses nouvelles modes et ses \u00e9l\u00e9gant(e)s qui leur sont associ\u00e9s. Cet engouement est tel que, depuis au moins le Moyen \u00c2ge, des \u00e9dits sont publi\u00e9s afin d'en restreindre l'extravagance. \u00c0 la Cour \u00e0 Versailles, o\u00f9 cette question est centrale, n'arrivant pas \u00e0 r\u00e9duire l'importation d'articles de luxe, Louis XIV, arbitre de l'\u00e9l\u00e9gance, et Jean-Baptiste Colbert d\u00e9cident de faire de la France le premier fabricant au monde d'articles et produits vestimentaires. De grands noms d'artisans d'art se d\u00e9tachent, comme la marchande de modes Rose Bertin, le perruquier Beno\u00eet Binet, des parfumeurs, etc. Jusqu'au milieu du XXe si\u00e8cle, on fait fabriquer sur-mesure ou confectionne soi-m\u00eame ses v\u00eatements. Le XIXe si\u00e8cle fran\u00e7ais voit na\u00eetre le grand couturier, regard\u00e9 comme un esth\u00e8te, non le serviteur des codes de la petite bourgeoisie. Peu avant la Premi\u00e8re Guerre mondiale, ses cr\u00e9ateurs lib\u00e8rent le corps f\u00e9minin du corset. Apr\u00e8s guerre, la jeunesse s'empare de la mode comme d'une affirmation \u00e9mancipatrice. Avec les zazous, sous l'Occupation allemande, les adolescents s'inscrivent volontiers en rupture avec l'ordre social \u00e9tabli. La France des ann\u00e9es 1960 voit l'\u00e9mergence du pr\u00eat-\u00e0-porter, d'une industrie du v\u00eatement au service de la soci\u00e9t\u00e9 de consommation en plein essor, qu'accompagnent des vecteurs de diffusion de masse, que sont les revues de mode, la photographie, le cin\u00e9ma et la t\u00e9l\u00e9vision.",
        "citie": "Moyen"
    },
    {
        "name": "French_cuisine",
        "description": "La cuisine fran\u00e7aise fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 divers styles gastronomiques d\u00e9riv\u00e9s de la tradition fran\u00e7aise. Elle a \u00e9volu\u00e9 au cours des si\u00e8cles, suivant ainsi les changements sociaux et politiques du pays. Le Moyen \u00c2ge a vu le d\u00e9veloppement de somptueux banquets qui ont port\u00e9 la gastronomie fran\u00e7aise \u00e0 un niveau sup\u00e9rieur, avec une nourriture d\u00e9cor\u00e9e et fortement assaisonn\u00e9e par des chefs tel Guillaume Tirel. Au XVIIe si\u00e8cle, les habitudes ont chang\u00e9, avec une utilisation moins syst\u00e9matique des \u00e9pices et avec le d\u00e9veloppement de l'utilisation des herbes aromatiques et de techniques raffin\u00e9es, initi\u00e9es par Fran\u00e7ois Pierre de La Varenne. Au XVIIIe si\u00e8cle, de somptueux banquets avec des dizaines de plats sont servis \u00e0 la Cour de France \u00e0 Versailles. C'est \u00e9galement vers la fin de ce si\u00e8cle que na\u00eet Marie-Antoine Car\u00eame, futur chef de renomm\u00e9e internationale. La cuisine fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 codifi\u00e9e au XXe si\u00e8cle, par Auguste Escoffier, pour devenir la r\u00e9f\u00e9rence moderne en mati\u00e8re de grande cuisine. Elle est aujourd'hui encore consid\u00e9r\u00e9e comme une r\u00e9f\u00e9rence dans le monde en raison de son aspect culturel. L'\u0153uvre d'Escoffier a toutefois laiss\u00e9 de c\u00f4t\u00e9 une grande partie du caract\u00e8re r\u00e9gional que l'on peut trouver dans les provinces fran\u00e7aises. L'essor du tourisme gastronomique, avec l'aide notamment du Guide Michelin, a contribu\u00e9 \u00e0 un certain retour aux sources des gens vers la campagne au cours du XXe si\u00e8cle et au-del\u00e0. La diversit\u00e9 des traditions r\u00e9gionales rend la cuisine fran\u00e7aise multiple plut\u00f4t qu'unifi\u00e9e. De nombreux plats r\u00e9gionaux se sont d\u00e9velopp\u00e9s au point d'\u00eatre connus et reconnus au niveau national, donnant parfois naissance \u00e0 des variations d'une r\u00e9gion \u00e0 l'autre. Les produits agricoles comme le fromage, le vin, la viande, etc., occupent une place d'exception dans la cuisine fran\u00e7aise, de nombreuses productions r\u00e9gionales arborant, lorsqu'elles sont commercialis\u00e9es, le label de pr\u00e9servation de l'environnement Agriculture Biologique (AB), des marques de certification collectives li\u00e9es \u00e0 l'agriculture durable comme Demeter, Bio Coh\u00e9rence, etc., ou une pr\u00e9servation d'appellation d'origine comme Appellation d'origine prot\u00e9g\u00e9e (AOP) ou encore une pr\u00e9servation d'indication g\u00e9ographique comme Indication g\u00e9ographique prot\u00e9g\u00e9e (IGP). Le \u00ab repas gastronomique des Fran\u00e7ais \u00bb, suivant la proposition faite par l'Institut europ\u00e9en d'histoire et des cultures de l'alimentation, a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 \u00e0 la liste repr\u00e9sentative du patrimoine culturel immat\u00e9riel de l'humanit\u00e9 de l'UNESCO le 16 novembre 2010. Avec la cuisine mexicaine et la di\u00e8te m\u00e9diterran\u00e9enne, inscrites le m\u00eame jour, c'est la premi\u00e8re fois que des traditions culinaires sont enregistr\u00e9es dans cette liste.",
        "citie": "Marie"
    },
    {
        "name": "French_literature",
        "description": "La litt\u00e9rature fran\u00e7aise comprend l'ensemble des \u0153uvres \u00e9crites ou orales par des auteurs de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise ou de langue fran\u00e7aise, elle peut \u00e9galement se r\u00e9f\u00e9rer aux litt\u00e9ratures \u00e9crites par des citoyens fran\u00e7ais qui \u00e9crivent dans des langues de France telles que le basque, le breton, etc.. La litt\u00e9rature \u00e9crite en langue fran\u00e7aise par les personnes d'autres pays tels que la Belgique, la Suisse, le Canada, le S\u00e9n\u00e9gal, l'Alg\u00e9rie, le Maroc, etc. se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 la litt\u00e9rature francophone[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Son histoire commence en ancien fran\u00e7ais au Moyen \u00c2ge et se perp\u00e9tue aujourd'hui.",
        "citie": "Moyen"
    },
    {
        "name": "Carolingian_dynasty",
        "description": "Les Carolingiens (ou Carlovingiens jusqu'\u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle) forment une dynastie de rois francs qui r\u00e8gnent sur l'Europe occidentale de 751 jusqu'en 987. Le terme carolingien, en latin m\u00e9di\u00e9val karolingi, est d\u00e9riv\u00e9 de Carolus, qui est \u00e0 la fois le pr\u00e9nom latinis\u00e9 de Charles Martel (690-741), l'a\u00efeul de cette dynastie, et celui de son petit-fils Charlemagne (742?-814), consid\u00e9r\u00e9 comme le plus illustre des rois de cette lign\u00e9e. Certains historiens, notamment au XIXe si\u00e8cle, d\u00e9signent la lign\u00e9e comme la \u00ab seconde race \u00bb des rois francs.",
        "citie": "Martel"
    },
    {
        "name": "Louis_IV_of_France",
        "description": "Louis IV, dit \u00ab d'Outremer \u00bb (n\u00e9 entre septembre 920 et septembre 921 \u2013 10 septembre 954, Reims), fils de Charles III le Simple et d'Edwige de Wessex, est un roi des Francs (936-954) de la dynastie carolingienne. Apr\u00e8s la d\u00e9ch\u00e9ance en 922 de son p\u00e8re le roi Charles III le Simple, sa m\u00e8re et le prince Louis, \u00e2g\u00e9 de deux ans, se r\u00e9fugient en Angleterre (d\u2019o\u00f9 son surnom d\u2019Outremer), \u00e0 la cour de son grand-p\u00e8re maternel \u00c9douard l'Ancien, puis \u00e0 celle de son oncle \u00c6thelstan, roi de Wessex. Devenu l'h\u00e9ritier carolingien par la mort en captivit\u00e9 de Charles III (929), il est rappel\u00e9 d'Angleterre par le puissant marquis de Neustrie Hugues le Grand afin de succ\u00e9der au roi Raoul mort au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 936, laquelle marque alors le retour de la dynastie carolingienne. Son r\u00e8gne riche en rebondissements est avant tout connu par les Annales de Flodoard puis plus tardivement par les Histoires de Richer de Reims. Une fois au pouvoir, Louis d'Outremer souhaite s'\u00e9loigner d'Hugues le Grand devenu duc des Francs et seconde personnalit\u00e9 du Royaume apr\u00e8s le roi. Dans un premier temps il se lance \u00e0 la conqu\u00eate de la Lotharingie (939). Cette exp\u00e9dition est un \u00e9chec et son beau-fr\u00e8re Otton Ier ne tarde pas \u00e0 le soumettre en assi\u00e9geant la cit\u00e9 de Reims (940). Dans un second temps, apr\u00e8s la mort du comte des Normands Guillaume Longue-\u00c9p\u00e9e, Louis IV tente de prendre \u00e0 son compte le gouvernement de Normandie mais il est enlev\u00e9 par les hommes d'Hugues le Grand (945). Le concile d'Ingelheim (948) permet l'excommunication du duc des Francs et la lib\u00e9ration d\u00e9finitive de Louis IV. \u00c0 partir des ann\u00e9es 950, le roi s'impose progressivement dans le nord-est de son royaume en tissant de nombreuses fid\u00e9lit\u00e9s (notamment avec les Vermandois) sous la nouvelle protection ottonienne. Il meurt accidentellement d'une chute de cheval entre Laon et Reims en 954.",
        "citie": "Grand"
    },
    {
        "name": "Geology_of_France",
        "description": "La g\u00e9ologie de la France est caract\u00e9ris\u00e9e par la grande diversit\u00e9 de ses roches et de ses structures, entre des bassins s\u00e9dimentaires, des cha\u00eenes de montagnes r\u00e9centes, des vestiges d'anciennes cha\u00eenes et des zones volcaniques actives (Outre-Mer) ou anciennes. Les contextes g\u00e9odynamiques du territoire fran\u00e7ais sont vari\u00e9s entre des bassins s\u00e9dimentaires, marges actives, marges passives, points chauds, orogen\u00e8ses, etc. Ses roches permettent de remonter l'histoire g\u00e9ologique sur pr\u00e8s de 2,2 milliards d'ann\u00e9es. Le sous-sol fran\u00e7ais a fourni de nombreuses ressources min\u00e9rales telles que l'or, le plomb, l'argent, le germanium, la bauxite, la fluorine, la barytine, le charbon, l'uranium ou le fer. Actuellement, quelques mines exploitent encore du sel, de la bauxite et des schistes bitumineux. Quelques puits de p\u00e9trole sont aussi encore exploit\u00e9s. L'industrie extractive en France est majoritairement repr\u00e9sent\u00e9e par les carri\u00e8res (granulats, roches et min\u00e9raux industriels, roches ornementales et de construction).",
        "citie": "Mer"
    },
    {
        "name": "Senate_(France)",
        "description": "Le S\u00e9nat constitue la chambre haute du Parlement fran\u00e7ais selon le syst\u00e8me du bicam\u00e9risme et d\u00e9tient le pouvoir l\u00e9gislatif avec l'Assembl\u00e9e nationale. En vertu de l'article 24 de la Constitution de la Ve R\u00e9publique, il est le repr\u00e9sentant des collectivit\u00e9s territoriales. Il si\u00e8ge au palais du Luxembourg \u00e0 Paris. Lors du vote d'une loi, en cas de positions divergentes du S\u00e9nat et de l'Assembl\u00e9e nationale, le Premier ministre peut donner le dernier mot \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. Cette derni\u00e8re ne peut donc l\u00e9gif\u00e9rer qu'avec l'accord du S\u00e9nat ou du Premier ministre, mais jamais seule. Dans le cas des r\u00e9visions constitutionnelles, les deux chambres doivent s\u2019entendre sur le m\u00eame texte. Le S\u00e9nat, qui compte 348 s\u00e9nateurs depuis le renouvellement de 2011, a subi plusieurs r\u00e9formes de son mode d'\u00e9lection. Depuis l'adoption de la loi no 2003-697 du 30 juillet 2003, le mandat des s\u00e9nateurs est de six ans, et le renouvellement s'effectue par moiti\u00e9, tous les trois ans depuis 2011. Les s\u00e9nateurs sont \u00e9lus au suffrage universel indirect, par 150 000 grands \u00e9lecteurs. Le scrutin est soit proportionnel (52 %), soit uninominal \u00e0 deux tours (48 %) au niveau d\u00e9partemental. La chambre haute est domin\u00e9e par la droite et le centre depuis le d\u00e9but de la Ve R\u00e9publique jusqu'\u00e0 aujourd'hui, la gauche n'ayant d\u00e9tenu la majorit\u00e9 qu'entre 2011 et 2014. Depuis cette derni\u00e8re date, le groupe majoritaire est le groupe Les R\u00e9publicains et G\u00e9rard Larcher est le pr\u00e9sident du S\u00e9nat.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "Society_of_Catholic_Worker_Circles",
        "description": "L'\u0152uvre des cercles catholiques d\u2019ouvriers, appel\u00e9e aussi les \u00ab cercles ouvriers \u00bb est une association cr\u00e9\u00e9e en 1871 par Albert de Mun, l\u2019un des fondateurs de la revue monarchiste l\u00e9gitimiste nomm\u00e9e l\u2019Association catholique et Maurice Maignen auxquels se joindront Ren\u00e9 de la Tour du Pin, et F\u00e9lix de Roquefeuil-Cahuzac. Ces intellectuels et militaires souhaitaient rechristianiser le monde ouvrier et contribuer de cette fa\u00e7on \u00e0 la d\u00e9fense de ses int\u00e9r\u00eats mat\u00e9riels et moraux, afin d\u2019\u00e9viter un nouveau drame comme celui de la Commune de Paris. Sensibles \u00e0 la \"question sociale\", ils ont conscience de la gravit\u00e9 des responsabilit\u00e9s de l'\u00e9lite \u00e0 laquelle ils appartiennent et veulent \"travailler \u00e0 combler le ressentiment qui s\u00e9parait les classes sociales\" depuis le d\u00e9veloppement de la civilisation industrielle et du lib\u00e9ralisme \u00e9conomique. Ils voient dans ces \" cercles o\u00f9 des hommes de classes privil\u00e9gi\u00e9es rencontreraient des ouvriers chr\u00e9tiens et noueraient avec eux des amiti\u00e9s durables \", l'instrument de cette r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration sociale qu'ils esp\u00e8rent.",
        "citie": "Mun"
    },
    {
        "name": "Government_of_National_Defense",
        "description": "Le gouvernement de la D\u00e9fense nationale, aussi connu sous le nom de gouvernement provisoire de 1870 ou gouvernement provisoire de D\u00e9fense nationale, est form\u00e9 \u00e0 Paris durant la Guerre franco-allemande, le 4 septembre 1870 apr\u00e8s la capture de Napol\u00e9on III \u00e0 la bataille de Sedan, la d\u00e9ch\u00e9ance de l'empereur prononc\u00e9e sous la pression de la foule au palais Bourbon par le Corps l\u00e9gislatif et la proclamation de la R\u00e9publique \u00e0 l'h\u00f4tel de ville.",
        "citie": "Sedan"
    },
    {
        "name": "House_of_Bourbon",
        "description": "Le terme maison de Bourbon d\u00e9signe d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale la maison cap\u00e9tienne de Bourbon, mais aussi les trois dynasties successives qui poss\u00e9d\u00e8rent la seigneurie de Bourbon-l'Archambault puis duch\u00e9 de Bourbon. Le chef actuel de la maison cap\u00e9tienne de Bourbon est l\u2019a\u00een\u00e9 de toutes les branches subsistantes Louis de Bourbon, duc d'Anjou.",
        "citie": "Anjou"
    },
    {
        "name": "Charles_X",
        "description": "Charles-Philippe de France, comte d'Artois, n\u00e9 le 9 octobre 1757 au ch\u00e2teau de Versailles (France) et mort le 6 novembre 1836 \u00e0 G\u00f6rtz (Autriche), est roi de France et de Navarre de septembre 1824 \u00e0 ao\u00fbt 1830, sous le nom de Charles X. Issu de la maison cap\u00e9tienne de Bourbon, il est le septi\u00e8me enfant et cinqui\u00e8me fils du dauphin Louis et de la dauphine n\u00e9e Marie-Jos\u00e8phe de Saxe, il est le dernier petit-fils de Louis XV et de Marie Leszczynska. Il succ\u00e8de \u00e0 ses deux fr\u00e8res Louis XVI et Louis XVIII comme roi de France, le dernier de l\u2019histoire du pays jusqu\u2019\u00e0 nos jours. Attach\u00e9 aux conceptions et valeurs de l'Ancien R\u00e9gime, chef de file des ultraroyalistes sous Louis XVIII, il tente d'incarner la continuit\u00e9 de l'\u00c9tat et de la monarchie apr\u00e8s la p\u00e9riode r\u00e9volutionnaire, sans pour autant c\u00e9der \u00e0 la r\u00e9action. \u00c0 son av\u00e8nement, sa priorit\u00e9 est de conserver la charte constitutionnelle octroy\u00e9e par son fr\u00e8re dix ans plus t\u00f4t. Il renoue avec la tradition du sacre en 1825. Tr\u00e8s pieux et adh\u00e9rant aux concepts sociaux du christianisme, il est confront\u00e9 \u00e0 plusieurs blocages parlementaires apr\u00e8s la d\u00e9mission du pr\u00e9sident du Conseil Vill\u00e8le, en 1827. Souffrant de sa r\u00e9putation d\u2019\u00ab ultra \u00bb et tentant de se passer de l'accord parlementaire avec des ordonnances, il est populaire parmi les paysans et opposants \u00e0 la Premi\u00e8re R\u00e9publique \u2014 des insurrections royalistes \u00e9clatent durant son r\u00e8gne \u2014 tout en \u00e9tant moqu\u00e9 et critiqu\u00e9, en particulier \u00e0 Paris. Son r\u00e8gne est pour la France une p\u00e9riode de stabilit\u00e9 politique et de prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique, qui, en mati\u00e8re de politique ext\u00e9rieure, voit le retour de la France dans le concert des grandes puissances. Il est notamment marqu\u00e9 par la loi d'indemnisation des \u00e9migr\u00e9s, ainsi que par les exp\u00e9ditions fran\u00e7aises en Gr\u00e8ce (1828) et en Alg\u00e9rie (1830). \u00c0 l\u2019issue d\u2019une nouvelle r\u00e9volution parisienne, qualifi\u00e9e de \u00ab Trois Glorieuses \u00bb, il abdique en faveur de son petit-fils Henri d'Artois, mais Louis-Philippe d\u2019Orl\u00e9ans n'acc\u00e8de pas \u00e0 ses demandes et accepte le titre de \u00ab roi des Fran\u00e7ais \u00bb, propos\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s et les pairs. Charles X et sa famille partent dans la foul\u00e9e en exil, o\u00f9 l\u2019ancien monarque meurt des suites du chol\u00e9ra. Charles X est le dernier Bourbon \u2014 de la branche a\u00een\u00e9e \u2014 \u00e0 avoir r\u00e9gn\u00e9, ainsi que le 68e et dernier roi de France, Louis-Philippe \u00e9tant devenu \u00ab roi des Fran\u00e7ais \u00bb.",
        "citie": "Marie"
    },
    {
        "name": "French_cuisine",
        "description": "La cuisine fran\u00e7aise fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 divers styles gastronomiques d\u00e9riv\u00e9s de la tradition fran\u00e7aise. Elle a \u00e9volu\u00e9 au cours des si\u00e8cles, suivant ainsi les changements sociaux et politiques du pays. Le Moyen \u00c2ge a vu le d\u00e9veloppement de somptueux banquets qui ont port\u00e9 la gastronomie fran\u00e7aise \u00e0 un niveau sup\u00e9rieur, avec une nourriture d\u00e9cor\u00e9e et fortement assaisonn\u00e9e par des chefs tel Guillaume Tirel. Au XVIIe si\u00e8cle, les habitudes ont chang\u00e9, avec une utilisation moins syst\u00e9matique des \u00e9pices et avec le d\u00e9veloppement de l'utilisation des herbes aromatiques et de techniques raffin\u00e9es, initi\u00e9es par Fran\u00e7ois Pierre de La Varenne. Au XVIIIe si\u00e8cle, de somptueux banquets avec des dizaines de plats sont servis \u00e0 la Cour de France \u00e0 Versailles. C'est \u00e9galement vers la fin de ce si\u00e8cle que na\u00eet Marie-Antoine Car\u00eame, futur chef de renomm\u00e9e internationale. La cuisine fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 codifi\u00e9e au XXe si\u00e8cle, par Auguste Escoffier, pour devenir la r\u00e9f\u00e9rence moderne en mati\u00e8re de grande cuisine. Elle est aujourd'hui encore consid\u00e9r\u00e9e comme une r\u00e9f\u00e9rence dans le monde en raison de son aspect culturel. L'\u0153uvre d'Escoffier a toutefois laiss\u00e9 de c\u00f4t\u00e9 une grande partie du caract\u00e8re r\u00e9gional que l'on peut trouver dans les provinces fran\u00e7aises. L'essor du tourisme gastronomique, avec l'aide notamment du Guide Michelin, a contribu\u00e9 \u00e0 un certain retour aux sources des gens vers la campagne au cours du XXe si\u00e8cle et au-del\u00e0. La diversit\u00e9 des traditions r\u00e9gionales rend la cuisine fran\u00e7aise multiple plut\u00f4t qu'unifi\u00e9e. De nombreux plats r\u00e9gionaux se sont d\u00e9velopp\u00e9s au point d'\u00eatre connus et reconnus au niveau national, donnant parfois naissance \u00e0 des variations d'une r\u00e9gion \u00e0 l'autre. Les produits agricoles comme le fromage, le vin, la viande, etc., occupent une place d'exception dans la cuisine fran\u00e7aise, de nombreuses productions r\u00e9gionales arborant, lorsqu'elles sont commercialis\u00e9es, le label de pr\u00e9servation de l'environnement Agriculture Biologique (AB), des marques de certification collectives li\u00e9es \u00e0 l'agriculture durable comme Demeter, Bio Coh\u00e9rence, etc., ou une pr\u00e9servation d'appellation d'origine comme Appellation d'origine prot\u00e9g\u00e9e (AOP) ou encore une pr\u00e9servation d'indication g\u00e9ographique comme Indication g\u00e9ographique prot\u00e9g\u00e9e (IGP). Le \u00ab repas gastronomique des Fran\u00e7ais \u00bb, suivant la proposition faite par l'Institut europ\u00e9en d'histoire et des cultures de l'alimentation, a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 \u00e0 la liste repr\u00e9sentative du patrimoine culturel immat\u00e9riel de l'humanit\u00e9 de l'UNESCO le 16 novembre 2010. Avec la cuisine mexicaine et la di\u00e8te m\u00e9diterran\u00e9enne, inscrites le m\u00eame jour, c'est la premi\u00e8re fois que des traditions culinaires sont enregistr\u00e9es dans cette liste.",
        "citie": "Moyen"
    },
    {
        "name": "French_fashion",
        "description": "Cet article pr\u00e9sente l'histoire de la mode en France. La mode vestimentaire convoquent les mots \u00ab costume \u00bb et \u00ab habit \u00bb, elle m\u00eale coutumes, usages, et habitudes. Cependant, elle valorise moins les traditions, que la nouveaut\u00e9, le \u00ab bon go\u00fbt \u00bb. La mode (au sens latin de modus) est une question de posture, d'attitude et d'apparence et donc de codes. D\u00e9j\u00e0, durant l'Antiquit\u00e9, le po\u00e8te Ovide \u00e9crit qu'en son temps, on voit \u00e9clore chaque jour dans l'Empire romain de nouvelles modes. Le Moyen \u00c2ge et la Renaissance en sont f\u00e9rus, et ce, d\u00e8s le XIIIe si\u00e8cle. Il existe alors un nombre consid\u00e9rable de divers m\u00e9tiers qui lui sont li\u00e9s. Chaque g\u00e9n\u00e9ration a ses nouvelles modes et ses \u00e9l\u00e9gant(e)s qui leur sont associ\u00e9s. Cet engouement est tel que, depuis au moins le Moyen \u00c2ge, des \u00e9dits sont publi\u00e9s afin d'en restreindre l'extravagance. \u00c0 la Cour \u00e0 Versailles, o\u00f9 cette question est centrale, n'arrivant pas \u00e0 r\u00e9duire l'importation d'articles de luxe, Louis XIV, arbitre de l'\u00e9l\u00e9gance, et Jean-Baptiste Colbert d\u00e9cident de faire de la France le premier fabricant au monde d'articles et produits vestimentaires. De grands noms d'artisans d'art se d\u00e9tachent, comme la marchande de modes Rose Bertin, le perruquier Beno\u00eet Binet, des parfumeurs, etc. Jusqu'au milieu du XXe si\u00e8cle, on fait fabriquer sur-mesure ou confectionne soi-m\u00eame ses v\u00eatements. Le XIXe si\u00e8cle fran\u00e7ais voit na\u00eetre le grand couturier, regard\u00e9 comme un esth\u00e8te, non le serviteur des codes de la petite bourgeoisie. Peu avant la Premi\u00e8re Guerre mondiale, ses cr\u00e9ateurs lib\u00e8rent le corps f\u00e9minin du corset. Apr\u00e8s guerre, la jeunesse s'empare de la mode comme d'une affirmation \u00e9mancipatrice. Avec les zazous, sous l'Occupation allemande, les adolescents s'inscrivent volontiers en rupture avec l'ordre social \u00e9tabli. La France des ann\u00e9es 1960 voit l'\u00e9mergence du pr\u00eat-\u00e0-porter, d'une industrie du v\u00eatement au service de la soci\u00e9t\u00e9 de consommation en plein essor, qu'accompagnent des vecteurs de diffusion de masse, que sont les revues de mode, la photographie, le cin\u00e9ma et la t\u00e9l\u00e9vision.",
        "citie": "Versailles"
    },
    {
        "name": "Gaul",
        "description": "La Gaule (en latin : Gallia) \u00e9tait une r\u00e9gion de l'Europe de l'Ouest peupl\u00e9e majoritairement par les Celtes, les Belges, les Aquitains, les Ligures et les Ib\u00e8res correspondant actuellement \u00e0 la France, le Luxembourg, la Belgique, la majeure partie de la Suisse, le nord de l'Italie, ainsi que des r\u00e9gions des Pays-Bas et d'Allemagne situ\u00e9es sur la rive ouest du Rhin[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Arch\u00e9ologiquement, les Gaulois \u00e9taient porteurs des cultures de Hallstatt (en partie) et de la T\u00e8ne, qui s'\u00e9tendaient \u00e0 travers toute la Gaule, ainsi qu'\u00e0 l'est de la Rh\u00e9rie, le Norique, la Pannonie et le sud-ouest de la Germanie du Ve si\u00e8cle av. J.-C. au Ier si\u00e8cle av. J.-C. La Gaule tomba sous domination romaine au cours d'une p\u00e9riode allant du IIe si\u00e8cle av. J.-C. au Ier si\u00e8cle av. J.-C. : la Gaule Cisalpine fut conquise en -203 et la Gaule narbonnaise en -123. La Gaule fut envahie apr\u00e8s -120 par les Cimbres et les Teutons, qui furent \u00e0 leur tour vaincus par les Romains en -103. Jules C\u00e9sar conquit finalement les parties restantes de la Gaule (qu'il consid\u00e8re comme divis\u00e9e en trois parties : Gallia Celtica, Belgica et Aquitania) dans ses campagnes de -58 \u00e0 -51. Quant \u00e0 l'Aquitaine c\u00e9sarienne, elle se diff\u00e9rencie du reste de la Gaule par son assise linguistique basque-aquitaine. La Gaule romaine a dur\u00e9 cinq si\u00e8cles, jusqu'\u00e0 ce que le dernier \u00c9tat croupion romain, le domaine de Soissons, ne tombe aux mains des Francs en 486. Alors que les Gaulois celtiques avaient perdu leurs identit\u00e9s et leurs langues originelles durant l'Antiquit\u00e9 tardive, devenant amalgam\u00e9s en une culture gallo-romaine, Gallia est rest\u00e9 le nom conventionnel du territoire tout au long du haut Moyen \u00c2ge, jusqu'\u00e0 ce que la Gaule acqui\u00e8re une nouvelle identit\u00e9 en tant que royaume de France cap\u00e9tien dans la haute p\u00e9riode m\u00e9di\u00e9vale. Gallia reste un nom de la France dans le grec moderne (\u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03af\u03b1) et le latin moderne (\u00e0 c\u00f4t\u00e9 des alternatives Francia et Francogallia).",
        "citie": "Soissons"
    },
    {
        "name": "Geography_of_France",
        "description": "La g\u00e9ographie de la France consiste en l'\u00e9tude du territoire de la France, pays d'une superficie de 551 695 km2 (r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine) et 675 417 km2 avec l'outre-mer, s'\u00e9tendant sur 1 000 km du nord au sud et d'est en ouest (plus grande distance du nord au sud : Bray-Dunes \u00e0 Cerb\u00e8re). La France est le troisi\u00e8me plus grand pays d'Europe, apr\u00e8s la Russie et l'Ukraine (le deuxi\u00e8me en comptant l'outre-mer). La France m\u00e9tropolitaine a cinq fa\u00e7ades maritimes sur (du nord au sud) : la mer du Nord, la Manche, la mer d'Iroise, l'oc\u00e9an Atlantique et la mer M\u00e9diterran\u00e9e. Ainsi, la longueur totale de ses c\u00f4tes atteint 3 427 km. \u00c0 l'exception de sa fronti\u00e8re nord-est, le pays est d\u00e9limit\u00e9 principalement par des mers, l\u2019oc\u00e9an et des fronti\u00e8res naturelles : le Rhin, le Jura, les Alpes, et les Pyr\u00e9n\u00e9es. La fronti\u00e8re nord-est est n\u00e9anmoins partiellement mat\u00e9rialis\u00e9e par les Ardennes.",
        "citie": "Dunes"
    },
    {
        "name": "French_art",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "citie": "Lascaux"
    },
    {
        "name": "Temple_of_Janus_(Autun)",
        "description": "Le temple dit \u00ab de Janus \u00bb, est un \u00e9difice cultuel d'inspiration celto-romaine situ\u00e9 \u00e0 Autun, dans le d\u00e9partement de Sa\u00f4ne-et-Loire, en France, au nord-ouest de la cit\u00e9 antique d'Augustodunum. Ce temple s'inscrit au sein d'un vaste sanctuaire dont les fouilles, commenc\u00e9es en 2013 et se poursuivant jusqu'en 2016, puis 2019, d\u00e9voilent l'\u00e9tendue et la complexit\u00e9, dans un secteur dont l'occupation remonte au N\u00e9olithique et qui a connu une phase importante de constructions monumentales au Ier si\u00e8cle de notre \u00e8re ; il a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 au tout-d\u00e9but du haut Moyen \u00c2ge, mais ses structures ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9utilis\u00e9es pour la confection d'un ouvrage d\u00e9fensif m\u00e9di\u00e9val. Sont conserv\u00e9s deux pans de sa cella carr\u00e9e sur une hauteur de plus de 20 m\u00e8tres ainsi que des vestiges des fondations de son p\u00e9ribole et de ses constructions annexes. La d\u00e9dicace du temple \u00e0 la divinit\u00e9 romaine Janus ne repose sur aucun fait arch\u00e9ologique ou historique et la divinit\u00e9 v\u00e9n\u00e9r\u00e9e dans ce temple est inconnue. Le temple de Janus est inscrit sur la premi\u00e8re liste, \u00e9tablie en 1840, des monuments historiques fran\u00e7ais prot\u00e9g\u00e9s.",
        "citie": "Moyen"
    },
    {
        "name": "French_Revolution_of_1848",
        "description": "La r\u00e9volution fran\u00e7aise de 1848, parfois d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab r\u00e9volution de F\u00e9vrier \u00bb, est la troisi\u00e8me r\u00e9volution fran\u00e7aise apr\u00e8s la R\u00e9volution fran\u00e7aise de 1789 et celle de 1830. Elle se d\u00e9roule \u00e0 Paris du 22 au 25 f\u00e9vrier 1848. Sous l'impulsion des lib\u00e9raux et des r\u00e9publicains, une partie du peuple de Paris se soul\u00e8ve \u00e0 nouveau et parvient \u00e0 prendre le contr\u00f4le de la capitale. Le roi Louis-Philippe est contraint d'abdiquer en faveur de son petit-fils, Philippe d'Orl\u00e9ans, le 24 f\u00e9vrier 1848. Le m\u00eame jour, d\u00e8s 15 heures, la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique est proclam\u00e9e par Alphonse de Lamartine, entour\u00e9 des r\u00e9volutionnaires parisiens. Vers 20 heures, un gouvernement provisoire est mis en place, mettant ainsi fin \u00e0 la monarchie de Juillet. Cette r\u00e9volution sera suivie des Journ\u00e9es de Juin r\u00e9prim\u00e9es dans le sang (5 700 morts).",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "France",
        "description": "La France, en forme longue depuis 1875 la R\u00e9publique fran\u00e7aise, est un \u00c9tat souverain transcontinental dont le territoire m\u00e9tropolitain s'\u00e9tend en Europe de l'Ouest et dont le territoire ultramarin s'\u00e9tenddans les oc\u00e9ans Indien, Atlantique, Pacifique, ainsi qu'en Antarctique et en Am\u00e9rique du Sud. Le pays a des fronti\u00e8res terrestres avec la Belgique, le Luxembourg, l'Allemagne, la Suisse, l'Italie, l'Espagne, Monaco et l'Andorre en Europe, auxquelles s'ajoutent les fronti\u00e8res terrestres avec le Br\u00e9sil, le Suriname et les Pays-Bas aux Am\u00e9riques. La France dispose d'importantes fa\u00e7ades maritimes sur l'Atlantique, la M\u00e9diterran\u00e9e, le Pacifique et l'oc\u00e9an Indien, lui permettant de b\u00e9n\u00e9ficier de la deuxi\u00e8me plus vaste zone \u00e9conomique exclusive du monde. La France est une r\u00e9publique constitutionnelle unitaire ayant un r\u00e9gime semi-pr\u00e9sidentiel. Elle a pour capitale Paris et pour langue officielle le fran\u00e7ais, langue de l'administration depuis 1539. Au 1er janvier 2022, la population de la France est d'environ 67,8 millions d'habitants. Pendant l'\u00e2ge du fer, le territoire de la France m\u00e9tropolitaine est envahi par les Gaulois (peuple celtique) qui s'y installent, avant d'\u00eatre conquis par la R\u00e9publique romaine en 51 av. J.-C. \u00e0 la suite de la guerre des Gaules. Les Francs (peuple germanique) s'y installent au Ve si\u00e8cle et fondent l'Empire carolingien au IXe si\u00e8cle. L'empire est partitionn\u00e9 en 843, et la Francie occidentale devient le royaume de France, puissance majeure en Europe depuis le Moyen \u00c2ge. En 1789, la R\u00e9volution fran\u00e7aise adopte la d\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen, marque la fin de l'ancien r\u00e9gime et de la monarchie absolue, ainsi que la propagation des id\u00e9es r\u00e9volutionnaires. Le pays conna\u00eet ensuite plusieurs changements de r\u00e9gime institutionnel (Consulat, Premier Empire, Restauration, monarchie de Juillet, Second Empire) jusqu'\u00e0 l'av\u00e8nement d\u00e9finitif de la R\u00e9publique en 1870, \u00e0 la suite de la d\u00e9faite contre la Prusse. Du milieu du XVIe si\u00e8cle au milieu du XXe si\u00e8cle, elle conquiert le second plus vaste empire colonial derri\u00e8re l'empire colonial anglais. La France est l'un des principaux bellig\u00e9rants de la Premi\u00e8re et de la Seconde Guerre mondiale. \u00c0 partir des ann\u00e9es 1950, elle est l'un des acteurs de la construction de l'Union europ\u00e9enne. L'un des cinq membres permanents du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies et membre de l'OTAN, la France est \u00e9galement membre du G7, du G20, de l'Organisation Internationale de la Francophonie et de la zone euro, et abrite le si\u00e8ge de plusieurs organisations internationales dont le Conseil de l'Europe, l'UNESCO, l'OCDE, Interpol, et le Centre international de recherche sur le cancer. Avec le cinqui\u00e8me budget de la D\u00e9fense au monde, elle est la septi\u00e8me puissance militaire mondiale et dans les cinq premiers en nombre de t\u00eates nucl\u00e9aires. Elle exerce ainsi une influence notable en mati\u00e8re politique, \u00e9conomique, militaire, linguistique et culturelle, en Europe et dans le reste du monde. Avec un PIB nominal de 2 938 milliards de dollars US en 2021 selon le FMI la France est cette ann\u00e9e-l\u00e0 la troisi\u00e8me \u00e9conomie europ\u00e9enne apr\u00e8s l'Allemagne et le Royaume-Uni, ainsi que la septi\u00e8me \u00e9conomie mondiale. Elle affiche un niveau de vie \u00ab tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 \u00bb sur le classement IDH. Elle figure parmi les chefs de file mondiaux dans les secteurs de l'agroalimentaire, de l'a\u00e9ronautique, de l'automobile, du tourisme, du nucl\u00e9aire, et du luxe. En 2022, la France est class\u00e9e en 12\u00e8me position pour l'indice mondial de l'innovation.",
        "citie": "Moyen"
    },
    {
        "name": "Administrative_divisions_of_France",
        "description": "L'organisation territoriale de la France est un d\u00e9coupage du territoire national en subdivisions administratives hi\u00e9rarchis\u00e9es. Elle repose, depuis les lois de d\u00e9centralisation de 1982, sur un \u00e9quilibre entre des collectivit\u00e9s territoriales, administr\u00e9es par des conseils \u00e9lus et dot\u00e9es d\u2019une autonomie de gestion r\u00e9elle, et des services d\u00e9concentr\u00e9s de l'\u00c9tat non \u00e9lus mais charg\u00e9s de garantir l\u2019unit\u00e9 de la R\u00e9publique et le principe d'\u00e9galit\u00e9 devant la loi. Il existe trois niveaux de collectivit\u00e9s territoriales, les communes, les d\u00e9partements et les r\u00e9gions, dites collectivit\u00e9s territoriales de droit commun. Les collectivit\u00e9s \u00e0 statut particulier, les collectivit\u00e9s d'outre-mer et la Nouvelle-Cal\u00e9donie compl\u00e8tent le dispositif. Une quatri\u00e8me strate interm\u00e9diaire entre la commune et le d\u00e9partement est constitu\u00e9e des structures de coop\u00e9ration intercommunale (\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre ou syndicats), qui ne sont pas des collectivit\u00e9s territoriales, mais dont les assembl\u00e9es d\u00e9lib\u00e9rantes sont constitu\u00e9es d'\u00e9lus issus des communes membres. Le nombre de ces structures et l\u2019enchev\u00eatrement des comp\u00e9tences entre elles, \u00e9voluant au gr\u00e9 des r\u00e9formes, ont conduit \u00e0 l\u2019expression de \u00ab millefeuille territorial \u00bb, que divers gouvernements ont tent\u00e9 de rendre plus simple, plus lisible et plus efficace pour les administr\u00e9s. L'\u00c9tat quant \u00e0 lui se r\u00e9forme \u00e9galement p\u00e9riodiquement dans le cadre d\u2019un processus de d\u00e9concentration, afin de rapprocher l\u2019administration des citoyens tout en tentant de rationaliser les moyens. Si la commune reste la circonscription administrative de base, sur le territoire de laquelle le maire exerce certaines pr\u00e9rogatives de l'\u00c9tat \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de celles d\u00e9volues \u00e0 la commune en tant que collectivit\u00e9 territoriale, les circonscriptions administratives sur lesquelles les services d\u00e9concentr\u00e9s de l'\u00c9tat exercent leurs comp\u00e9tences sont \u00e9minemment variables selon la nature de l'organisation (g\u00e9n\u00e9rale, sanitaire et m\u00e9dicosociale, militaire, gestion de l'eau, gestion de crise notamment). En compl\u00e9ment des services d\u00e9concentr\u00e9s de l'\u00c9tat sont mises en place des agences dont les implantations territoriales sont tr\u00e8s vari\u00e9es et dont le nombre ne cesse de cro\u00eetre avec le temps. Cet \u00e9quilibre actuel est le r\u00e9sultat d\u2019une \u00e9volution historique des territoires, \u00e9voluant entre morcellement dans l\u2019Antiquit\u00e9, enchev\u00eatrement f\u00e9odal au Moyen \u00c2ge, d\u00e9ploiement d'une administration locale au XVe si\u00e8cle, structuration des institutions sous l\u2019Ancien R\u00e9gime avec des assembl\u00e9es repr\u00e9sentatives des territoires (\u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux, assembl\u00e9es des notables) et des cours souveraines (parlements, chambres des comptes, cours des aides, Grand Conseil et cours des monnaies), centralisation et uniformisation du droit \u00e0 partir de la R\u00e9volution, puis d\u00e9centralisation et d\u00e9concentration \u00e0 partir du milieu du XIXe si\u00e8cle.",
        "citie": "Grand"
    },
    {
        "name": "French_cuisine",
        "description": "La cuisine fran\u00e7aise fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 divers styles gastronomiques d\u00e9riv\u00e9s de la tradition fran\u00e7aise. Elle a \u00e9volu\u00e9 au cours des si\u00e8cles, suivant ainsi les changements sociaux et politiques du pays. Le Moyen \u00c2ge a vu le d\u00e9veloppement de somptueux banquets qui ont port\u00e9 la gastronomie fran\u00e7aise \u00e0 un niveau sup\u00e9rieur, avec une nourriture d\u00e9cor\u00e9e et fortement assaisonn\u00e9e par des chefs tel Guillaume Tirel. Au XVIIe si\u00e8cle, les habitudes ont chang\u00e9, avec une utilisation moins syst\u00e9matique des \u00e9pices et avec le d\u00e9veloppement de l'utilisation des herbes aromatiques et de techniques raffin\u00e9es, initi\u00e9es par Fran\u00e7ois Pierre de La Varenne. Au XVIIIe si\u00e8cle, de somptueux banquets avec des dizaines de plats sont servis \u00e0 la Cour de France \u00e0 Versailles. C'est \u00e9galement vers la fin de ce si\u00e8cle que na\u00eet Marie-Antoine Car\u00eame, futur chef de renomm\u00e9e internationale. La cuisine fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 codifi\u00e9e au XXe si\u00e8cle, par Auguste Escoffier, pour devenir la r\u00e9f\u00e9rence moderne en mati\u00e8re de grande cuisine. Elle est aujourd'hui encore consid\u00e9r\u00e9e comme une r\u00e9f\u00e9rence dans le monde en raison de son aspect culturel. L'\u0153uvre d'Escoffier a toutefois laiss\u00e9 de c\u00f4t\u00e9 une grande partie du caract\u00e8re r\u00e9gional que l'on peut trouver dans les provinces fran\u00e7aises. L'essor du tourisme gastronomique, avec l'aide notamment du Guide Michelin, a contribu\u00e9 \u00e0 un certain retour aux sources des gens vers la campagne au cours du XXe si\u00e8cle et au-del\u00e0. La diversit\u00e9 des traditions r\u00e9gionales rend la cuisine fran\u00e7aise multiple plut\u00f4t qu'unifi\u00e9e. De nombreux plats r\u00e9gionaux se sont d\u00e9velopp\u00e9s au point d'\u00eatre connus et reconnus au niveau national, donnant parfois naissance \u00e0 des variations d'une r\u00e9gion \u00e0 l'autre. Les produits agricoles comme le fromage, le vin, la viande, etc., occupent une place d'exception dans la cuisine fran\u00e7aise, de nombreuses productions r\u00e9gionales arborant, lorsqu'elles sont commercialis\u00e9es, le label de pr\u00e9servation de l'environnement Agriculture Biologique (AB), des marques de certification collectives li\u00e9es \u00e0 l'agriculture durable comme Demeter, Bio Coh\u00e9rence, etc., ou une pr\u00e9servation d'appellation d'origine comme Appellation d'origine prot\u00e9g\u00e9e (AOP) ou encore une pr\u00e9servation d'indication g\u00e9ographique comme Indication g\u00e9ographique prot\u00e9g\u00e9e (IGP). Le \u00ab repas gastronomique des Fran\u00e7ais \u00bb, suivant la proposition faite par l'Institut europ\u00e9en d'histoire et des cultures de l'alimentation, a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 \u00e0 la liste repr\u00e9sentative du patrimoine culturel immat\u00e9riel de l'humanit\u00e9 de l'UNESCO le 16 novembre 2010. Avec la cuisine mexicaine et la di\u00e8te m\u00e9diterran\u00e9enne, inscrites le m\u00eame jour, c'est la premi\u00e8re fois que des traditions culinaires sont enregistr\u00e9es dans cette liste.",
        "citie": "Versailles"
    },
    {
        "name": "French_Third_Republic",
        "description": "La Troisi\u00e8me R\u00e9publique, ou IIIe R\u00e9publique, est le r\u00e9gime r\u00e9publicain en vigueur en France de septembre 1870 \u00e0 juillet 1940, soit pendant presque 70 ans, le premier \u00e0 s'imposer en France dans la dur\u00e9e depuis 1789. En effet, la France vient de conna\u00eetre, en 80 ans, sept r\u00e9gimes politiques : trois monarchies constitutionnelles, deux r\u00e9publiques, deux empires ainsi qu'une guerre civile opposant plusieurs communes insurrectionnelles fran\u00e7aises au gouvernement dit \u00ab de Versailles \u00bb. Ces difficult\u00e9s contribuent \u00e0 expliquer les h\u00e9sitations de l'Assembl\u00e9e nationale, qui met neuf ans, de 1870 \u00e0 1879, pour renoncer \u00e0 la royaut\u00e9 et proposer une troisi\u00e8me constitution r\u00e9publicaine. La victoire sur les communards lors de la campagne de 1871 \u00e0 l'int\u00e9rieur permet toutefois d\u00e8s 1871 d'exclure l'adoption d'un r\u00e9gime de d\u00e9mocratie directe et de maintenir le cadre de la d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative. Formant une constitution de compromis, les lois constitutionnelles de 1875 \u00e9tablissent une r\u00e9publique parlementaire de type bicam\u00e9ral. Marqu\u00e9s par le renversement en 1851 de la R\u00e9publique par son premier pr\u00e9sident \u00e9lu, les r\u00e9publicains n'accordent dans la pratique au chef de l'\u00c9tat qu'un r\u00f4le repr\u00e9sentatif. La IIIe R\u00e9publique constitue ce que Philip Nord a appel\u00e9 \u00ab le moment r\u00e9publicain \u00bb, c'est-\u00e0-dire une p\u00e9riode marqu\u00e9e par une forte identit\u00e9 d\u00e9mocratique, que les grandes lois sur l'instruction, la la\u00efcit\u00e9, les droits de gr\u00e8ve, d'association et de r\u00e9union illustrent. La IIIe R\u00e9publique est aussi une \u00e9poque o\u00f9 la vie des Fran\u00e7ais est \u00ab passionn\u00e9ment politique, autant que la vie d'un peuple peut l'\u00eatre dans une p\u00e9riode non r\u00e9volutionnaire \u00bb. C'est ce que Vincent Duclert qualifie de \u00ab naissance de l'id\u00e9e de la France comme nation politique \u00bb. Les d\u00e9bats passionn\u00e9s provoqu\u00e9s par l'affaire Dreyfus pr\u00e9c\u00e8dent l'arriv\u00e9e au pouvoir des radicaux qui proc\u00e8dent \u00e0 la s\u00e9paration des \u00c9glises et de l'\u00c9tat (1905) et l'instauration de l'imp\u00f4t sur le revenu (1914). La IIIe R\u00e9publique est aussi une p\u00e9riode marqu\u00e9e par toute une s\u00e9rie de r\u00e9formes sociales auxquelles la soci\u00e9t\u00e9 aspirait, notamment par l'adoption d'une l\u00e9gislation plus favorable pour les salari\u00e9s lors de la br\u00e8ve exp\u00e9rience du Front populaire.Il est \u00e0 ce jour le r\u00e9gime r\u00e9publicain ayant surv\u00e9cu le plus longtemps en France, apr\u00e8s l'\u00e9chec des Premi\u00e8re (1792-1804) et Deuxi\u00e8me R\u00e9publiques (1848-1852), qui n'avaient dur\u00e9 respectivement que douze et quatre ans. N\u00e9e dans la d\u00e9faite, la IIIe R\u00e9publique \u00e9volue de sa proclamation \u00e0 sa chute dans un contexte de confrontation avec l'Allemagne. Le 10 juillet 1940, face \u00e0 la progression allemande, l'Assembl\u00e9e nationale (r\u00e9union de la Chambre des d\u00e9put\u00e9s et du S\u00e9nat pendant une s\u00e9ance commune), vote les pleins pouvoirs constituants \u00e0 Philippe P\u00e9tain. Le lendemain, le 11, ce dernier se nomme lui-m\u00eame \u00ab chef de l'\u00c9tat fran\u00e7ais \u00bb, mettant de facto un terme \u00e0 la Troisi\u00e8me R\u00e9publique et instaurant le r\u00e9gime de Vichy.",
        "citie": "Vincent"
    },
    {
        "name": "History_of_France",
        "description": "L'histoire de la France commence avec les premi\u00e8res occupations humaines du territoire correspondant au pays actuel. Aux groupes pr\u00e9sents depuis le Pal\u00e9olithique et le N\u00e9olithique, sont venues s'ajouter, \u00e0 l'\u00c2ge du bronze et \u00e0 l'\u00c2ge du fer, des vagues successives de Celtes, puis au IIIe si\u00e8cle de peuples germains (Francs, Wisigoths, Alamans, Burgondes) et au IXe si\u00e8cle de scandinaves appel\u00e9s Normands. Le nom de la France est issu d'un peuple germanique, les Francs. Clovis (466-511), roi des Francs saliens, scelle par son bapt\u00eame \u00e0 Reims l'alliance de la royaut\u00e9 franque avec l'\u00c9glise catholique. Il unit les tribus franques salienne et ripuaire et conquiert un ensemble de territoires en Gaule et en Germanie qui sont agrandis par ses descendants m\u00e9rovingiens, puis par la deuxi\u00e8me dynastie franque des Carolingiens fond\u00e9e en 751. Charlemagne en particulier conquiert la Basse-Saxe dans le Nord de l'Allemagne, le royaume lombard en Italie et constitue une marche \u00e0 l'est qui deviendra l'Autriche. L'Empire carolingien est finalement partag\u00e9 en 843 entre ses petits-fils par le trait\u00e9 de Verdun qui s\u00e9pare la Francie occidentale de la Francie orientale, qui deviendra le royaume de Germanie. La troisi\u00e8me dynastie franque, celle des Cap\u00e9tiens, s'impose d\u00e9finitivement en Francie occidentale \u00e0 partir de 987. Philippe Auguste et ses successeurs donnent une nouvelle impulsion \u00e0 l'unification territoriale du royaume de France et repoussent les fronti\u00e8res orientales du Rh\u00f4ne sur les Alpes et de la Sa\u00f4ne sur le Rhin, \u00e0 partir de l'achat du Dauphin\u00e9 (1349) jusqu'\u00e0 l'annexion de l'Alsace (1648-1681). Le nom de France n'est employ\u00e9 de fa\u00e7on officielle qu'\u00e0 partir de 1190 environ, quand la chancellerie du roi Philippe Auguste commence \u00e0 employer le terme de rex Franci\u00e6 (roi de France) \u00e0 la place de rex Francorum (roi des Francs) pour d\u00e9signer le souverain. Le mot \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 couramment employ\u00e9 pour d\u00e9signer un territoire plus ou moins bien d\u00e9fini, comme on le voit \u00e0 la lecture de la Chanson de Roland, \u00e9crite un si\u00e8cle plus t\u00f4t. D\u00e8s juin 1205, le territoire est d\u00e9sign\u00e9 dans les chartes sous le nom de regnum Franci\u00e6, c'est-\u00e0-dire royaume de France en latin. On ne peut ainsi parler d'histoire de France, au sens propre, et de conscience nationale fran\u00e7aise qu'\u00e0 partir du XIIe si\u00e8cle. Les Romains avaient \u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0 unifier l'administration de la Gaule en langue latine qui est devenue celle de l'\u00c9glise. Le concile de Tours, r\u00e9uni en 813 \u00e0 l'initiative de Charlemagne, impose d\u00e9sormais de prononcer les hom\u00e9lies dans les langues vulgaires au lieu du latin. Paris, appel\u00e9e \u00e0 devenir la capitale par l'av\u00e8nement en 987 de la dynastie cap\u00e9tienne, devient un centre universitaire renomm\u00e9. La culture fran\u00e7aise conna\u00eet un \u00e9lan nouveau au contact de la Renaissance italienne lors des guerres d'Italie. Elle s'enrichit des d\u00e9bats sur la r\u00e9forme religieuse et n'est pas par la suite \u00e9touff\u00e9e comme en Italie par une contre-r\u00e9forme trop rigoureuse. Elle \u00e9clot pleinement \u00e0 compter du XVIIe si\u00e8cle, d\u00e9veloppant un classicisme impr\u00e9gn\u00e9 de cart\u00e9sianisme. C'est \u00e0 cette \u00e9poque que le fran\u00e7ais prend sa forme moderne sous l'\u00e9gide de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Le XVIIIe si\u00e8cle est le si\u00e8cle de la philosophie des Lumi\u00e8res, marqu\u00e9 par la promotion de la raison par les philosophes fran\u00e7ais dans les cours et capitales europ\u00e9ennes et qui s'ach\u00e8ve par la R\u00e9volution fran\u00e7aise. L'adoption d'un cadre administratif uniforme (d\u00e9partement), le d\u00e9veloppement rapide du chemin de fer et l'instauration par Jules Ferry de l'\u00e9cole obligatoire et gratuite homog\u00e9n\u00e9isent l'espace national, qui conna\u00eet dans la seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle la r\u00e9volution industrielle. La recherche et l'industrie fran\u00e7aise s'illustrent particuli\u00e8rement dans les transports (chemin de fer, puis automobile et a\u00e9ronautique), dans la chimie et la sant\u00e9, ainsi que dans l'armement. La croissance \u00e9conomique se traduit par l'urbanisation de la population, le d\u00e9veloppement du salariat et l'am\u00e9lioration du niveau de vie. Le mouvement syndical se structure, les assurances sociales apparaissent et se g\u00e9n\u00e9ralisent apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale. La longue crise des ann\u00e9es 1930, l'occupation allemande et la reconstruction suscitent la d\u00e9finition d'une politique \u00e9conomique (commissariat g\u00e9n\u00e9ral du Plan) qui accompagne la formation de grands groupes de taille europ\u00e9enne voire mondiale. L'\u00e9conomie contemporaine est caract\u00e9ris\u00e9e par la tertiarisation des activit\u00e9s et la concurrence vigoureuse des pays \u00e9mergents. L'organisation de l'\u00c9tat s'est faite par \u00e9tapes : instauration de l'arm\u00e9e et l'imp\u00f4t permanents \u00e0 l'issue de la guerre de Cent Ans, mise en place des intendants dans les provinces par le cardinal de Richelieu, unification du droit (Code civil) et du syst\u00e8me judiciaire \u00e0 la R\u00e9volution. Le 17 juin 1789, se constitue, par le serment du Jeu de paume, la premi\u00e8re unit\u00e9 politique se r\u00e9clamant du peuple fran\u00e7ais : c'est l'acte de naissance de l'\u00c9tat actuel. Une pr\u00e9coce tradition \u00e9tatique explique le d\u00e9veloppement d'une administration dot\u00e9e de puissantes pr\u00e9rogatives et anim\u00e9e par des corps d'officiers puis de fonctionnaires jaloux de leur statut, \u00e0 l'encontre de laquelle se d\u00e9veloppe volontiers un esprit frondeur. \u00c0 l'heure d'une Europe des r\u00e9gions ouverte sur le monde, le redimensionnement de l'\u00c9tat fran\u00e7ais mais aussi le red\u00e9ploiement de ses missions et de ses moyens sont en question et ont commenc\u00e9.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "House_of_Valois",
        "description": "La maison de Valois est la branche cadette de la dynastie cap\u00e9tienne qui r\u00e9gna sur le royaume de France de 1328 \u00e0 1589. Elle succ\u00e8de aux Cap\u00e9tiens directs et pr\u00e9c\u00e8de les Bourbons. Elle tire son nom du comt\u00e9 de Valois, apanage donn\u00e9 \u00e0 Charles, fils de Philippe III le Hardi et p\u00e8re du roi Philippe VI. La branche a\u00een\u00e9e s'est \u00e9teinte en 1498, mais elle compte plusieurs rameaux cadets : \n* celui des ducs d'Alen\u00e7on, \u00e9teint en 1525, issu de Charles II, deuxi\u00e8me fils de Charles de Valois ; \n* celui des ducs d'Anjou, \u00e9teint en 1481, issu de Louis, deuxi\u00e8me fils de Jean II le Bon ; \n* celui des ducs de Berry, \u00e9teint en 1416, issu de Jean, troisi\u00e8me fils de Jean II le Bon ; \n* celui des ducs de Bourgogne, \u00e9teint en 1482, issu de Philippe le Hardi, quatri\u00e8me fils de Jean II le Bon. Ce rameau eut lui-m\u00eame deux autres sous-rameaux : \n* celui des ducs de Brabant, \u00e9teint en 1430, et issu d'Antoine, fils de Philippe le Hardi ; \n* celui des comtes de Nevers, \u00e9teint en 1491, et issu de Philippe, fils de Philippe le Hardi ; \n* celui des ducs d'Orl\u00e9ans, \u00e9teint en 1515 apr\u00e8s avoir acc\u00e9d\u00e9 au tr\u00f4ne et issu de Louis, second fils de Charles V. Ce rameau eut lui-m\u00eame un autre sous-rameau : \n* celui des comtes d'Angoul\u00eame, \u00e9teint en 1589 apr\u00e8s avoir acc\u00e9d\u00e9 au tr\u00f4ne et issu de Jean, second fils de Louis. Il y a \u00e9galement plusieurs rameaux ill\u00e9gitimes : \n* les Longueville ; \n* les Valois-Saint-Remy ; \n* les ducs d'Angoul\u00eame. Apr\u00e8s avoir conserv\u00e9 le tr\u00f4ne pendant plusieurs si\u00e8cles, la lign\u00e9e masculine de la Maison de Valois finit par s'\u00e9teindre, et le tr\u00f4ne du royaume de France revint \u00e0 la plus ancienne branche survivante de la dynastie cap\u00e9tienne, la maison de Bourbon.",
        "citie": "Bourgogne"
    },
    {
        "name": "Society_of_Catholic_Worker_Circles",
        "description": "L'\u0152uvre des cercles catholiques d\u2019ouvriers, appel\u00e9e aussi les \u00ab cercles ouvriers \u00bb est une association cr\u00e9\u00e9e en 1871 par Albert de Mun, l\u2019un des fondateurs de la revue monarchiste l\u00e9gitimiste nomm\u00e9e l\u2019Association catholique et Maurice Maignen auxquels se joindront Ren\u00e9 de la Tour du Pin, et F\u00e9lix de Roquefeuil-Cahuzac. Ces intellectuels et militaires souhaitaient rechristianiser le monde ouvrier et contribuer de cette fa\u00e7on \u00e0 la d\u00e9fense de ses int\u00e9r\u00eats mat\u00e9riels et moraux, afin d\u2019\u00e9viter un nouveau drame comme celui de la Commune de Paris. Sensibles \u00e0 la \"question sociale\", ils ont conscience de la gravit\u00e9 des responsabilit\u00e9s de l'\u00e9lite \u00e0 laquelle ils appartiennent et veulent \"travailler \u00e0 combler le ressentiment qui s\u00e9parait les classes sociales\" depuis le d\u00e9veloppement de la civilisation industrielle et du lib\u00e9ralisme \u00e9conomique. Ils voient dans ces \" cercles o\u00f9 des hommes de classes privil\u00e9gi\u00e9es rencontreraient des ouvriers chr\u00e9tiens et noueraient avec eux des amiti\u00e9s durables \", l'instrument de cette r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration sociale qu'ils esp\u00e8rent.",
        "citie": "Pin"
    },
    {
        "name": "French_language",
        "description": "Le fran\u00e7ais est une langue indo-europ\u00e9enne de la famille des langues romanes dont les locuteurs sont appel\u00e9s francophones, \u00e9galement surnomm\u00e9 la langue de Moli\u00e8re. Le fran\u00e7ais est parl\u00e9, en 2022, sur tous les continents par environ 321 millions de personnes : 235 millions l'emploient quotidiennement, et 90 millions en sont des locuteurs natifs. En 2018, 80 millions d'\u00e9l\u00e8ves et \u00e9tudiants s'instruisent en fran\u00e7ais dans le monde. Selon l'Organisation internationale de la francophonie (OIF), il pourrait y avoir 700 millions de francophones sur Terre en 2050. Le fran\u00e7ais est la cinqui\u00e8me langue la plus parl\u00e9e au monde apr\u00e8s l'anglais, le mandarin, l'hindi et l\u2019espagnol. Elle est \u00e9galement la deuxi\u00e8me langue la plus apprise sur le globe, la troisi\u00e8me langue des affaires et du commerce, la quatri\u00e8me langue employ\u00e9e sur Internet. Dans le monde, 29 \u00c9tats ont le fran\u00e7ais comme langue officielle. C'est une des six langues officielles ainsi qu'une des deux langues de travail de l'Organisation des Nations unies. Le fran\u00e7ais est une langue officielle ou de travail de nombreuses organisations gouvernementales internationales, parmi lesquelles l'Union postale universelle ou les trois autorit\u00e9s mondiales de r\u00e9gulation du syst\u00e8me m\u00e9trique. Il est aussi langue officielle ou de travail de nombreuses organisations gouvernementales r\u00e9gionales, telles que l'Union africaine ou l\u2019Union europ\u00e9enne, et est aussi langue officielle ou de travail de nombreuses organisations non gouvernementales internationales, comme le Comit\u00e9 international olympique ou le Mouvement international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge. L'histoire du fran\u00e7ais et des francophones est celle de la rencontre et de l'\u00e9change entre de nombreux peuples. Le fran\u00e7ais est une vari\u00e9t\u00e9 de la langue d'o\u00efl, un groupe de langues romanes parl\u00e9es originellement dans la partie septentrionale du domaine gallo-roman, sur le territoire des actuelles France, Suisse et Belgique. Les langues gallo-romanes r\u00e9sultent de l'\u00e9volution, sous l'influence de langues germaniques, tel que le vieux-francique des Francs, du latin populaire parl\u00e9 en Gaule par les Gallo-Romains. Ces derniers formaient un ensemble de peuples d'origines principalement celtes qui furent progressivement romanis\u00e9s \u00e0 la suite de la conqu\u00eate romaine de la r\u00e9gion, termin\u00e9e aux alentours de 52 av. J.-C. En 843, l'historien franc Nithard, petit-fils de Charlemagne, produit ce qui est consid\u00e9r\u00e9 comme le premier texte connu en langue fran\u00e7aise. Il s'agit d'une chronique qui retranscrit les serments d'alliance, prononc\u00e9s \u00e0 Strasbourg l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, par Louis le Germanique, premier souverain allemand. Durant le Moyen \u00c2ge europ\u00e9en, en particulier entre le Xe et le XIIIe si\u00e8cle, alors que le syst\u00e8me de d\u00e9clinaisons de l'ancien fran\u00e7ais s'effondre, les langues d'o\u00efl commencent \u00e0 se diffuser hors de leur domaine d'origine du fait des invasions normandes des \u00eeles Britanniques, du sud de l'Italie ou bien des croisades qui, en \u00e9tablissant des \u00c9tats latins au Levant, font du fran\u00e7ais une base de la lingua franca m\u00e9diterran\u00e9enne. En 1539, par l\u2019ordonnance de Villers-Cotter\u00eats, le moyen fran\u00e7ais, langue maternelle des dynasties cap\u00e9tiennes, devient une langue juridique et administrative en France. \u00c0 la m\u00eame p\u00e9riode, il commence \u00e0 se diffuser plus massivement hors d'Europe, d'abord en Am\u00e9rique, puis en Afrique, en Asie et en Oc\u00e9anie, sous l'effet de l'expansion des empires coloniaux fran\u00e7ais puis belge. \u00c0 partir du dix-septi\u00e8me si\u00e8cle, dans les oc\u00e9ans Atlantique, Indien et Pacifique, les d\u00e9portations de populations pratiqu\u00e9es par les empires europ\u00e9ens vers leurs colonies am\u00e8nent, dans un contexte principalement d'esclavage, \u00e0 la formation de nombreux cr\u00e9oles \u00e0 base lexicale fran\u00e7aise. En 1794, par le d\u00e9cret r\u00e9volutionnaire du 2 thermidor an II et malgr\u00e9 le fait qu'il ait \u00e9t\u00e9, sous l'Ancien R\u00e9gime, la langue des cours royales et princi\u00e8res europ\u00e9ennes, le fran\u00e7ais classique, langue des Lumi\u00e8res, devient la seule langue officielle de la Premi\u00e8re R\u00e9publique fran\u00e7aise. Une des particularit\u00e9s du fran\u00e7ais se trouve dans le fait que son d\u00e9veloppement et sa codification ont \u00e9t\u00e9 en partie l'\u0153uvre de groupes intellectuels, comme la Pl\u00e9iade, ou d'institutions, comme l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Le fran\u00e7ais est ainsi souvent consid\u00e9r\u00e9 comme une langue \u00ab acad\u00e9mique \u00bb. \u00c0 partir du dix-neuvi\u00e8me si\u00e8cle, et malgr\u00e9 quelques r\u00e9formes au cours des si\u00e8cles suivants, son orthographe codifi\u00e9e commence \u00e0 se figer. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme transparente dans le sens de la lecture, mais opaque dans le sens de l'\u00e9criture. Au cours du XXe si\u00e8cle, le fran\u00e7ais devient une langue d'envergure mondiale en m\u00eame temps qu'il s'\u00e9mancipe de l'Europe : \u00e0 partir de ce si\u00e8cle le nombre de francophones vivant hors d'Europe d\u00e9passe le nombre de locuteurs sur le continent d'origine de la langue. Entre le 16 mars et le 20 mars 1970 et sous l'impulsion de ceux qui deviendront les \u00ab cinq p\u00e8res fondateurs de la Francophonie \u00bb \u2014 L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor, po\u00e8te, \u00e9crivain et premier pr\u00e9sident de la r\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal, Habib Bourguiba, avocat et premier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tunisienne, Hamani Diori, professeur et premier pr\u00e9sident de la r\u00e9publique du Niger, Norodom Sihanouk, roi du Cambodge et Jean-Marc L\u00e9ger, \u00e9crivain et journaliste canadien \u2014 a lieu, dans la salle des s\u00e9ances de l'Assembl\u00e9e nationale du Niger, la conf\u00e9rence de Niamey. Celle-ci, une des premi\u00e8res conf\u00e9rences r\u00e9unissant les gouvernements des \u00e9tats francophones, \u00e9tablit l'Agence de coop\u00e9ration culturelle et technique, le premier organisme intergouvernemental francophone, et jette ainsi les bases pour la cr\u00e9ation d'une Organisation internationale de la francophonie (OIF) qui r\u00e9unirait les peuples partageant la langue fran\u00e7aise. En comm\u00e9moration de cet \u00e9v\u00e8nement, les \u00e9tats membres de l'Organisation font en 1988 du 20 mars la Journ\u00e9e internationale de la francophonie. En 1989, ont lieu au Maroc les premiers jeux de la Francophonie qui r\u00e9unissent pour la premi\u00e8re fois les athl\u00e8tes de la communaut\u00e9 francophone autour de la langue qu'ils partagent. En 1997, \u00e0 Hano\u00ef, capitale du Vi\u00eat nam, les \u00c9tats francophones adoptent la Charte institutionnelle de la Francophonie qui sera compl\u00e9t\u00e9e en 2005 \u00e0 Antananarivo, capitale de Madagascar, par la Charte de la Francophonie. Ces deux chartes pr\u00e9sentent l'importance du multilinguisme pour le monde francophone, les valeurs de solidarit\u00e9, d'\u00e9galit\u00e9 et de fraternit\u00e9 entre les peuples qui doivent \u00eatre v\u00e9hicul\u00e9es par la langue fran\u00e7aise, vecteur de progr\u00e8s et de modernit\u00e9, ainsi que le r\u00f4le actif que doivent exercer les francophones pour la pr\u00e9servation de la diversit\u00e9 linguistique et culturelle. En 2010, l'Organisation des Nations unies d\u00e9clare que le 20 mars de chaque ann\u00e9e sera observ\u00e9e \u00e0 travers le monde la Journ\u00e9e de la langue fran\u00e7aise en souvenir de la conf\u00e9rence de Niamey. Les organisations francophones proposent autour de cette date des semaines d'\u00e9changes et de discussions souvent appel\u00e9es semaines de la langue fran\u00e7aise et de la francophonie. La langue fran\u00e7aise est un attribut culturel souverain pour de nombreux peuples et \u00c9tats comme en France o\u00f9 depuis 1992 \u00ab la langue de la R\u00e9publique est le fran\u00e7ais \u00bb ou au Qu\u00e9bec o\u00f9 depuis 1977 elle \u00ab permet au peuple qu\u00e9b\u00e9cois d\u2019exprimer son identit\u00e9 \u00bb. Elle est \u00e9galement le principal v\u00e9hicule des cultures francophones dans le monde et le moyen principal d'expression de leurs pens\u00e9es. La langue, parfois surnomm\u00e9e \u00ab langue de Moli\u00e8re \u00bb, ne cesse de s'enrichir que ce soit de fa\u00e7on formelle, par des d\u00e9crets par exemple, mais aussi de fa\u00e7on informelle. Le fran\u00e7ais est la deuxi\u00e8me langue parmi les langues \u00e9trang\u00e8res le plus fr\u00e9quemment enseign\u00e9es \u00e0 travers le monde, y compris aux \u00c9tats-Unis. Il est \u00e9galement la quatri\u00e8me langue la plus utilis\u00e9e sur internet apr\u00e8s l'espagnol, le mandarin et l'anglais, langue dont le vocabulaire a \u00e9t\u00e9 fortement enrichi par le fran\u00e7ais. L'\u00e9dition francophone de Wikip\u00e9dia est la 5e au monde en nombre d'articles et la 3e en nombre d'utilisateurs.",
        "citie": "Suisse"
    },
    {
        "name": "National_Assembly_(France)",
        "description": "L'Assembl\u00e9e nationale est l'institution fran\u00e7aise qui forme, avec le S\u00e9nat, le Parlement de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique. Son r\u00f4le est de d\u00e9battre, de proposer, d'amender, de voter les lois, ainsi que de contr\u00f4ler l'action du Gouvernement. \u00c0 la diff\u00e9rence du S\u00e9nat, elle a le pouvoir de forcer la d\u00e9mission du gouvernement par le vote d'une motion de censure. Elle si\u00e8ge au palais Bourbon \u00e0 Paris. Depuis 1986, l'Assembl\u00e9e nationale compte 577 membres, appel\u00e9s \u00ab d\u00e9put\u00e9s \u00bb, \u00e9lus au suffrage universel direct au scrutin uninominal majoritaire \u00e0 deux tours pour une dur\u00e9e de cinq ans.",
        "citie": "Son"
    },
    {
        "name": "Music_of_France",
        "description": "La musique fran\u00e7aise est n\u00e9e au Moyen \u00c2ge, avec le genre proche du plain-chant gr\u00e9gorien, nomm\u00e9 organum. Elle s'est ensuite d\u00e9velopp\u00e9e sous l'\u00e9gide de l'\u00e9cole de Notre-Dame ou de l'Ars antiqua avec le conduit, un chant de procession. \u00c0 cette \u00e9poque, les troubadours et les trouv\u00e8res affirmaient davantage l'ind\u00e9pendance de l'art lyrique face au clerg\u00e9. Puis dans les classes ais\u00e9es s'est d\u00e9velopp\u00e9e l'\u00e9cole de l'Ars nova autour de la cr\u00e9ation de motets et de messes, mais aussi de chansons profanes, d\u00e9di\u00e9es \u00e0 la distraction. La Renaissance a vu se d\u00e9velopper la polyphonie et le chant. \u00c0 partir du tournant du XVIe au XVIIe si\u00e8cle, d\u00e9but de la p\u00e9riode de la musique baroque, on vit appara\u00eetre de nouveaux genres comme l'air de cour, le ballet de cour, et la suite de danses. La musique instrumentale prit davantage d'importance. L'op\u00e9ra fut introduit en France par Jean-Baptiste Lully dans les ann\u00e9es 1670. Enfin, les chants r\u00e9gionaux, militaires, marins, religieux, ouvriers et paysans ont fait leur r\u00e9apparition dans le patrimoine musical fran\u00e7ais ces derni\u00e8res ann\u00e9es, notamment gr\u00e2ce au Ch\u0153ur Montjoie Saint Denis.",
        "citie": "Lully"
    },
    {
        "name": "French_architecture",
        "description": "L'architecture de la France regroupe un ensemble d'architectures d'origines fran\u00e7aise ou \u00e9trang\u00e8re qui se sont d\u00e9velopp\u00e9s au sein des territoires de la R\u00e9publique fran\u00e7aise depuis l'\u00e9poque romaine. La cr\u00e9ation de l'Acad\u00e9mie royale d'architecture en 1671, consacra l'importance particuli\u00e8re de l'architecture en France. Cette acad\u00e9mie fut le premier organisme de ce type en Europe. En 1720, l'acad\u00e9mie d'architecture cr\u00e9a le Grand prix d'architecture (Prix de Rome) attribu\u00e9 annuellement, sur concours national, permettant aux laur\u00e9ats d'effectuer un s\u00e9jour \u00e0 Rome aux frais de l'Etat pour une dur\u00e9e de deux \u00e0 quatre ans. Article d\u00e9taill\u00e9 : Liste des prix de Rome en architecture.",
        "citie": "Grand"
    },
    {
        "name": "Charles_X",
        "description": "Charles-Philippe de France, comte d'Artois, n\u00e9 le 9 octobre 1757 au ch\u00e2teau de Versailles (France) et mort le 6 novembre 1836 \u00e0 G\u00f6rtz (Autriche), est roi de France et de Navarre de septembre 1824 \u00e0 ao\u00fbt 1830, sous le nom de Charles X. Issu de la maison cap\u00e9tienne de Bourbon, il est le septi\u00e8me enfant et cinqui\u00e8me fils du dauphin Louis et de la dauphine n\u00e9e Marie-Jos\u00e8phe de Saxe, il est le dernier petit-fils de Louis XV et de Marie Leszczynska. Il succ\u00e8de \u00e0 ses deux fr\u00e8res Louis XVI et Louis XVIII comme roi de France, le dernier de l\u2019histoire du pays jusqu\u2019\u00e0 nos jours. Attach\u00e9 aux conceptions et valeurs de l'Ancien R\u00e9gime, chef de file des ultraroyalistes sous Louis XVIII, il tente d'incarner la continuit\u00e9 de l'\u00c9tat et de la monarchie apr\u00e8s la p\u00e9riode r\u00e9volutionnaire, sans pour autant c\u00e9der \u00e0 la r\u00e9action. \u00c0 son av\u00e8nement, sa priorit\u00e9 est de conserver la charte constitutionnelle octroy\u00e9e par son fr\u00e8re dix ans plus t\u00f4t. Il renoue avec la tradition du sacre en 1825. Tr\u00e8s pieux et adh\u00e9rant aux concepts sociaux du christianisme, il est confront\u00e9 \u00e0 plusieurs blocages parlementaires apr\u00e8s la d\u00e9mission du pr\u00e9sident du Conseil Vill\u00e8le, en 1827. Souffrant de sa r\u00e9putation d\u2019\u00ab ultra \u00bb et tentant de se passer de l'accord parlementaire avec des ordonnances, il est populaire parmi les paysans et opposants \u00e0 la Premi\u00e8re R\u00e9publique \u2014 des insurrections royalistes \u00e9clatent durant son r\u00e8gne \u2014 tout en \u00e9tant moqu\u00e9 et critiqu\u00e9, en particulier \u00e0 Paris. Son r\u00e8gne est pour la France une p\u00e9riode de stabilit\u00e9 politique et de prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique, qui, en mati\u00e8re de politique ext\u00e9rieure, voit le retour de la France dans le concert des grandes puissances. Il est notamment marqu\u00e9 par la loi d'indemnisation des \u00e9migr\u00e9s, ainsi que par les exp\u00e9ditions fran\u00e7aises en Gr\u00e8ce (1828) et en Alg\u00e9rie (1830). \u00c0 l\u2019issue d\u2019une nouvelle r\u00e9volution parisienne, qualifi\u00e9e de \u00ab Trois Glorieuses \u00bb, il abdique en faveur de son petit-fils Henri d'Artois, mais Louis-Philippe d\u2019Orl\u00e9ans n'acc\u00e8de pas \u00e0 ses demandes et accepte le titre de \u00ab roi des Fran\u00e7ais \u00bb, propos\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s et les pairs. Charles X et sa famille partent dans la foul\u00e9e en exil, o\u00f9 l\u2019ancien monarque meurt des suites du chol\u00e9ra. Charles X est le dernier Bourbon \u2014 de la branche a\u00een\u00e9e \u2014 \u00e0 avoir r\u00e9gn\u00e9, ainsi que le 68e et dernier roi de France, Louis-Philippe \u00e9tant devenu \u00ab roi des Fran\u00e7ais \u00bb.",
        "citie": "Versailles"
    },
    {
        "name": "German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II",
        "description": "L'occupation allemande de la France durant la Seconde Guerre mondiale, couramment appel\u00e9e l'Occupation, est un \u00e9pisode de l'histoire de France durant lequel l'Allemagne nazie occupe militairement le territoire m\u00e9tropolitain fran\u00e7ais. L'Occupation commence avec l'armistice du 22 juin 1940 et s'ach\u00e8ve avec la lib\u00e9ration progressive du territoire \u00e0 partir de juin-ao\u00fbt 1944 en France continentale, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e par la lib\u00e9ration de la Corse en octobre 1943. Durant cette p\u00e9riode, du point de vue territorial, il r\u00e9sulte de la convention d'armistice (en particulier en ses articles 2 et 3) que la France m\u00e9tropolitaine est divis\u00e9e en deux parties par une ligne de d\u00e9marcation, la zone occup\u00e9e par les Forces arm\u00e9es du IIIe Reich au nord et la zone dite \u00ab libre \u00bb au sud. L'empire fait partie de la zone libre. La souverainet\u00e9 fran\u00e7aise s'exerce sur l'ensemble du territoire, y compris la zone occup\u00e9e et l'Empire qui demeurent sous l'autorit\u00e9 du gouvernement fran\u00e7ais dirig\u00e9 par le mar\u00e9chal P\u00e9tain, pr\u00e9sident du Conseil jusqu'au 10 juillet 1940, puis chef de l'\u00c9tat dans le cadre du r\u00e9gime de Vichy. De fait, le pays se trouve inf\u00e9od\u00e9 \u00e0 l'Allemagne nazie. Comme tous les pays occup\u00e9s, la France fait l'objet d'un pillage \u00e9conomique, humain et territorial (annexion de facto de l'Alsace-Moselle). Le r\u00e9gime de Vichy, qui s'oriente rapidement vers une politique de collaboration, soutient la politique de lutte contre la R\u00e9sistance et m\u00e8ne de mani\u00e8re autonome la pers\u00e9cution des Juifs, puis contribue \u00e0 leur d\u00e9portation en Allemagne et en Pologne occup\u00e9e. Cette situation de soumission s'accentue lorsque, en novembre 1942, la zone sud est occup\u00e9e, \u00e0 la suite du d\u00e9barquement des Alli\u00e9s en Afrique du Nord fran\u00e7aise (Maroc et Alg\u00e9rie). \u00c0 la lib\u00e9ration en 1944, le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle d\u00e9clare le r\u00e9gime de Vichy \u00ab ill\u00e9gitime, nul et non avenu \u00bb, mais il faudra attendre 1995 pour qu'un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique, Jacques Chirac, reconnaisse la responsabilit\u00e9 de la France durant cette p\u00e9riode dans la pers\u00e9cution et la d\u00e9portation des Juifs. La vie en France sous l'occupation allemande se caract\u00e9rise par la p\u00e9nurie et par la r\u00e9pression.",
        "citie": "Chirac"
    },
    {
        "name": "History_of_France",
        "description": "L'histoire de la France commence avec les premi\u00e8res occupations humaines du territoire correspondant au pays actuel. Aux groupes pr\u00e9sents depuis le Pal\u00e9olithique et le N\u00e9olithique, sont venues s'ajouter, \u00e0 l'\u00c2ge du bronze et \u00e0 l'\u00c2ge du fer, des vagues successives de Celtes, puis au IIIe si\u00e8cle de peuples germains (Francs, Wisigoths, Alamans, Burgondes) et au IXe si\u00e8cle de scandinaves appel\u00e9s Normands. Le nom de la France est issu d'un peuple germanique, les Francs. Clovis (466-511), roi des Francs saliens, scelle par son bapt\u00eame \u00e0 Reims l'alliance de la royaut\u00e9 franque avec l'\u00c9glise catholique. Il unit les tribus franques salienne et ripuaire et conquiert un ensemble de territoires en Gaule et en Germanie qui sont agrandis par ses descendants m\u00e9rovingiens, puis par la deuxi\u00e8me dynastie franque des Carolingiens fond\u00e9e en 751. Charlemagne en particulier conquiert la Basse-Saxe dans le Nord de l'Allemagne, le royaume lombard en Italie et constitue une marche \u00e0 l'est qui deviendra l'Autriche. L'Empire carolingien est finalement partag\u00e9 en 843 entre ses petits-fils par le trait\u00e9 de Verdun qui s\u00e9pare la Francie occidentale de la Francie orientale, qui deviendra le royaume de Germanie. La troisi\u00e8me dynastie franque, celle des Cap\u00e9tiens, s'impose d\u00e9finitivement en Francie occidentale \u00e0 partir de 987. Philippe Auguste et ses successeurs donnent une nouvelle impulsion \u00e0 l'unification territoriale du royaume de France et repoussent les fronti\u00e8res orientales du Rh\u00f4ne sur les Alpes et de la Sa\u00f4ne sur le Rhin, \u00e0 partir de l'achat du Dauphin\u00e9 (1349) jusqu'\u00e0 l'annexion de l'Alsace (1648-1681). Le nom de France n'est employ\u00e9 de fa\u00e7on officielle qu'\u00e0 partir de 1190 environ, quand la chancellerie du roi Philippe Auguste commence \u00e0 employer le terme de rex Franci\u00e6 (roi de France) \u00e0 la place de rex Francorum (roi des Francs) pour d\u00e9signer le souverain. Le mot \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 couramment employ\u00e9 pour d\u00e9signer un territoire plus ou moins bien d\u00e9fini, comme on le voit \u00e0 la lecture de la Chanson de Roland, \u00e9crite un si\u00e8cle plus t\u00f4t. D\u00e8s juin 1205, le territoire est d\u00e9sign\u00e9 dans les chartes sous le nom de regnum Franci\u00e6, c'est-\u00e0-dire royaume de France en latin. On ne peut ainsi parler d'histoire de France, au sens propre, et de conscience nationale fran\u00e7aise qu'\u00e0 partir du XIIe si\u00e8cle. Les Romains avaient \u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0 unifier l'administration de la Gaule en langue latine qui est devenue celle de l'\u00c9glise. Le concile de Tours, r\u00e9uni en 813 \u00e0 l'initiative de Charlemagne, impose d\u00e9sormais de prononcer les hom\u00e9lies dans les langues vulgaires au lieu du latin. Paris, appel\u00e9e \u00e0 devenir la capitale par l'av\u00e8nement en 987 de la dynastie cap\u00e9tienne, devient un centre universitaire renomm\u00e9. La culture fran\u00e7aise conna\u00eet un \u00e9lan nouveau au contact de la Renaissance italienne lors des guerres d'Italie. Elle s'enrichit des d\u00e9bats sur la r\u00e9forme religieuse et n'est pas par la suite \u00e9touff\u00e9e comme en Italie par une contre-r\u00e9forme trop rigoureuse. Elle \u00e9clot pleinement \u00e0 compter du XVIIe si\u00e8cle, d\u00e9veloppant un classicisme impr\u00e9gn\u00e9 de cart\u00e9sianisme. C'est \u00e0 cette \u00e9poque que le fran\u00e7ais prend sa forme moderne sous l'\u00e9gide de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Le XVIIIe si\u00e8cle est le si\u00e8cle de la philosophie des Lumi\u00e8res, marqu\u00e9 par la promotion de la raison par les philosophes fran\u00e7ais dans les cours et capitales europ\u00e9ennes et qui s'ach\u00e8ve par la R\u00e9volution fran\u00e7aise. L'adoption d'un cadre administratif uniforme (d\u00e9partement), le d\u00e9veloppement rapide du chemin de fer et l'instauration par Jules Ferry de l'\u00e9cole obligatoire et gratuite homog\u00e9n\u00e9isent l'espace national, qui conna\u00eet dans la seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle la r\u00e9volution industrielle. La recherche et l'industrie fran\u00e7aise s'illustrent particuli\u00e8rement dans les transports (chemin de fer, puis automobile et a\u00e9ronautique), dans la chimie et la sant\u00e9, ainsi que dans l'armement. La croissance \u00e9conomique se traduit par l'urbanisation de la population, le d\u00e9veloppement du salariat et l'am\u00e9lioration du niveau de vie. Le mouvement syndical se structure, les assurances sociales apparaissent et se g\u00e9n\u00e9ralisent apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale. La longue crise des ann\u00e9es 1930, l'occupation allemande et la reconstruction suscitent la d\u00e9finition d'une politique \u00e9conomique (commissariat g\u00e9n\u00e9ral du Plan) qui accompagne la formation de grands groupes de taille europ\u00e9enne voire mondiale. L'\u00e9conomie contemporaine est caract\u00e9ris\u00e9e par la tertiarisation des activit\u00e9s et la concurrence vigoureuse des pays \u00e9mergents. L'organisation de l'\u00c9tat s'est faite par \u00e9tapes : instauration de l'arm\u00e9e et l'imp\u00f4t permanents \u00e0 l'issue de la guerre de Cent Ans, mise en place des intendants dans les provinces par le cardinal de Richelieu, unification du droit (Code civil) et du syst\u00e8me judiciaire \u00e0 la R\u00e9volution. Le 17 juin 1789, se constitue, par le serment du Jeu de paume, la premi\u00e8re unit\u00e9 politique se r\u00e9clamant du peuple fran\u00e7ais : c'est l'acte de naissance de l'\u00c9tat actuel. Une pr\u00e9coce tradition \u00e9tatique explique le d\u00e9veloppement d'une administration dot\u00e9e de puissantes pr\u00e9rogatives et anim\u00e9e par des corps d'officiers puis de fonctionnaires jaloux de leur statut, \u00e0 l'encontre de laquelle se d\u00e9veloppe volontiers un esprit frondeur. \u00c0 l'heure d'une Europe des r\u00e9gions ouverte sur le monde, le redimensionnement de l'\u00c9tat fran\u00e7ais mais aussi le red\u00e9ploiement de ses missions et de ses moyens sont en question et ont commenc\u00e9.",
        "citie": "Reims"
    },
    {
        "name": "Army_of_the_Levant",
        "description": "L'arm\u00e9e du Levant d\u00e9signe les forces arm\u00e9es fran\u00e7aises en garnison au Levant (Asie occidentale) dans l'entre-deux-guerres jusqu'\u00e0 la Seconde Guerre mondiale, lorsque la d\u00e9faite de l'Empire turc en 1918 a conduit les puissances victorieuses \u00e0 se partager de larges pans de son territoire. En 1920, les Fran\u00e7ais re\u00e7oivent un mandat de la Soci\u00e9t\u00e9 des Nations sur la Syrie et le Liban. Pour maintenir l'ordre sur ces territoires, la France constitue une force arm\u00e9e, l'arm\u00e9e du Levant. Constitu\u00e9e essentiellement par des unit\u00e9s de tirailleurs nord-africains de l'arm\u00e9e d'Afrique et dans une moindre mesure de tirailleurs s\u00e9n\u00e9galais, l'arm\u00e9e du Levant est compl\u00e9t\u00e9e par les troupes sp\u00e9ciales du Levant compos\u00e9es d'un personnel recrut\u00e9 localement. D\u00e8s le d\u00e9but de la Seconde Guerre mondiale, ces territoires deviennent un enjeu disput\u00e9 entre la France et le Royaume-Uni, et entre les autorit\u00e9s fid\u00e8les \u00e0 Vichy et les repr\u00e9sentants de la France libre. Entre 1920 et 1927, l'arm\u00e9e du Levant est amen\u00e9 \u00e0 combattre contre les Turcs de Kemal Atat\u00fcrk, lors de la campagne de Cilicie (1920-1921), contre les Syriens de Fay\u00e7al Ier durant la guerre franco-syrienne (1920) et enfin contre les Druzes du sultan el-Atrache lors de la r\u00e9volte druze de 1925-1927. Par la suite le seul combat important a lieu durant la campagne de Syrie en juin-juillet 1941 contre les forces Alli\u00e9s. L'arm\u00e9e du Levant est dissoute \u00e0 la fin de la Seconde guerre mondiale, apr\u00e8s l'ind\u00e9pendance du Liban en 1943 et de la Syrie en 1946.",
        "citie": "Vichy"
    },
    {
        "name": "List_of_communes_in_France_with_over_20,000_inhabitants",
        "description": "La liste des communes de France les plus peupl\u00e9es pr\u00e9sente les communes fran\u00e7aises ayant au moins 30 000 habitants class\u00e9es par leur nombre d'habitants selon les chiffres de population municipale au 1er janvier 2019 indiqu\u00e9s par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques en d\u00e9cembre 2021. Ces chiffres correspondent \u00e0 la population l\u00e9gale de chaque commune \u00e0 la date du 1er janvier 2022. Cet article concerne les communes des 96 d\u00e9partements m\u00e9tropolitains, de 4 des 5 d\u00e9partements et r\u00e9gions d'outre-mer actuels, de Saint-Pierre-et-Miquelon et des deux anciennes communes de Guadeloupe \u00e9rig\u00e9es en collectivit\u00e9 d'outre-mer en 2007 (Saint-Martin et Saint-Barth\u00e9lemy), pour lesquels les dates de recensement sont comparables. Les quatre communes d'outre-mer peupl\u00e9es de plus de 30 000 habitants aux dates de recensements non comparables, Dumb\u00e9a, Koungou, Mamoudzou et Noum\u00e9a, sont indiqu\u00e9es \u00e0 titre de comparaison. Lorsqu'une commune nouvelle est en vigueur \u00e0 partir du 1er janvier 2016, le tableau pr\u00e9sente en italique la somme des populations municipales des anciennes communes qui la composent.",
        "citie": "Mamoudzou"
    },
    {
        "name": "Sport_in_France",
        "description": "Le sport en France est marqu\u00e9 par plusieurs ph\u00e9nom\u00e8nes : une tradition sportive ancienne, un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'organisation du sport moderne (notamment, r\u00e9tablissement des Jeux olympiques par Pierre de Coubertin, cr\u00e9ation de la Coupe du monde de football par Jules Rimet et mise en place de la Coupe d'Europe des clubs champions par les journalistes de l'\u00c9quipe), et une grande vari\u00e9t\u00e9 de disciplines pratiqu\u00e9es \u00e0 haut niveau. Si le palmar\u00e8s international n'est pas au m\u00eame rang, la tendance para\u00eet s'inverser depuis la fin du XXe si\u00e8cle. La France p\u00e8se en effet moins qu'avant sur les enjeux du sport mondial (lutte contre le dopage, notamment (voir Agence mondiale antidopage)), alors que le palmar\u00e8s des sportifs fran\u00e7ais, depuis les ann\u00e9es 1990, la place d\u00e9sormais clairement dans les toutes meilleures nations sportives. En 1986 d\u00e9j\u00e0, L'\u00c9quipe magazine publie un classement mondial prenant en compte de tr\u00e8s nombreuses disciplines. La France est class\u00e9e quatri\u00e8me derri\u00e8re les \u00c9tats-Unis, l'URSS et l'Allemagne en profitant de sa pr\u00e9sence, m\u00eame moyenne, dans de nombreux sports. Aujourd'hui, les sportifs fran\u00e7ais n'ont pas abdiqu\u00e9 leurs volont\u00e9s omnisports, colonisant m\u00eame de nouveaux territoires (squash, surf et biathlon, par exemple), mais ils s'imposent aussi parmi les tout meilleurs dans des disciplines comme le football, le rugby \u00e0 XV, le handball ou encore le basket-ball. Avec un total de 123 m\u00e9dailles, dont 44 titres olympiques, l'escrime reste le sport le plus titr\u00e9 devant le cyclisme (100 m\u00e9dailles dont 42 titres). La France a \u00e9t\u00e9 en 2018 la deuxi\u00e8me nation sportive au monde d'apr\u00e8s une \u00e9tude men\u00e9e chaque ann\u00e9e. Apr\u00e8s Londres en 2012 et avant Los Angeles en 2028, Paris sera en 2024 la deuxi\u00e8me ville \u00e0 avoir accueilli trois fois les Jeux olympiques.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "Cinema_of_France",
        "description": "Le cin\u00e9ma fran\u00e7ais occupe une place privil\u00e9gi\u00e9e dans l'histoire du cin\u00e9ma, avec des scientifiques comme Joseph Plateau et \u00c9tienne-Jules Marey, des inventeurs de premier rang dont les d\u00e9couvertes ont \u00e9t\u00e9 fondamentales, et avec des pionniers aussi imaginatifs que Alice Guy-Blach\u00e9, \u00c9mile Reynaud, Louis Lumi\u00e8re, Georges M\u00e9li\u00e8s et L\u00e9on Gaumont. Gr\u00e2ce \u00e0 des financiers autodidactes de la trempe de Charles Path\u00e9, il a contribu\u00e9 au d\u00e9veloppement de l'industrie mondiale du cin\u00e9ma. En plus de son propre d\u00e9veloppement, le cin\u00e9ma fran\u00e7ais a permis \u00e0 de nombreux artistes de l'Europe et du monde entier de s'exprimer. Des r\u00e9alisateurs c\u00e9l\u00e8bres, tels que Krzysztof Kie\u015blowski, Walerian Borowczyk, Andrzej \u017bu\u0142awski, Gaspar No\u00e9, Edgardo Cozarinsky, Alexandre Alexeieff, Anatole Litvak, Michael Haneke, Paul Verhoeven, Otar Iosseliani, John Berry, Roman Polanski, et Maria Koleva, sont compt\u00e9s parmi les r\u00e9alisateurs importants du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Inversement, des r\u00e9alisateurs et r\u00e9alisatrices du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, tels que Jean Renoir, Jacques Tourneur, Jean-Jacques Annaud, Jean-Pierre Jeunet, Olivier Dahan, Luc Besson, Francis Veber ou Agn\u00e8s Varda, Julie Delpy, Claire Denis ont men\u00e9 de fructueuses carri\u00e8res internationales.",
        "citie": "Luc"
    },
    {
        "name": "French_Second_Republic",
        "description": "La Deuxi\u00e8me R\u00e9publique, ou Seconde R\u00e9publique, est le r\u00e9gime r\u00e9publicain de la France du 24 f\u00e9vrier 1848, date de la proclamation provisoire de la R\u00e9publique \u00e0 Paris, jusqu\u2019\u00e0 la proclamation de Louis-Napol\u00e9on Bonaparte comme empereur le 2 d\u00e9cembre 1851. Elle fait suite \u00e0 la monarchie de Juillet et est remplac\u00e9e par le Second Empire, amorc\u00e9 \u2014 jour pour jour l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente \u2014 par un coup d\u2019\u00c9tat de Louis-Napol\u00e9on Bonaparte. La Deuxi\u00e8me R\u00e9publique se distingue des autres r\u00e9gimes politiques de l\u2019histoire de France d\u2019abord par sa bri\u00e8vet\u00e9, ensuite parce que c\u2019est le dernier r\u00e9gime \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 institu\u00e9 \u00e0 la suite d\u2019une r\u00e9volution. C\u2019est enfin le r\u00e9gime qui applique pour la premi\u00e8re fois le suffrage universel masculin en France et abolit d\u00e9finitivement l\u2019esclavage dans les colonies fran\u00e7aises. Apr\u00e8s une p\u00e9riode transitoire o\u00f9 un gouvernement relativement unanime prend des mesures sociales demand\u00e9es par la frange ouvri\u00e8re des r\u00e9volutionnaires, le r\u00e9gime se stabilise et \u00e9vince les socialistes, puis se dote d\u2019une constitution. D\u00e8s d\u00e9cembre 1848, la R\u00e9publique a un pr\u00e9sident, Louis-Napol\u00e9on Bonaparte, \u00e9lu pour quatre ans comme champion du parti de l\u2019Ordre. S\u2019ensuivent plusieurs ann\u00e9es de politique conservatrice, marqu\u00e9es notamment par la loi Falloux qui implique plus fortement l\u2019\u00c9glise catholique dans le domaine de l\u2019\u00e9ducation et la nette restriction du suffrage universel pour freiner le retour de la gauche, incarn\u00e9e par la Montagne. Les conceptions sociales de Bonaparte l\u2019\u00e9loignent du parti qui l\u2019a amen\u00e9 au pouvoir, et il rassemble progressivement autour de sa personne une nouvelle sph\u00e8re bonapartiste, tandis que le parti de l\u2019Ordre esp\u00e8re faire arriver \u00e0 la pr\u00e9sidence, en 1852, un candidat monarchiste. Bonaparte, \u00e0 qui la Constitution interdit de se repr\u00e9senter au terme de son mandat, fait pression pour obtenir qu\u2019elle soit amend\u00e9e, mais en vain. Il orchestre donc avec ses proches le coup d\u2019\u00c9tat du 2 d\u00e9cembre 1851 qui lui permet par la suite d\u2019instaurer un r\u00e9gime autoritaire, approuv\u00e9 par le peuple par le biais d\u2019un pl\u00e9biscite. La nouvelle constitution est promulgu\u00e9e le 14 janvier de l'ann\u00e9e suivante, et Bonaparte re\u00e7oit la dignit\u00e9 imp\u00e9riale le 2 d\u00e9cembre suite \u00e0 un autre pl\u00e9biscite, mettant fin au r\u00e9gime r\u00e9publicain au profit du Second Empire. Le souvenir de la fin agit\u00e9e de la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique marque durablement la classe politique fran\u00e7aise, qui refusera pendant plus de cent ans que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique puisse \u00e0 nouveau \u00eatre \u00e9lu au suffrage universel.",
        "citie": "Montagne"
    },
    {
        "name": "Louis_IV_of_France",
        "description": "Louis IV, dit \u00ab d'Outremer \u00bb (n\u00e9 entre septembre 920 et septembre 921 \u2013 10 septembre 954, Reims), fils de Charles III le Simple et d'Edwige de Wessex, est un roi des Francs (936-954) de la dynastie carolingienne. Apr\u00e8s la d\u00e9ch\u00e9ance en 922 de son p\u00e8re le roi Charles III le Simple, sa m\u00e8re et le prince Louis, \u00e2g\u00e9 de deux ans, se r\u00e9fugient en Angleterre (d\u2019o\u00f9 son surnom d\u2019Outremer), \u00e0 la cour de son grand-p\u00e8re maternel \u00c9douard l'Ancien, puis \u00e0 celle de son oncle \u00c6thelstan, roi de Wessex. Devenu l'h\u00e9ritier carolingien par la mort en captivit\u00e9 de Charles III (929), il est rappel\u00e9 d'Angleterre par le puissant marquis de Neustrie Hugues le Grand afin de succ\u00e9der au roi Raoul mort au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 936, laquelle marque alors le retour de la dynastie carolingienne. Son r\u00e8gne riche en rebondissements est avant tout connu par les Annales de Flodoard puis plus tardivement par les Histoires de Richer de Reims. Une fois au pouvoir, Louis d'Outremer souhaite s'\u00e9loigner d'Hugues le Grand devenu duc des Francs et seconde personnalit\u00e9 du Royaume apr\u00e8s le roi. Dans un premier temps il se lance \u00e0 la conqu\u00eate de la Lotharingie (939). Cette exp\u00e9dition est un \u00e9chec et son beau-fr\u00e8re Otton Ier ne tarde pas \u00e0 le soumettre en assi\u00e9geant la cit\u00e9 de Reims (940). Dans un second temps, apr\u00e8s la mort du comte des Normands Guillaume Longue-\u00c9p\u00e9e, Louis IV tente de prendre \u00e0 son compte le gouvernement de Normandie mais il est enlev\u00e9 par les hommes d'Hugues le Grand (945). Le concile d'Ingelheim (948) permet l'excommunication du duc des Francs et la lib\u00e9ration d\u00e9finitive de Louis IV. \u00c0 partir des ann\u00e9es 950, le roi s'impose progressivement dans le nord-est de son royaume en tissant de nombreuses fid\u00e9lit\u00e9s (notamment avec les Vermandois) sous la nouvelle protection ottonienne. Il meurt accidentellement d'une chute de cheval entre Laon et Reims en 954.",
        "citie": "Laon"
    },
    {
        "name": "Franks",
        "description": "Les Francs sont un peuple germanique apparaissant sous la forme d'une conf\u00e9d\u00e9ration aux marges de l'Empire romain lors des grandes invasions. Au Ve si\u00e8cle, au moment de la division de l'Empire romain, une partie d'entre eux conquiert le nord de la Gaule romaine, s'y s\u00e9dentarise, \u00e9tend son domaine vers le sud et joue ainsi un r\u00f4le central dans ce qui deviendra la France, qui leur doit son nom, mais aussi les Pays-Bas, la Belgique, le Luxembourg et l'Allemagne, en fondant une noblesse qui gouvernera ces contr\u00e9es au Moyen \u00c2ge. Le nom des Francs est \u00e9galement \u00e0 l'origine de nombreux toponymes d'Allemagne, les plus connus \u00e9tant la ville Francfort-sur-le-Main et la Franconie (Franken en allemand), r\u00e9gion du nord de la Bavi\u00e8re.",
        "citie": "Moyen"
    },
    {
        "name": "Military_history_of_France",
        "description": "L\u2019histoire militaire de la France couvre deux mill\u00e9naires d'histoire \u00e0 travers la France, l'Europe et les anciennes colonies fran\u00e7aises. Il y a eu 53 conflits majeurs en Europe. La France aura \u00e9t\u00e9 un bellig\u00e9rant dans 49 d'entre eux, et le Royaume-Uni dans 43.Parmi les 185 batailles que la France a livr\u00e9 au cours des 800 derni\u00e8res ann\u00e9es, ses arm\u00e9es auront gagn\u00e9 132 d'entre elles, et en auront perdu 43, ne laissant que 10 batailles ind\u00e9cises donnant ainsi aux militaires fran\u00e7ais le record de victoires en Europe et donc dans le monde. Sur les 800 derni\u00e8res ann\u00e9es la France s'est battu environ plus de 200 ans contre l'Angleterre, plus de 150 ans contre les nations germaniques, plus de 190 ans contre les Espagnols/Portugais, et face \u00e0 de nombreuses autres nations. Cet article est une synth\u00e8se de l'historique des diff\u00e9rentes branches des Forces arm\u00e9es fran\u00e7aises : terre, air, mer et Gendarmerie. L'espace g\u00e9ographique qui constitue la France m\u00e9tropolitaine de nos jours a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t par une unit\u00e9 de peuplement et de culture. Son unit\u00e9 politique a cependant mis longtemps \u00e0 \u00e9merger. \u00c0 partir de 400, lors du d\u00e9clin de la domination de l'Empire romain sur la Gaule, la tribu germanique des Francs a commenc\u00e9 \u00e0 prendre le contr\u00f4le du territoire. Avec Clovis Ier puis Charlemagne, le royaume, puis l'empire des Francs inclura pratiquement toute la France actuelle ainsi que d'autres territoires. C'est avec le trait\u00e9 de Verdun, qui partage l'Empire carolingien en 843, qu'appara\u00eet la Francie occidentale, qui deviendra la France. Au Moyen \u00c2ge, les rois cap\u00e9tiens \u00e9largissent leur domaine aux d\u00e9pens de l'Angleterre, h\u00e9riti\u00e8re des duch\u00e9s de Normandie et d'Aquitaine, et du Saint-Empire romain germanique tout en participant \u00e0 des aventures ext\u00e9rieures comme les croisades. Au sens strict, m\u00eame s'il a exist\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t des \u00ab arm\u00e9es en France \u00bb, la notion d'\u00ab Arm\u00e9e fran\u00e7aise \u00bb ne na\u00eet que dans les derni\u00e8res phases de la guerre de Cent Ans avec la cr\u00e9ation de ses premi\u00e8res unit\u00e9s permanentes. C'est au XIIIe si\u00e8cle qu'appara\u00eet un pouvoir royal central suffisamment puissant pour cr\u00e9er un \u00c9tat unifi\u00e9 durable et la France devient une des nations les plus puissantes d'Europe. Mais quelques si\u00e8cles plus tard, les guerres de religion et la puissance grandissante de l'Espagne remettent en cause cette supr\u00e9matie. Les guerres de Louis XIII et Louis XIV, au XVIIe et au d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle, rendent \u00e0 la France la premi\u00e8re place dans l'\u00e9quilibre europ\u00e9en ; son territoire agrandi est prot\u00e9g\u00e9 par une solide arm\u00e9e permanente et par les fortifications de la ceinture de fer. Plus tard, la concurrence coloniale avec la Grande-Bretagne, qui a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 la rivalit\u00e9 avec l'Espagne, lui fait perdre ses possessions de Nouvelle-France (Canada fran\u00e7ais) et comptoirs de l'Inde : l'esprit de revanche pousse la France \u00e0 apporter son aide aux colons am\u00e9ricains en r\u00e9volte contre Londres lors de la guerre d'ind\u00e9pendance des futurs \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique. Les guerres de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, qui opposent la France \u00e0 la plupart des monarchies europ\u00e9ennes, am\u00e8nent \u00e0 la cr\u00e9ation d'une arm\u00e9e de masse avec un corps d'officiers renouvel\u00e9, promus au m\u00e9rite et non plus sur leur seule naissance noble. Les guerres napol\u00e9oniennes apportent \u00e0 la France une expansion militaire in\u00e9gal\u00e9e sur le continent europ\u00e9en, mais elle ne peut rien contre la supr\u00e9matie navale britannique et ses adversaires, s'inspirant du mod\u00e8le militaire fran\u00e7ais, prennent leur revanche en 1814-1815 en ramenant la France de la Restauration \u00e0 ses anciennes fronti\u00e8res. Au XIXe si\u00e8cle, la conqu\u00eate de l'Alg\u00e9rie inaugure la constitution du second empire colonial fran\u00e7ais qui couvrira une grande partie de l'Afrique et de l'Asie. La rivalit\u00e9 franco-allemande, effet tardif du nationalisme allemand n\u00e9 des guerres napol\u00e9oniennes, aboutit d'abord \u00e0 la guerre de 1870 contre la Prusse, se ravive lors la Premi\u00e8re Guerre mondiale, et trouve son paroxysme avec la Seconde Guerre mondiale o\u00f9 la France, d'abord battue et occup\u00e9e par l'Axe Rome-Berlin, reprend le combat dans la France libre et rejoint le camp victorieux des Alli\u00e9s. La conflagration laisse les pays europ\u00e9ens affaiblis politiquement, et militairement domin\u00e9s par deux superpuissances, les \u00c9tats-Unis et l'URSS lors de la guerre froide. La France, tout en livrant ses derni\u00e8res guerres coloniales en Indochine jusqu'en 1954 et en Alg\u00e9rie jusqu'en 1962, se r\u00e9concilie avec l'Allemagne de l'Ouest et se range avec celle-ci dans le bloc occidental au sein de l'OTAN ; elle marque son autonomie par rapport au grand alli\u00e9 am\u00e9ricain en d\u00e9veloppant sa propre force de dissuasion nucl\u00e9aire et en quittant le commandement int\u00e9gr\u00e9 de l'OTAN en 1966. Strat\u00e9giquement, la France reste longtemps influenc\u00e9e par l'id\u00e9e d'une d\u00e9fense sur des fronti\u00e8res \u00ab naturelles \u00bb r\u00e9elles ou suppos\u00e9es du pays : le Rhin, le massif du Jura et les Alpes \u00e0 l'est, les Pyr\u00e9n\u00e9es au sud. L'arm\u00e9e fran\u00e7aise est, par son histoire, souvent pionni\u00e8re de nombreuses innovations techniques et tactiques. Aujourd'hui, les interventions militaires fran\u00e7aises sont le plus souvent des op\u00e9rations de maintien de la paix dans ses anciennes colonies ou dans les points chauds du monde, avec ses alli\u00e9s de l'OTAN, organisation avec laquelle elle renforce ses liens en 1995, pr\u00e8s de trente ans apr\u00e8s son d\u00e9part du commandement int\u00e9gr\u00e9, et qu'elle r\u00e9int\u00e8gre en 2009.",
        "citie": "Moyen"
    },
    {
        "name": "Ordinance_of_9_August_1944",
        "description": "L'ordonnance du 9 ao\u00fbt 1944 relative au r\u00e9tablissement de la l\u00e9galit\u00e9 r\u00e9publicaine sur le territoire continental, promulgu\u00e9e par le Gouvernement provisoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise (GPRF) et publi\u00e9e \u00e0 Alger, \u00f4te toute l\u00e9galit\u00e9 au r\u00e9gime de Vichy, en consid\u00e9rant comme nuls et non avenus tous les textes r\u00e9glementaires constitutionnels \u00e9dict\u00e9s par le gouvernement de P\u00e9tain puis de Laval, en commen\u00e7ant par la loi constitutionnelle du 10 juillet 1940. Par cons\u00e9quent, le GPRF dirig\u00e9 par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle n'eut pas \u00e0 proclamer la R\u00e9publique, celle-ci n'ayant jamais, en droit, \u00e9t\u00e9 dissoute. De fa\u00e7on plus g\u00e9n\u00e9rale, ce texte organise les conditions de la transition des normes en vigueur sous Vichy aux normes r\u00e9publicaines, dans les conditions historiques de la Lib\u00e9ration. Par ce texte, qui joue \u00e0 la fois sur le temps et l'espace (le titre impliquant que la l\u00e9galit\u00e9 r\u00e9publicaine n'a jamais cess\u00e9 hors de la m\u00e9tropole), la France libre incarn\u00e9e par le GPRF et dirig\u00e9e par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle se constitue r\u00e9troactivement comme la prolongation constante de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, le r\u00e9gime de Vichy perdant tout droit \u00e0 se pr\u00e9senter comme le successeur de la Troisi\u00e8me R\u00e9publique. Cette ordonnance signe ainsi la victoire d\u00e9finitive du gouvernement en exil constitu\u00e9 par de Gaulle d\u00e8s 1940 avec le Conseil de d\u00e9fense de l'Empire, et qui contestait lors de la guerre l'autorit\u00e9 l\u00e9gitime avec Vichy, les deux parties pr\u00e9tendant alors repr\u00e9senter de fa\u00e7on exclusive la France. En outre, en liant explicitement le mode de gouvernement de la France \u00e0 la R\u00e9publique, elle ent\u00e9rine une conception r\u00e9publicaine de la France qui \u00f4te par avance toute l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 une modification de cette forme de gouvernement.",
        "citie": "Vichy"
    },
    {
        "name": "House_of_Valois",
        "description": "La maison de Valois est la branche cadette de la dynastie cap\u00e9tienne qui r\u00e9gna sur le royaume de France de 1328 \u00e0 1589. Elle succ\u00e8de aux Cap\u00e9tiens directs et pr\u00e9c\u00e8de les Bourbons. Elle tire son nom du comt\u00e9 de Valois, apanage donn\u00e9 \u00e0 Charles, fils de Philippe III le Hardi et p\u00e8re du roi Philippe VI. La branche a\u00een\u00e9e s'est \u00e9teinte en 1498, mais elle compte plusieurs rameaux cadets : \n* celui des ducs d'Alen\u00e7on, \u00e9teint en 1525, issu de Charles II, deuxi\u00e8me fils de Charles de Valois ; \n* celui des ducs d'Anjou, \u00e9teint en 1481, issu de Louis, deuxi\u00e8me fils de Jean II le Bon ; \n* celui des ducs de Berry, \u00e9teint en 1416, issu de Jean, troisi\u00e8me fils de Jean II le Bon ; \n* celui des ducs de Bourgogne, \u00e9teint en 1482, issu de Philippe le Hardi, quatri\u00e8me fils de Jean II le Bon. Ce rameau eut lui-m\u00eame deux autres sous-rameaux : \n* celui des ducs de Brabant, \u00e9teint en 1430, et issu d'Antoine, fils de Philippe le Hardi ; \n* celui des comtes de Nevers, \u00e9teint en 1491, et issu de Philippe, fils de Philippe le Hardi ; \n* celui des ducs d'Orl\u00e9ans, \u00e9teint en 1515 apr\u00e8s avoir acc\u00e9d\u00e9 au tr\u00f4ne et issu de Louis, second fils de Charles V. Ce rameau eut lui-m\u00eame un autre sous-rameau : \n* celui des comtes d'Angoul\u00eame, \u00e9teint en 1589 apr\u00e8s avoir acc\u00e9d\u00e9 au tr\u00f4ne et issu de Jean, second fils de Louis. Il y a \u00e9galement plusieurs rameaux ill\u00e9gitimes : \n* les Longueville ; \n* les Valois-Saint-Remy ; \n* les ducs d'Angoul\u00eame. Apr\u00e8s avoir conserv\u00e9 le tr\u00f4ne pendant plusieurs si\u00e8cles, la lign\u00e9e masculine de la Maison de Valois finit par s'\u00e9teindre, et le tr\u00f4ne du royaume de France revint \u00e0 la plus ancienne branche survivante de la dynastie cap\u00e9tienne, la maison de Bourbon.",
        "citie": "Remy"
    },
    {
        "name": "French_art",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "citie": "Niaux"
    },
    {
        "name": "Corsica",
        "description": "La Corse (en corse et en italien : Corsica ; en ligure : C\u00f2rsega) est une \u00eele situ\u00e9e en mer M\u00e9diterran\u00e9e et une collectivit\u00e9 territoriale unique fran\u00e7aise. Quatri\u00e8me \u00eele de la mer M\u00e9diterran\u00e9e par sa superficie, la Corse a \u00e9t\u00e9 rattach\u00e9e durant pr\u00e8s de quatre si\u00e8cles \u00e0 la R\u00e9publique de G\u00eanes avant une br\u00e8ve ind\u00e9pendance comme Royaume de Corse du 15 avril 1736 au mois de d\u00e9cembre 1740. En 1755, elle adopte la premi\u00e8re constitution d\u00e9mocratique de l'histoire moderne et donne pour la premi\u00e8re fois en partie le droit de vote aux femmes. Le 15 mai 1768, elle est c\u00e9d\u00e9e par la R\u00e9publique de G\u00eanes \u00e0 la France, bien que G\u00eanes n'ait qu'une emprise limit\u00e9e sur l'\u00eele depuis la d\u00e9claration d'ind\u00e9pendance de la R\u00e9publique corse en 1755. Elle est conquise militairement par le Royaume de France lors de la bataille de Ponte-Novo, le 9 mai 1769.D\u00e9partement unique \u00e0 la cr\u00e9ation des d\u00e9partements en 1790, la Corse est divis\u00e9e en deux en 1793 avec la cr\u00e9ation des d\u00e9partements du Golo et du Liamone. Elle redevient partiellement ind\u00e9pendante sous protectorat britannique de 1794 \u00e0 1796 avec la cr\u00e9ation du Royaume anglo-corse. En 1796, la Corse est d\u00e9finitivement fran\u00e7aise puis r\u00e9unifi\u00e9e en 1811 en un unique d\u00e9partement, puis de nouveau divis\u00e9e en 1975 avec la cr\u00e9ation des d\u00e9partements de Haute-Corse et de Corse-du-Sud. La r\u00e9gion Corse est cr\u00e9\u00e9e en 1982 (en tant que collectivit\u00e9) et acquiert en 1991, \u00e0 la suite des revendications locales, un statut de collectivit\u00e9 \u00e0 statut particulier d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab collectivit\u00e9 territoriale de Corse \u00bb. Enfin, depuis le 1er janvier 2018, en application de la loi portant sur la nouvelle organisation territoriale de la R\u00e9publique du 7 ao\u00fbt 2015, la Corse est une collectivit\u00e9 \u00e0 statut particulier au sens de l\u2019article 72 de la Constitution, de type collectivit\u00e9 territoriale unique, d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab collectivit\u00e9 de Corse \u00bb et institu\u00e9e en lieu et place de la collectivit\u00e9 territoriale de Corse et des d\u00e9partements de Corse-du-Sud et de Haute-Corse (en tant que collectivit\u00e9s). Les circonscriptions administratives d\u00e9partementales de Corse-du-Sud et de Haute-Corse, territoires d'exercice des comp\u00e9tences de l'\u00c9tat, restent inchang\u00e9es, avec les pr\u00e9fectures respectivement \u00e0 Ajaccio et Bastia. La Corse compte 350 000 habitants au 1er Janvier 2022 d'apr\u00e8s les estimations de l'Insee bien que le dernier nombre officiel soit de 340 440 habitants en date du 1er janvier 2019. Cette faible d\u00e9mographie fait de l'\u00eele le territoire le moins peupl\u00e9 de la France m\u00e9tropolitaine. Dot\u00e9e d'un riche patrimoine culturel et d'une puissante cha\u00eene de montagne culminant \u00e0 plus de 2700 m\u00e8tres d'altitude, qui complique les transports int\u00e9rieurs, l'\u00eele a d\u00e9velopp\u00e9 une activit\u00e9 touristique r\u00e9put\u00e9e, assurant un emploi sur six et 5 millions de nuit\u00e9es par an, mais tr\u00e8s concentr\u00e9e sur le littoral et l'\u00e9t\u00e9. Les pr\u00e9mices de l'\u00e9cotourisme , appel\u00e9 aussi tourisme durable, agrotourisme ou tourisme \u00e9quitable, \u00e9galement promu dans l'\u00eele proche de Sardaigne pour mettre en valeur la richesse de l'int\u00e9rieur de ces \u00eeles montagneuses et pr\u00e9venir la pollution dont souffre ailleurs la M\u00e9diterran\u00e9e, ont vu le jour avec la randonn\u00e9e en climat m\u00e9diterran\u00e9en d\u00e8s les ann\u00e9es 1970.",
        "citie": "Ajaccio"
    },
    {
        "name": "History_of_France",
        "description": "L'histoire de la France commence avec les premi\u00e8res occupations humaines du territoire correspondant au pays actuel. Aux groupes pr\u00e9sents depuis le Pal\u00e9olithique et le N\u00e9olithique, sont venues s'ajouter, \u00e0 l'\u00c2ge du bronze et \u00e0 l'\u00c2ge du fer, des vagues successives de Celtes, puis au IIIe si\u00e8cle de peuples germains (Francs, Wisigoths, Alamans, Burgondes) et au IXe si\u00e8cle de scandinaves appel\u00e9s Normands. Le nom de la France est issu d'un peuple germanique, les Francs. Clovis (466-511), roi des Francs saliens, scelle par son bapt\u00eame \u00e0 Reims l'alliance de la royaut\u00e9 franque avec l'\u00c9glise catholique. Il unit les tribus franques salienne et ripuaire et conquiert un ensemble de territoires en Gaule et en Germanie qui sont agrandis par ses descendants m\u00e9rovingiens, puis par la deuxi\u00e8me dynastie franque des Carolingiens fond\u00e9e en 751. Charlemagne en particulier conquiert la Basse-Saxe dans le Nord de l'Allemagne, le royaume lombard en Italie et constitue une marche \u00e0 l'est qui deviendra l'Autriche. L'Empire carolingien est finalement partag\u00e9 en 843 entre ses petits-fils par le trait\u00e9 de Verdun qui s\u00e9pare la Francie occidentale de la Francie orientale, qui deviendra le royaume de Germanie. La troisi\u00e8me dynastie franque, celle des Cap\u00e9tiens, s'impose d\u00e9finitivement en Francie occidentale \u00e0 partir de 987. Philippe Auguste et ses successeurs donnent une nouvelle impulsion \u00e0 l'unification territoriale du royaume de France et repoussent les fronti\u00e8res orientales du Rh\u00f4ne sur les Alpes et de la Sa\u00f4ne sur le Rhin, \u00e0 partir de l'achat du Dauphin\u00e9 (1349) jusqu'\u00e0 l'annexion de l'Alsace (1648-1681). Le nom de France n'est employ\u00e9 de fa\u00e7on officielle qu'\u00e0 partir de 1190 environ, quand la chancellerie du roi Philippe Auguste commence \u00e0 employer le terme de rex Franci\u00e6 (roi de France) \u00e0 la place de rex Francorum (roi des Francs) pour d\u00e9signer le souverain. Le mot \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 couramment employ\u00e9 pour d\u00e9signer un territoire plus ou moins bien d\u00e9fini, comme on le voit \u00e0 la lecture de la Chanson de Roland, \u00e9crite un si\u00e8cle plus t\u00f4t. D\u00e8s juin 1205, le territoire est d\u00e9sign\u00e9 dans les chartes sous le nom de regnum Franci\u00e6, c'est-\u00e0-dire royaume de France en latin. On ne peut ainsi parler d'histoire de France, au sens propre, et de conscience nationale fran\u00e7aise qu'\u00e0 partir du XIIe si\u00e8cle. Les Romains avaient \u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0 unifier l'administration de la Gaule en langue latine qui est devenue celle de l'\u00c9glise. Le concile de Tours, r\u00e9uni en 813 \u00e0 l'initiative de Charlemagne, impose d\u00e9sormais de prononcer les hom\u00e9lies dans les langues vulgaires au lieu du latin. Paris, appel\u00e9e \u00e0 devenir la capitale par l'av\u00e8nement en 987 de la dynastie cap\u00e9tienne, devient un centre universitaire renomm\u00e9. La culture fran\u00e7aise conna\u00eet un \u00e9lan nouveau au contact de la Renaissance italienne lors des guerres d'Italie. Elle s'enrichit des d\u00e9bats sur la r\u00e9forme religieuse et n'est pas par la suite \u00e9touff\u00e9e comme en Italie par une contre-r\u00e9forme trop rigoureuse. Elle \u00e9clot pleinement \u00e0 compter du XVIIe si\u00e8cle, d\u00e9veloppant un classicisme impr\u00e9gn\u00e9 de cart\u00e9sianisme. C'est \u00e0 cette \u00e9poque que le fran\u00e7ais prend sa forme moderne sous l'\u00e9gide de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Le XVIIIe si\u00e8cle est le si\u00e8cle de la philosophie des Lumi\u00e8res, marqu\u00e9 par la promotion de la raison par les philosophes fran\u00e7ais dans les cours et capitales europ\u00e9ennes et qui s'ach\u00e8ve par la R\u00e9volution fran\u00e7aise. L'adoption d'un cadre administratif uniforme (d\u00e9partement), le d\u00e9veloppement rapide du chemin de fer et l'instauration par Jules Ferry de l'\u00e9cole obligatoire et gratuite homog\u00e9n\u00e9isent l'espace national, qui conna\u00eet dans la seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle la r\u00e9volution industrielle. La recherche et l'industrie fran\u00e7aise s'illustrent particuli\u00e8rement dans les transports (chemin de fer, puis automobile et a\u00e9ronautique), dans la chimie et la sant\u00e9, ainsi que dans l'armement. La croissance \u00e9conomique se traduit par l'urbanisation de la population, le d\u00e9veloppement du salariat et l'am\u00e9lioration du niveau de vie. Le mouvement syndical se structure, les assurances sociales apparaissent et se g\u00e9n\u00e9ralisent apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale. La longue crise des ann\u00e9es 1930, l'occupation allemande et la reconstruction suscitent la d\u00e9finition d'une politique \u00e9conomique (commissariat g\u00e9n\u00e9ral du Plan) qui accompagne la formation de grands groupes de taille europ\u00e9enne voire mondiale. L'\u00e9conomie contemporaine est caract\u00e9ris\u00e9e par la tertiarisation des activit\u00e9s et la concurrence vigoureuse des pays \u00e9mergents. L'organisation de l'\u00c9tat s'est faite par \u00e9tapes : instauration de l'arm\u00e9e et l'imp\u00f4t permanents \u00e0 l'issue de la guerre de Cent Ans, mise en place des intendants dans les provinces par le cardinal de Richelieu, unification du droit (Code civil) et du syst\u00e8me judiciaire \u00e0 la R\u00e9volution. Le 17 juin 1789, se constitue, par le serment du Jeu de paume, la premi\u00e8re unit\u00e9 politique se r\u00e9clamant du peuple fran\u00e7ais : c'est l'acte de naissance de l'\u00c9tat actuel. Une pr\u00e9coce tradition \u00e9tatique explique le d\u00e9veloppement d'une administration dot\u00e9e de puissantes pr\u00e9rogatives et anim\u00e9e par des corps d'officiers puis de fonctionnaires jaloux de leur statut, \u00e0 l'encontre de laquelle se d\u00e9veloppe volontiers un esprit frondeur. \u00c0 l'heure d'une Europe des r\u00e9gions ouverte sur le monde, le redimensionnement de l'\u00c9tat fran\u00e7ais mais aussi le red\u00e9ploiement de ses missions et de ses moyens sont en question et ont commenc\u00e9.",
        "citie": "Plan"
    },
    {
        "name": "Kingdom_of_France",
        "description": "Le royaume de France est le nom historiographique donn\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes entit\u00e9s politiques de la France au Moyen \u00c2ge et \u00e0 l'\u00e9poque moderne. Selon les historiens, la date de cr\u00e9ation du royaume peut \u00eatre associ\u00e9e \u00e0 un de ces trois \u00e9v\u00e9nements majeurs : l'av\u00e8nement de Clovis en 481 et l'extension des royaumes francs ; le partage de l'Empire carolingien en 843 ; ou l'\u00e9lection d'Hugues Capet en 987. Ce royaume dispara\u00eet lors de la R\u00e9volution fran\u00e7aise en 1792 avant de rena\u00eetre bri\u00e8vement de 1814 \u00e0 1848. Le roi des Francs Clovis avait scell\u00e9 l'alliance des royaumes francs avec l'\u00c9glise catholique lors de son bapt\u00eame. Cette alliance se perp\u00e9tue dans le royaume de France par le sacre jusqu'en 1824 des rois \u00e0 Reims, qui en fait des monarques de droit divin. Les premiers Cap\u00e9tiens sont soucieux de couronner leur fils a\u00een\u00e9 de leur vivant, car leur autorit\u00e9 se limite en fait \u00e0 l'\u00cele-de-France. Ce n'est qu\u2019\u00e0 partir de Philippe Auguste que leurs actes officiels utilisent la d\u00e9nomination de royaume de France et qu'ils sont en mesure de faire r\u00e9ellement acte d'autorit\u00e9 dans l'ensemble du royaume. Le territoire de celui-ci est compos\u00e9 des fiefs f\u00e9odaux dont le roi de la Francie occidentale est le suzerain depuis le partage en 843 de l'Empire carolingien. L'int\u00e9gration progressive des fiefs f\u00e9odaux au domaine royal n\u00e9cessite la mise en place d'une administration royale. Saint Louis accorde une importance primordiale \u00e0 son r\u00f4le de justicier et le Parlement, cour sup\u00e9rieure de justice, est mise en place. La longue guerre de Cent Ans est l'occasion d'instaurer sous Charles VII une arm\u00e9e et des imp\u00f4ts permanents. Richelieu, ministre de Louis XIII, et Louis XIV confortent l'autorit\u00e9 royale dans les provinces en mettant au pas les gouverneurs locaux issus de la noblesse et en y d\u00e9l\u00e9guant des intendants commis du roi. La propension de la royaut\u00e9 \u00e0 exercer un pouvoir de plus en plus absolu a \u00e9t\u00e9 contest\u00e9e dans les p\u00e9riodes de troubles, guerres civiles et r\u00e8gnes de rois mineurs. La contestation prend un caract\u00e8re plus prononc\u00e9 \u00e0 l'occasion de la diffusion de la philosophie des Lumi\u00e8res et des valeurs que celle-ci v\u00e9hicule : gouvernement de la raison, s\u00e9paration des pouvoirs, libert\u00e9s individuelles\u2026 La R\u00e9volution fran\u00e7aise d\u00e9bouche sur l'instauration d'une monarchie constitutionnelle. Cependant les diff\u00e9rentes formules exp\u00e9riment\u00e9es \u00e9chouent successivement en 1792, 1830 et 1848, amenant la fin de la royaut\u00e9 en France.",
        "citie": "Richelieu"
    },
    {
        "name": "Culture_of_France",
        "description": "La culture fran\u00e7aise recouvre d'abord l'ensemble des pratiques culturelles qui se trouvent sur le territoire fran\u00e7ais. Marqu\u00e9e par sa diversit\u00e9, sa richesse, notamment gr\u00e2ce \u00e0 ses diff\u00e9rentes r\u00e9gions, aux emprunts \u00e0 d'autres peuples, ainsi que par sa diffusion et son influence \u00e0 travers le monde, elle conna\u00eet sur de nombreux plans une r\u00e9putation internationale. La France est depuis la fin du XIIe si\u00e8cle un des lieux o\u00f9 se sont d\u00e9velopp\u00e9es de nombreuses universit\u00e9s cr\u00e9\u00e9es et gouvern\u00e9es par l'\u00c9glise catholique jusqu'\u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise. L'universit\u00e9 de Paris est l'une des plus anciennes universit\u00e9s d'Occident, avec un corps de savoir qui tire ses sources des humanit\u00e9s de la tradition gr\u00e9co-latine. Avec les Temps Modernes et la R\u00e9forme, ces universit\u00e9s deviennent ensuite des lieux o\u00f9 germent des courants intellectuels souhaitant s'affranchir de la foi, pour se refonder sur la Raison. La culture fran\u00e7aise telle qu'elle existe aujourd'hui s'est pour une grande part assise sur le rayonnement de la France en Europe aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles, alors que la langue fran\u00e7aise \u00e9tablissait ses lettres de noblesse par rapport au latin et que les europ\u00e9ens cultiv\u00e9s se flattaient de la parler. Elle s'est compl\u00e9t\u00e9e par les apports des populations qu'elle a c\u00f4toy\u00e9es ou int\u00e9gr\u00e9es. Culture h\u00e9rit\u00e9e et partag\u00e9e, elle fait l'objet en France d'un d\u00e9partement minist\u00e9riel, le minist\u00e8re de la Culture, qui succ\u00e8de depuis Andr\u00e9 Malraux \u00e0 l'ancien secr\u00e9tariat d'\u00c9tat aux Beaux arts, d\u00e9pendant du minist\u00e8re de l'\u00c9ducation. C'est \u00e0 cette \u00e9poque que le mot \u00ab culture \u00bb, qui est \u00e0 l'origine une notion allemande, a remplac\u00e9 et pris le sens plus g\u00e9n\u00e9ral du concept de civilisation, en r\u00e9unissant le domaine des Beaux arts, \u00e0 celui \u00e9tudi\u00e9 par l'ethnologie, en particulier le folklore et la mythologie. Des mus\u00e9es consacr\u00e9s \u00e0 une grande vari\u00e9t\u00e9 de th\u00e8mes, dont le mus\u00e9e du Louvre, de riches biblioth\u00e8ques, comme la Biblioth\u00e8que nationale de France, et tout un patrimoine immobilier, artisanal et industriel, t\u00e9moignent du d\u00e9veloppement de la culture fran\u00e7aise.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "Culture_of_France",
        "description": "La culture fran\u00e7aise recouvre d'abord l'ensemble des pratiques culturelles qui se trouvent sur le territoire fran\u00e7ais. Marqu\u00e9e par sa diversit\u00e9, sa richesse, notamment gr\u00e2ce \u00e0 ses diff\u00e9rentes r\u00e9gions, aux emprunts \u00e0 d'autres peuples, ainsi que par sa diffusion et son influence \u00e0 travers le monde, elle conna\u00eet sur de nombreux plans une r\u00e9putation internationale. La France est depuis la fin du XIIe si\u00e8cle un des lieux o\u00f9 se sont d\u00e9velopp\u00e9es de nombreuses universit\u00e9s cr\u00e9\u00e9es et gouvern\u00e9es par l'\u00c9glise catholique jusqu'\u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise. L'universit\u00e9 de Paris est l'une des plus anciennes universit\u00e9s d'Occident, avec un corps de savoir qui tire ses sources des humanit\u00e9s de la tradition gr\u00e9co-latine. Avec les Temps Modernes et la R\u00e9forme, ces universit\u00e9s deviennent ensuite des lieux o\u00f9 germent des courants intellectuels souhaitant s'affranchir de la foi, pour se refonder sur la Raison. La culture fran\u00e7aise telle qu'elle existe aujourd'hui s'est pour une grande part assise sur le rayonnement de la France en Europe aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles, alors que la langue fran\u00e7aise \u00e9tablissait ses lettres de noblesse par rapport au latin et que les europ\u00e9ens cultiv\u00e9s se flattaient de la parler. Elle s'est compl\u00e9t\u00e9e par les apports des populations qu'elle a c\u00f4toy\u00e9es ou int\u00e9gr\u00e9es. Culture h\u00e9rit\u00e9e et partag\u00e9e, elle fait l'objet en France d'un d\u00e9partement minist\u00e9riel, le minist\u00e8re de la Culture, qui succ\u00e8de depuis Andr\u00e9 Malraux \u00e0 l'ancien secr\u00e9tariat d'\u00c9tat aux Beaux arts, d\u00e9pendant du minist\u00e8re de l'\u00c9ducation. C'est \u00e0 cette \u00e9poque que le mot \u00ab culture \u00bb, qui est \u00e0 l'origine une notion allemande, a remplac\u00e9 et pris le sens plus g\u00e9n\u00e9ral du concept de civilisation, en r\u00e9unissant le domaine des Beaux arts, \u00e0 celui \u00e9tudi\u00e9 par l'ethnologie, en particulier le folklore et la mythologie. Des mus\u00e9es consacr\u00e9s \u00e0 une grande vari\u00e9t\u00e9 de th\u00e8mes, dont le mus\u00e9e du Louvre, de riches biblioth\u00e8ques, comme la Biblioth\u00e8que nationale de France, et tout un patrimoine immobilier, artisanal et industriel, t\u00e9moignent du d\u00e9veloppement de la culture fran\u00e7aise.",
        "citie": "Beaux"
    },
    {
        "name": "Le_Cordon_Bleu",
        "description": "Le Cordon Bleu est un r\u00e9seau international d'\u00e9coles priv\u00e9es dispensant des formations dipl\u00f4mantes dans l'art culinaire fran\u00e7ais et le management h\u00f4telier. La premi\u00e8re \u00e9cole fut fond\u00e9e en 1895 \u00e0 Paris par Marthe Distel et Henri-Paul Pellaprat.",
        "citie": "Cordon"
    },
    {
        "name": "French_Third_Republic",
        "description": "La Troisi\u00e8me R\u00e9publique, ou IIIe R\u00e9publique, est le r\u00e9gime r\u00e9publicain en vigueur en France de septembre 1870 \u00e0 juillet 1940, soit pendant presque 70 ans, le premier \u00e0 s'imposer en France dans la dur\u00e9e depuis 1789. En effet, la France vient de conna\u00eetre, en 80 ans, sept r\u00e9gimes politiques : trois monarchies constitutionnelles, deux r\u00e9publiques, deux empires ainsi qu'une guerre civile opposant plusieurs communes insurrectionnelles fran\u00e7aises au gouvernement dit \u00ab de Versailles \u00bb. Ces difficult\u00e9s contribuent \u00e0 expliquer les h\u00e9sitations de l'Assembl\u00e9e nationale, qui met neuf ans, de 1870 \u00e0 1879, pour renoncer \u00e0 la royaut\u00e9 et proposer une troisi\u00e8me constitution r\u00e9publicaine. La victoire sur les communards lors de la campagne de 1871 \u00e0 l'int\u00e9rieur permet toutefois d\u00e8s 1871 d'exclure l'adoption d'un r\u00e9gime de d\u00e9mocratie directe et de maintenir le cadre de la d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative. Formant une constitution de compromis, les lois constitutionnelles de 1875 \u00e9tablissent une r\u00e9publique parlementaire de type bicam\u00e9ral. Marqu\u00e9s par le renversement en 1851 de la R\u00e9publique par son premier pr\u00e9sident \u00e9lu, les r\u00e9publicains n'accordent dans la pratique au chef de l'\u00c9tat qu'un r\u00f4le repr\u00e9sentatif. La IIIe R\u00e9publique constitue ce que Philip Nord a appel\u00e9 \u00ab le moment r\u00e9publicain \u00bb, c'est-\u00e0-dire une p\u00e9riode marqu\u00e9e par une forte identit\u00e9 d\u00e9mocratique, que les grandes lois sur l'instruction, la la\u00efcit\u00e9, les droits de gr\u00e8ve, d'association et de r\u00e9union illustrent. La IIIe R\u00e9publique est aussi une \u00e9poque o\u00f9 la vie des Fran\u00e7ais est \u00ab passionn\u00e9ment politique, autant que la vie d'un peuple peut l'\u00eatre dans une p\u00e9riode non r\u00e9volutionnaire \u00bb. C'est ce que Vincent Duclert qualifie de \u00ab naissance de l'id\u00e9e de la France comme nation politique \u00bb. Les d\u00e9bats passionn\u00e9s provoqu\u00e9s par l'affaire Dreyfus pr\u00e9c\u00e8dent l'arriv\u00e9e au pouvoir des radicaux qui proc\u00e8dent \u00e0 la s\u00e9paration des \u00c9glises et de l'\u00c9tat (1905) et l'instauration de l'imp\u00f4t sur le revenu (1914). La IIIe R\u00e9publique est aussi une p\u00e9riode marqu\u00e9e par toute une s\u00e9rie de r\u00e9formes sociales auxquelles la soci\u00e9t\u00e9 aspirait, notamment par l'adoption d'une l\u00e9gislation plus favorable pour les salari\u00e9s lors de la br\u00e8ve exp\u00e9rience du Front populaire.Il est \u00e0 ce jour le r\u00e9gime r\u00e9publicain ayant surv\u00e9cu le plus longtemps en France, apr\u00e8s l'\u00e9chec des Premi\u00e8re (1792-1804) et Deuxi\u00e8me R\u00e9publiques (1848-1852), qui n'avaient dur\u00e9 respectivement que douze et quatre ans. N\u00e9e dans la d\u00e9faite, la IIIe R\u00e9publique \u00e9volue de sa proclamation \u00e0 sa chute dans un contexte de confrontation avec l'Allemagne. Le 10 juillet 1940, face \u00e0 la progression allemande, l'Assembl\u00e9e nationale (r\u00e9union de la Chambre des d\u00e9put\u00e9s et du S\u00e9nat pendant une s\u00e9ance commune), vote les pleins pouvoirs constituants \u00e0 Philippe P\u00e9tain. Le lendemain, le 11, ce dernier se nomme lui-m\u00eame \u00ab chef de l'\u00c9tat fran\u00e7ais \u00bb, mettant de facto un terme \u00e0 la Troisi\u00e8me R\u00e9publique et instaurant le r\u00e9gime de Vichy.",
        "citie": "Vichy"
    },
    {
        "name": "French_literature",
        "description": "La litt\u00e9rature fran\u00e7aise comprend l'ensemble des \u0153uvres \u00e9crites ou orales par des auteurs de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise ou de langue fran\u00e7aise, elle peut \u00e9galement se r\u00e9f\u00e9rer aux litt\u00e9ratures \u00e9crites par des citoyens fran\u00e7ais qui \u00e9crivent dans des langues de France telles que le basque, le breton, etc.. La litt\u00e9rature \u00e9crite en langue fran\u00e7aise par les personnes d'autres pays tels que la Belgique, la Suisse, le Canada, le S\u00e9n\u00e9gal, l'Alg\u00e9rie, le Maroc, etc. se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 la litt\u00e9rature francophone[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Son histoire commence en ancien fran\u00e7ais au Moyen \u00c2ge et se perp\u00e9tue aujourd'hui.",
        "citie": "Son"
    },
    {
        "name": "Provisional_Consultative_Assembly",
        "description": "L'Assembl\u00e9e consultative provisoire est une assembl\u00e9e fran\u00e7aise repr\u00e9sentant les mouvements r\u00e9sistants, les partis politiques et les territoires engag\u00e9s dans la guerre aux c\u00f4t\u00e9s des Alli\u00e9s sous la direction du Comit\u00e9 fran\u00e7ais de lib\u00e9ration nationale (CFLN).R\u00e9unie en application de l\u2019ordonnance du Comit\u00e9 fran\u00e7ais de lib\u00e9ration nationale du 17 septembre 1943, elle tint d'abord ses s\u00e9ances \u00e0 Alger, au palais Carnot (ancien si\u00e8ge des D\u00e9l\u00e9gations financi\u00e8res), entre le 3 novembre 1943 et le 25 juillet 1944. Le 3 juin 1944 elle est plac\u00e9e sous l'autorit\u00e9 du Gouvernement provisoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise (GPRF) qui succ\u00e8de au CFLN. Apr\u00e8s la Lib\u00e9ration, renouvel\u00e9e et \u00e9largie, elle tint ses sessions \u00e0 Paris, au palais du Luxembourg, entre le 7 novembre 1944 et le 3 ao\u00fbt 1945.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "French_language",
        "description": "Le fran\u00e7ais est une langue indo-europ\u00e9enne de la famille des langues romanes dont les locuteurs sont appel\u00e9s francophones, \u00e9galement surnomm\u00e9 la langue de Moli\u00e8re. Le fran\u00e7ais est parl\u00e9, en 2022, sur tous les continents par environ 321 millions de personnes : 235 millions l'emploient quotidiennement, et 90 millions en sont des locuteurs natifs. En 2018, 80 millions d'\u00e9l\u00e8ves et \u00e9tudiants s'instruisent en fran\u00e7ais dans le monde. Selon l'Organisation internationale de la francophonie (OIF), il pourrait y avoir 700 millions de francophones sur Terre en 2050. Le fran\u00e7ais est la cinqui\u00e8me langue la plus parl\u00e9e au monde apr\u00e8s l'anglais, le mandarin, l'hindi et l\u2019espagnol. Elle est \u00e9galement la deuxi\u00e8me langue la plus apprise sur le globe, la troisi\u00e8me langue des affaires et du commerce, la quatri\u00e8me langue employ\u00e9e sur Internet. Dans le monde, 29 \u00c9tats ont le fran\u00e7ais comme langue officielle. C'est une des six langues officielles ainsi qu'une des deux langues de travail de l'Organisation des Nations unies. Le fran\u00e7ais est une langue officielle ou de travail de nombreuses organisations gouvernementales internationales, parmi lesquelles l'Union postale universelle ou les trois autorit\u00e9s mondiales de r\u00e9gulation du syst\u00e8me m\u00e9trique. Il est aussi langue officielle ou de travail de nombreuses organisations gouvernementales r\u00e9gionales, telles que l'Union africaine ou l\u2019Union europ\u00e9enne, et est aussi langue officielle ou de travail de nombreuses organisations non gouvernementales internationales, comme le Comit\u00e9 international olympique ou le Mouvement international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge. L'histoire du fran\u00e7ais et des francophones est celle de la rencontre et de l'\u00e9change entre de nombreux peuples. Le fran\u00e7ais est une vari\u00e9t\u00e9 de la langue d'o\u00efl, un groupe de langues romanes parl\u00e9es originellement dans la partie septentrionale du domaine gallo-roman, sur le territoire des actuelles France, Suisse et Belgique. Les langues gallo-romanes r\u00e9sultent de l'\u00e9volution, sous l'influence de langues germaniques, tel que le vieux-francique des Francs, du latin populaire parl\u00e9 en Gaule par les Gallo-Romains. Ces derniers formaient un ensemble de peuples d'origines principalement celtes qui furent progressivement romanis\u00e9s \u00e0 la suite de la conqu\u00eate romaine de la r\u00e9gion, termin\u00e9e aux alentours de 52 av. J.-C. En 843, l'historien franc Nithard, petit-fils de Charlemagne, produit ce qui est consid\u00e9r\u00e9 comme le premier texte connu en langue fran\u00e7aise. Il s'agit d'une chronique qui retranscrit les serments d'alliance, prononc\u00e9s \u00e0 Strasbourg l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, par Louis le Germanique, premier souverain allemand. Durant le Moyen \u00c2ge europ\u00e9en, en particulier entre le Xe et le XIIIe si\u00e8cle, alors que le syst\u00e8me de d\u00e9clinaisons de l'ancien fran\u00e7ais s'effondre, les langues d'o\u00efl commencent \u00e0 se diffuser hors de leur domaine d'origine du fait des invasions normandes des \u00eeles Britanniques, du sud de l'Italie ou bien des croisades qui, en \u00e9tablissant des \u00c9tats latins au Levant, font du fran\u00e7ais une base de la lingua franca m\u00e9diterran\u00e9enne. En 1539, par l\u2019ordonnance de Villers-Cotter\u00eats, le moyen fran\u00e7ais, langue maternelle des dynasties cap\u00e9tiennes, devient une langue juridique et administrative en France. \u00c0 la m\u00eame p\u00e9riode, il commence \u00e0 se diffuser plus massivement hors d'Europe, d'abord en Am\u00e9rique, puis en Afrique, en Asie et en Oc\u00e9anie, sous l'effet de l'expansion des empires coloniaux fran\u00e7ais puis belge. \u00c0 partir du dix-septi\u00e8me si\u00e8cle, dans les oc\u00e9ans Atlantique, Indien et Pacifique, les d\u00e9portations de populations pratiqu\u00e9es par les empires europ\u00e9ens vers leurs colonies am\u00e8nent, dans un contexte principalement d'esclavage, \u00e0 la formation de nombreux cr\u00e9oles \u00e0 base lexicale fran\u00e7aise. En 1794, par le d\u00e9cret r\u00e9volutionnaire du 2 thermidor an II et malgr\u00e9 le fait qu'il ait \u00e9t\u00e9, sous l'Ancien R\u00e9gime, la langue des cours royales et princi\u00e8res europ\u00e9ennes, le fran\u00e7ais classique, langue des Lumi\u00e8res, devient la seule langue officielle de la Premi\u00e8re R\u00e9publique fran\u00e7aise. Une des particularit\u00e9s du fran\u00e7ais se trouve dans le fait que son d\u00e9veloppement et sa codification ont \u00e9t\u00e9 en partie l'\u0153uvre de groupes intellectuels, comme la Pl\u00e9iade, ou d'institutions, comme l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Le fran\u00e7ais est ainsi souvent consid\u00e9r\u00e9 comme une langue \u00ab acad\u00e9mique \u00bb. \u00c0 partir du dix-neuvi\u00e8me si\u00e8cle, et malgr\u00e9 quelques r\u00e9formes au cours des si\u00e8cles suivants, son orthographe codifi\u00e9e commence \u00e0 se figer. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme transparente dans le sens de la lecture, mais opaque dans le sens de l'\u00e9criture. Au cours du XXe si\u00e8cle, le fran\u00e7ais devient une langue d'envergure mondiale en m\u00eame temps qu'il s'\u00e9mancipe de l'Europe : \u00e0 partir de ce si\u00e8cle le nombre de francophones vivant hors d'Europe d\u00e9passe le nombre de locuteurs sur le continent d'origine de la langue. Entre le 16 mars et le 20 mars 1970 et sous l'impulsion de ceux qui deviendront les \u00ab cinq p\u00e8res fondateurs de la Francophonie \u00bb \u2014 L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor, po\u00e8te, \u00e9crivain et premier pr\u00e9sident de la r\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal, Habib Bourguiba, avocat et premier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tunisienne, Hamani Diori, professeur et premier pr\u00e9sident de la r\u00e9publique du Niger, Norodom Sihanouk, roi du Cambodge et Jean-Marc L\u00e9ger, \u00e9crivain et journaliste canadien \u2014 a lieu, dans la salle des s\u00e9ances de l'Assembl\u00e9e nationale du Niger, la conf\u00e9rence de Niamey. Celle-ci, une des premi\u00e8res conf\u00e9rences r\u00e9unissant les gouvernements des \u00e9tats francophones, \u00e9tablit l'Agence de coop\u00e9ration culturelle et technique, le premier organisme intergouvernemental francophone, et jette ainsi les bases pour la cr\u00e9ation d'une Organisation internationale de la francophonie (OIF) qui r\u00e9unirait les peuples partageant la langue fran\u00e7aise. En comm\u00e9moration de cet \u00e9v\u00e8nement, les \u00e9tats membres de l'Organisation font en 1988 du 20 mars la Journ\u00e9e internationale de la francophonie. En 1989, ont lieu au Maroc les premiers jeux de la Francophonie qui r\u00e9unissent pour la premi\u00e8re fois les athl\u00e8tes de la communaut\u00e9 francophone autour de la langue qu'ils partagent. En 1997, \u00e0 Hano\u00ef, capitale du Vi\u00eat nam, les \u00c9tats francophones adoptent la Charte institutionnelle de la Francophonie qui sera compl\u00e9t\u00e9e en 2005 \u00e0 Antananarivo, capitale de Madagascar, par la Charte de la Francophonie. Ces deux chartes pr\u00e9sentent l'importance du multilinguisme pour le monde francophone, les valeurs de solidarit\u00e9, d'\u00e9galit\u00e9 et de fraternit\u00e9 entre les peuples qui doivent \u00eatre v\u00e9hicul\u00e9es par la langue fran\u00e7aise, vecteur de progr\u00e8s et de modernit\u00e9, ainsi que le r\u00f4le actif que doivent exercer les francophones pour la pr\u00e9servation de la diversit\u00e9 linguistique et culturelle. En 2010, l'Organisation des Nations unies d\u00e9clare que le 20 mars de chaque ann\u00e9e sera observ\u00e9e \u00e0 travers le monde la Journ\u00e9e de la langue fran\u00e7aise en souvenir de la conf\u00e9rence de Niamey. Les organisations francophones proposent autour de cette date des semaines d'\u00e9changes et de discussions souvent appel\u00e9es semaines de la langue fran\u00e7aise et de la francophonie. La langue fran\u00e7aise est un attribut culturel souverain pour de nombreux peuples et \u00c9tats comme en France o\u00f9 depuis 1992 \u00ab la langue de la R\u00e9publique est le fran\u00e7ais \u00bb ou au Qu\u00e9bec o\u00f9 depuis 1977 elle \u00ab permet au peuple qu\u00e9b\u00e9cois d\u2019exprimer son identit\u00e9 \u00bb. Elle est \u00e9galement le principal v\u00e9hicule des cultures francophones dans le monde et le moyen principal d'expression de leurs pens\u00e9es. La langue, parfois surnomm\u00e9e \u00ab langue de Moli\u00e8re \u00bb, ne cesse de s'enrichir que ce soit de fa\u00e7on formelle, par des d\u00e9crets par exemple, mais aussi de fa\u00e7on informelle. Le fran\u00e7ais est la deuxi\u00e8me langue parmi les langues \u00e9trang\u00e8res le plus fr\u00e9quemment enseign\u00e9es \u00e0 travers le monde, y compris aux \u00c9tats-Unis. Il est \u00e9galement la quatri\u00e8me langue la plus utilis\u00e9e sur internet apr\u00e8s l'espagnol, le mandarin et l'anglais, langue dont le vocabulaire a \u00e9t\u00e9 fortement enrichi par le fran\u00e7ais. L'\u00e9dition francophone de Wikip\u00e9dia est la 5e au monde en nombre d'articles et la 3e en nombre d'utilisateurs.",
        "citie": "Villers"
    },
    {
        "name": "Fusillade_de_Fourmies",
        "description": "La fusillade de Fourmies est un \u00e9v\u00e9nement qui s'est d\u00e9roul\u00e9 le 1er mai 1891 \u00e0 Fourmies (Nord). Ce jour-l\u00e0, la troupe met fin dans le sang \u00e0 une manifestation qui se voulait festive pour revendiquer la journ\u00e9e de huit heures. Le bilan est de neuf morts, dont deux enfants, et de trente-cinq bless\u00e9s. Bien que les forces de l\u2019ordre aient \u00e9t\u00e9 mises en cause, neuf manifestants furent condamn\u00e9s pour entrave \u00e0 la libert\u00e9 de travail, outrage et violence \u00e0 agent et r\u00e9bellion, \u00e0 des peines de prison de deux \u00e0 quatre mois fermes.",
        "citie": "Fourmies"
    },
    {
        "name": "Roman_Gaul",
        "description": "La Gaule romaine d\u00e9signe \u00e0 la fois un lieu donn\u00e9 et une \u00e9poque pr\u00e9cise de l'histoire par les historiens fran\u00e7ais. G\u00e9ographiquement, la Gaule romaine recouvre la France actuelle, la Belgique, le Luxembourg et une partie des Pays-Bas, de l'Allemagne et de la Suisse actuelles. La principale ville \u00e9tait Lugdunum (aujourd'hui Lyon), la capitale des Gaules (Gaule lyonnaise, Gaule aquitaine et Gaule belgique). La p\u00e9riode couverte va de la conqu\u00eate de la Gaule par Jules C\u00e9sar (-52) \u00e0 la bataille de Soissons (486) qui marque l'av\u00e8nement des Francs de la dynastie m\u00e9rovingienne. Cependant, pour la civilisation romaine, le terme gaulois repr\u00e9sentait les nomades celtes (en grec Keltoi), qui occupaient alors le nord de l'Italie en de\u00e7\u00e0 et au del\u00e0 des Alpes. Pour exemple, en Angleterre, il existe des Gallois.",
        "citie": "Soissons"
    },
    {
        "name": "French_Revolution_of_1848",
        "description": "La r\u00e9volution fran\u00e7aise de 1848, parfois d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab r\u00e9volution de F\u00e9vrier \u00bb, est la troisi\u00e8me r\u00e9volution fran\u00e7aise apr\u00e8s la R\u00e9volution fran\u00e7aise de 1789 et celle de 1830. Elle se d\u00e9roule \u00e0 Paris du 22 au 25 f\u00e9vrier 1848. Sous l'impulsion des lib\u00e9raux et des r\u00e9publicains, une partie du peuple de Paris se soul\u00e8ve \u00e0 nouveau et parvient \u00e0 prendre le contr\u00f4le de la capitale. Le roi Louis-Philippe est contraint d'abdiquer en faveur de son petit-fils, Philippe d'Orl\u00e9ans, le 24 f\u00e9vrier 1848. Le m\u00eame jour, d\u00e8s 15 heures, la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique est proclam\u00e9e par Alphonse de Lamartine, entour\u00e9 des r\u00e9volutionnaires parisiens. Vers 20 heures, un gouvernement provisoire est mis en place, mettant ainsi fin \u00e0 la monarchie de Juillet. Cette r\u00e9volution sera suivie des Journ\u00e9es de Juin r\u00e9prim\u00e9es dans le sang (5 700 morts).",
        "citie": "Vers"
    },
    {
        "name": "French_art",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "citie": "Tavant"
    },
    {
        "name": "Music_of_France",
        "description": "La musique fran\u00e7aise est n\u00e9e au Moyen \u00c2ge, avec le genre proche du plain-chant gr\u00e9gorien, nomm\u00e9 organum. Elle s'est ensuite d\u00e9velopp\u00e9e sous l'\u00e9gide de l'\u00e9cole de Notre-Dame ou de l'Ars antiqua avec le conduit, un chant de procession. \u00c0 cette \u00e9poque, les troubadours et les trouv\u00e8res affirmaient davantage l'ind\u00e9pendance de l'art lyrique face au clerg\u00e9. Puis dans les classes ais\u00e9es s'est d\u00e9velopp\u00e9e l'\u00e9cole de l'Ars nova autour de la cr\u00e9ation de motets et de messes, mais aussi de chansons profanes, d\u00e9di\u00e9es \u00e0 la distraction. La Renaissance a vu se d\u00e9velopper la polyphonie et le chant. \u00c0 partir du tournant du XVIe au XVIIe si\u00e8cle, d\u00e9but de la p\u00e9riode de la musique baroque, on vit appara\u00eetre de nouveaux genres comme l'air de cour, le ballet de cour, et la suite de danses. La musique instrumentale prit davantage d'importance. L'op\u00e9ra fut introduit en France par Jean-Baptiste Lully dans les ann\u00e9es 1670. Enfin, les chants r\u00e9gionaux, militaires, marins, religieux, ouvriers et paysans ont fait leur r\u00e9apparition dans le patrimoine musical fran\u00e7ais ces derni\u00e8res ann\u00e9es, notamment gr\u00e2ce au Ch\u0153ur Montjoie Saint Denis.",
        "citie": "Ars"
    },
    {
        "name": "July_Monarchy",
        "description": "La monarchie de Juillet est le nom donn\u00e9 au r\u00e9gime politique du royaume de France entre 1830 et 1848. Instaur\u00e9e le 9 ao\u00fbt 1830 apr\u00e8s la r\u00e9volution dite des \u00ab Trois Glorieuses \u00bb les 27, 28 et 29 juillet 1830, elle succ\u00e8de \u00e0 la Restauration. La branche cadette des Bourbons, la maison d\u2019Orl\u00e9ans, acc\u00e8de alors au pouvoir. Louis-Philippe Ier n\u2019est pas sacr\u00e9 roi de France mais intronis\u00e9 roi des Fran\u00e7ais. Son r\u00e8gne, commenc\u00e9 avec les barricades de la r\u00e9volution de 1830, est troubl\u00e9 par plusieurs soul\u00e8vements vite ma\u00eetris\u00e9s, r\u00e9publicains \u00e0 Paris, l\u00e9gitimiste dans l'Ouest, une tentative avort\u00e9e de coup d'\u00c9tat bonapartiste \u00e0 Strasbourg, qui ne remettent gu\u00e8re en cause la paix int\u00e9rieure. La monarchie de Juillet, qui a \u00e9t\u00e9 celle d\u2019un seul roi, fait suite \u00e0 la monarchie dite \u00ab conservatrice \u00bb que constitue la Restauration entre 1814 et 1830. Plus lib\u00e9rale que celle qui la pr\u00e9c\u00e8de, elle est marqu\u00e9e par une renonciation \u00e0 la monarchie absolue de droit divin (absolutisme) et un louvoiement permanent entre les factions parlementaires du \u00ab mouvement \u00bb et de la \u00ab r\u00e9sistance \u00bb. Louis-Philippe d\u00e9finit lui-m\u00eame sa politique comme celle du \u00ab juste milieu \u00bb. Son r\u00e9gime s'appuie sur un suffrage censitaire \u00e9largi, et sur la Garde nationale bourgeoise. Sa politique ext\u00e9rieure en demi-teinte cherche \u00e0 allier le reflet du prestige napol\u00e9onien et le souci de l'\u00e9quilibre europ\u00e9en. Cependant, il ma\u00eetrise mal les bouleversements sociaux n\u00e9s de l'industrialisation et son r\u00e8gne s\u2019ach\u00e8ve en 1848 par d\u2019autres barricades, qui le chassent pour instaurer la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique.",
        "citie": "Strasbourg"
    },
    {
        "name": ".paris",
        "description": ".paris est un domaine de premier niveau g\u00e9n\u00e9rique destin\u00e9 aux sites web en rapport avec la ville de Paris en France. La ville de Paris a d\u00e9cid\u00e9 de prendre part au programme pour de nouvelles extensions initi\u00e9 par l'ICANN en juin 2008, et est soutenu par l'AFNIC. Des adresses internet ont \u00e9t\u00e9 activ\u00e9es \u00e0 la mi-2014 pour 100 ambassadeurs du domaine, des institutions, grandes entreprises, startups, ou particuliers s\u00e9lectionn\u00e9s par la ville comme \u00e9tant embl\u00e9matiques de la \u00ab marque \u00bb Paris. Cette extension a \u00e9t\u00e9 l'objet d'une f\u00eate organis\u00e9e par la ville de Paris. Lors du lancement, les noms de domaine correspondant \u00e0 des noms de lieux parisiens (rues, places...) ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9serv\u00e9s aux autorit\u00e9s concern\u00e9es. D'autres, tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9riques, ont \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9s sans que le registre n'ait encore pris de d\u00e9cision sur la m\u00e9thode d'attribution. De septembre \u00e0 novembre 2014, les ayants droit de marques (prot\u00e9g\u00e9es, noms de soci\u00e9t\u00e9, noms de communes fran\u00e7aises...) b\u00e9n\u00e9ficiaient d'une priorit\u00e9 \u00e0 l'enregistrement des noms de domaine en PARIS. Il \u00e9tait \u00e9galement possible d'effectuer, sans disposer de droits particuliers, des noms de domaine avant l'ouverture \u00e0 tous \u00e0 un tarif plus \u00e9lev\u00e9, voir aux ench\u00e8res si plusieurs candidats convoitaient le m\u00eame nom de domaine. Depuis le 2 d\u00e9cembre 2014, le .paris est ouvert \u00e0 tous. Les noms de domaine disponibles sont attribu\u00e9s selon le principe du premier arriv\u00e9, premier servi.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "Pr\u00e9v\u00f4t",
        "description": "Sous l'Ancien R\u00e9gime, le pr\u00e9v\u00f4t est un fonctionnaire pouvant occuper plusieurs r\u00f4les. En France le royaume a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9 en pr\u00e9v\u00f4t\u00e9s au XIe si\u00e8cle. Le pr\u00e9v\u00f4t pouvait \u00eatre un agent du roi domanial qui s'occupait des finances, de la justice et de l'administration et de l'ordre public sur une telle zone g\u00e9ographique. Le pr\u00e9v\u00f4t \u00e9tait surtout un officier de justice subalterne (ses d\u00e9cisions peuvent \u00eatre chang\u00e9es par les baillis et s\u00e9n\u00e9chaux) qui jugeait notamment en appel les jugements civils seigneuriaux. L'\u00e9dit de Cr\u00e9mieu de 1536 lui donne le droit de juger certaines affaires en premi\u00e8re instance. Le pr\u00e9v\u00f4t \u00e9tait \u00e9lu dans les grandes villes comme Paris qui avait un pr\u00e9v\u00f4t particulier.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "Government_of_National_Defense",
        "description": "Le gouvernement de la D\u00e9fense nationale, aussi connu sous le nom de gouvernement provisoire de 1870 ou gouvernement provisoire de D\u00e9fense nationale, est form\u00e9 \u00e0 Paris durant la Guerre franco-allemande, le 4 septembre 1870 apr\u00e8s la capture de Napol\u00e9on III \u00e0 la bataille de Sedan, la d\u00e9ch\u00e9ance de l'empereur prononc\u00e9e sous la pression de la foule au palais Bourbon par le Corps l\u00e9gislatif et la proclamation de la R\u00e9publique \u00e0 l'h\u00f4tel de ville.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "Corsica",
        "description": "La Corse (en corse et en italien : Corsica ; en ligure : C\u00f2rsega) est une \u00eele situ\u00e9e en mer M\u00e9diterran\u00e9e et une collectivit\u00e9 territoriale unique fran\u00e7aise. Quatri\u00e8me \u00eele de la mer M\u00e9diterran\u00e9e par sa superficie, la Corse a \u00e9t\u00e9 rattach\u00e9e durant pr\u00e8s de quatre si\u00e8cles \u00e0 la R\u00e9publique de G\u00eanes avant une br\u00e8ve ind\u00e9pendance comme Royaume de Corse du 15 avril 1736 au mois de d\u00e9cembre 1740. En 1755, elle adopte la premi\u00e8re constitution d\u00e9mocratique de l'histoire moderne et donne pour la premi\u00e8re fois en partie le droit de vote aux femmes. Le 15 mai 1768, elle est c\u00e9d\u00e9e par la R\u00e9publique de G\u00eanes \u00e0 la France, bien que G\u00eanes n'ait qu'une emprise limit\u00e9e sur l'\u00eele depuis la d\u00e9claration d'ind\u00e9pendance de la R\u00e9publique corse en 1755. Elle est conquise militairement par le Royaume de France lors de la bataille de Ponte-Novo, le 9 mai 1769.D\u00e9partement unique \u00e0 la cr\u00e9ation des d\u00e9partements en 1790, la Corse est divis\u00e9e en deux en 1793 avec la cr\u00e9ation des d\u00e9partements du Golo et du Liamone. Elle redevient partiellement ind\u00e9pendante sous protectorat britannique de 1794 \u00e0 1796 avec la cr\u00e9ation du Royaume anglo-corse. En 1796, la Corse est d\u00e9finitivement fran\u00e7aise puis r\u00e9unifi\u00e9e en 1811 en un unique d\u00e9partement, puis de nouveau divis\u00e9e en 1975 avec la cr\u00e9ation des d\u00e9partements de Haute-Corse et de Corse-du-Sud. La r\u00e9gion Corse est cr\u00e9\u00e9e en 1982 (en tant que collectivit\u00e9) et acquiert en 1991, \u00e0 la suite des revendications locales, un statut de collectivit\u00e9 \u00e0 statut particulier d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab collectivit\u00e9 territoriale de Corse \u00bb. Enfin, depuis le 1er janvier 2018, en application de la loi portant sur la nouvelle organisation territoriale de la R\u00e9publique du 7 ao\u00fbt 2015, la Corse est une collectivit\u00e9 \u00e0 statut particulier au sens de l\u2019article 72 de la Constitution, de type collectivit\u00e9 territoriale unique, d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab collectivit\u00e9 de Corse \u00bb et institu\u00e9e en lieu et place de la collectivit\u00e9 territoriale de Corse et des d\u00e9partements de Corse-du-Sud et de Haute-Corse (en tant que collectivit\u00e9s). Les circonscriptions administratives d\u00e9partementales de Corse-du-Sud et de Haute-Corse, territoires d'exercice des comp\u00e9tences de l'\u00c9tat, restent inchang\u00e9es, avec les pr\u00e9fectures respectivement \u00e0 Ajaccio et Bastia. La Corse compte 350 000 habitants au 1er Janvier 2022 d'apr\u00e8s les estimations de l'Insee bien que le dernier nombre officiel soit de 340 440 habitants en date du 1er janvier 2019. Cette faible d\u00e9mographie fait de l'\u00eele le territoire le moins peupl\u00e9 de la France m\u00e9tropolitaine. Dot\u00e9e d'un riche patrimoine culturel et d'une puissante cha\u00eene de montagne culminant \u00e0 plus de 2700 m\u00e8tres d'altitude, qui complique les transports int\u00e9rieurs, l'\u00eele a d\u00e9velopp\u00e9 une activit\u00e9 touristique r\u00e9put\u00e9e, assurant un emploi sur six et 5 millions de nuit\u00e9es par an, mais tr\u00e8s concentr\u00e9e sur le littoral et l'\u00e9t\u00e9. Les pr\u00e9mices de l'\u00e9cotourisme , appel\u00e9 aussi tourisme durable, agrotourisme ou tourisme \u00e9quitable, \u00e9galement promu dans l'\u00eele proche de Sardaigne pour mettre en valeur la richesse de l'int\u00e9rieur de ces \u00eeles montagneuses et pr\u00e9venir la pollution dont souffre ailleurs la M\u00e9diterran\u00e9e, ont vu le jour avec la randonn\u00e9e en climat m\u00e9diterran\u00e9en d\u00e8s les ann\u00e9es 1970.",
        "citie": "Bastia"
    },
    {
        "name": "Cinema_of_France",
        "description": "Le cin\u00e9ma fran\u00e7ais occupe une place privil\u00e9gi\u00e9e dans l'histoire du cin\u00e9ma, avec des scientifiques comme Joseph Plateau et \u00c9tienne-Jules Marey, des inventeurs de premier rang dont les d\u00e9couvertes ont \u00e9t\u00e9 fondamentales, et avec des pionniers aussi imaginatifs que Alice Guy-Blach\u00e9, \u00c9mile Reynaud, Louis Lumi\u00e8re, Georges M\u00e9li\u00e8s et L\u00e9on Gaumont. Gr\u00e2ce \u00e0 des financiers autodidactes de la trempe de Charles Path\u00e9, il a contribu\u00e9 au d\u00e9veloppement de l'industrie mondiale du cin\u00e9ma. En plus de son propre d\u00e9veloppement, le cin\u00e9ma fran\u00e7ais a permis \u00e0 de nombreux artistes de l'Europe et du monde entier de s'exprimer. Des r\u00e9alisateurs c\u00e9l\u00e8bres, tels que Krzysztof Kie\u015blowski, Walerian Borowczyk, Andrzej \u017bu\u0142awski, Gaspar No\u00e9, Edgardo Cozarinsky, Alexandre Alexeieff, Anatole Litvak, Michael Haneke, Paul Verhoeven, Otar Iosseliani, John Berry, Roman Polanski, et Maria Koleva, sont compt\u00e9s parmi les r\u00e9alisateurs importants du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Inversement, des r\u00e9alisateurs et r\u00e9alisatrices du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, tels que Jean Renoir, Jacques Tourneur, Jean-Jacques Annaud, Jean-Pierre Jeunet, Olivier Dahan, Luc Besson, Francis Veber ou Agn\u00e8s Varda, Julie Delpy, Claire Denis ont men\u00e9 de fructueuses carri\u00e8res internationales.",
        "citie": "Besson"
    },
    {
        "name": "French_people",
        "description": "Les Fran\u00e7ais sont l'ensemble des personnes jouissant individuellement de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise et collectivement de la France comme territoire souverain, comme peuple ou nation libre. Historiquement et g\u00e9n\u00e9tiquement, les Fran\u00e7ais . L'ethnonyme qui fait r\u00e9f\u00e9rence aux Francs germanophones a surv\u00e9cu et s\u2019applique maintenant aux Fran\u00e7ais modernes. Jusqu\u2019\u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle, la France \u00e9tait encore une mosa\u00efque de coutumes et d\u2019identit\u00e9s locales et r\u00e9gionales, par exemple au niveau linguistique. Depuis le d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, la plupart des Fran\u00e7ais parlent la langue fran\u00e7aise comme langue maternelle, mais certaines langues comme l'alsacien, le breton, le normand, l\u2019occitan, l\u2019auvergnat, le corse, le basque, le flamand fran\u00e7ais ou encore les cr\u00e9oles restent parl\u00e9es dans certaines r\u00e9gions (voir : Politique linguistique de la France). L'histoire du peuple fran\u00e7ais commence avec les rois du Royaume de France mais les r\u00e9flexions autour de sa nature n'ont commenc\u00e9 qu'\u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise, avec une antinomie entre une conception politique assimilationniste et volontariste, et une vision plus ethnoculturelle pouvant \u00eatre fond\u00e9e sur le droit du sang. De par l'histoire et sa position g\u00e9ographique en Europe, la France conna\u00eet depuis toujours des mouvements migratoires, de proportions variables. Cette immigration est devenue un ph\u00e9nom\u00e8ne notable au cours des ann\u00e9es 1920, notamment pour pallier les lourdes pertes humaines caus\u00e9es par la Premi\u00e8re Guerre mondiale. La tendance s'est intensifi\u00e9e apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale \u00e0 travers un ph\u00e9nom\u00e8ne in\u00e9dit et massif de recours \u00e0 des populations d'origines extra-europ\u00e9ennes, provenant en grande partie des pays issus du second empire colonial, notamment du continent africain. En partant d'une d\u00e9finition de la France comme nation inclusive aux valeurs r\u00e9publicaines universelles, un historien comme G\u00e9rard Noiriel envisage la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise comme un \u00ab creuset \u00bb. Des valeurs voulues universelles furent en effet utilis\u00e9es pour l\u2019assimilation individuelle des immigrants qui devaient adh\u00e9rer aux valeurs traditionnelles fran\u00e7aises et \u00e0 ses normes culturelles. N\u00e9anmoins, l'efficacit\u00e9 de ce mod\u00e8le assimilationniste est de plus en plus remis en cause lors de r\u00e9flexions autour du th\u00e8me de l'immigration, comme lors des r\u00e9centes crises migratoires secouant la France et plus g\u00e9n\u00e9ralement l'Europe occidentale. Par ailleurs, les citoyens fran\u00e7ais ont assimil\u00e9 leur nationalit\u00e9 \u00e0 leur citoyennet\u00e9 ainsi que le fait la loi fran\u00e7aise. Pour des raisons historiques (notamment coloniales), culturelles ou \u00e9conomiques, des Fran\u00e7ais et des personnes d'ascendance fran\u00e7aise, dont certains revendiquent une identit\u00e9 culturelle fran\u00e7aise, peuvent \u00eatre trouv\u00e9s dans le monde entier, et par cons\u00e9quent en dehors de la France m\u00e9tropolitaine : dans les d\u00e9partements et territoires de la France outre-mer tels que les Antilles fran\u00e7aises, ou encore dans des pays \u00e9trangers tels que la Suisse, la Belgique, le Canada, les \u00c9tats-Unis, le Royaume-Uni, l'Allemagne ou encore l'Argentine.",
        "citie": "Suisse"
    },
    {
        "name": "First_French_Empire",
        "description": "L'Empire fran\u00e7ais, appel\u00e9 a posteriori le Premier Empire, est le r\u00e9gime imp\u00e9rial de la France \u00e0 partir du 18 mai 1804, date de la proclamation de Napol\u00e9on Bonaparte empereur des Fran\u00e7ais par s\u00e9natus-consulte, jusqu'\u00e0 sa premi\u00e8re abdication le 4 avril 1814, puis de son retour \u00e0 Paris le 20 mars 1815 \u00e0 la s\u00e9paration de la Commission Napol\u00e9on II le 7 juillet 1815. D'abord per\u00e7u comme une continuation de la Premi\u00e8re R\u00e9publique, avant de prendre la d\u00e9nomination officielle d'\u00ab Empire fran\u00e7ais \u00bb en 1809, il fait suite au Consulat, est entrecoup\u00e9 par la Premi\u00e8re Restauration avant le r\u00e9tablissement de son autorit\u00e9 lors des Cent-Jours, et est suivi par la Seconde Restauration. Le Premier Empire se distingue des autres r\u00e9gimes politiques de l'Histoire de France d'abord par son originalit\u00e9 (il inaugure un syst\u00e8me politique alors in\u00e9dit en France, l'Empire), ensuite par sa bellig\u00e9rance (les guerres napol\u00e9oniennes voient la France affronter successivement cinq coalitions de 1805 \u00e0 1815). Ces conflits permettent \u00e0 Napol\u00e9on de conqu\u00e9rir la majeure partie de l'Europe continentale, hors Scandinavie. Port\u00e9e \u00e0 son extension continentale maximale (2 500 000 km2 annex\u00e9s), la France compte alors 135 d\u00e9partements, des villes comme Rome, Hambourg, Barcelone, Amsterdam ou Raguse devenant chefs-lieux de d\u00e9partements fran\u00e7ais. Incarn\u00e9s par de nombreuses et spectaculaires victoires militaires (Austerlitz, I\u00e9na, Auerstadt, Eylau, Friedland, Wagram), ces succ\u00e8s continentaux se payent au prix de lourdes pertes en hommes (800 000 hommes du c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais) et d'un recul sur le plan colonial, conduisant \u00e0 la disparition du Premier empire colonial fran\u00e7ais, \u00e0 la vente de la Louisiane en 1803 s'ajoutant \u00e0 la conqu\u00eate de certaines colonies antillaises par le Royaume-Uni, ennemi de la R\u00e9volution et ma\u00eetre des mers. Les r\u00e9currents \u00e9checs fran\u00e7ais \u00e0 conqu\u00e9rir les \u00eeles Britanniques (exp\u00e9ditions d'Irlande, campagne de Trafalgar) laissent en effet les Britanniques financer les successives coalitions qui viennent en 1814 \u00e0 bout des arm\u00e9es imp\u00e9riales, apr\u00e8s le tournant d\u00e9cisif de la campagne de Russie, \u00e9chec strat\u00e9gique dont la Grande Arm\u00e9e ne se rel\u00e8vera pas. C'est le premier des deux empires fran\u00e7ais \u00e9tablis au profit de la dynastie des Bonaparte. L\u2019Empire commence le 18 mai 1804, quand le s\u00e9natus-consulte proclame Napol\u00e9on Bonaparte \u00ab empereur des Fran\u00e7ais \u00bb. Le pl\u00e9biscite du 6 novembre 1804 confirme cette d\u00e9signation. Le Premier Empire s'ach\u00e8ve le 6 avril 1814 (abdication de Napol\u00e9on \u00e0 Fontainebleau, apr\u00e8s sa d\u00e9ch\u00e9ance prononc\u00e9e \u00e0 Paris le 2 avril par le S\u00e9nat, et d\u00e9part le 20 avril pour l'\u00eele d'Elbe). Il est suivi par la Restauration des Bourbons, interrompue par l'\u00e9pisode des Cent-Jours du 20 mars au 7 juillet 1815.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "Louis_IV_of_France",
        "description": "Louis IV, dit \u00ab d'Outremer \u00bb (n\u00e9 entre septembre 920 et septembre 921 \u2013 10 septembre 954, Reims), fils de Charles III le Simple et d'Edwige de Wessex, est un roi des Francs (936-954) de la dynastie carolingienne. Apr\u00e8s la d\u00e9ch\u00e9ance en 922 de son p\u00e8re le roi Charles III le Simple, sa m\u00e8re et le prince Louis, \u00e2g\u00e9 de deux ans, se r\u00e9fugient en Angleterre (d\u2019o\u00f9 son surnom d\u2019Outremer), \u00e0 la cour de son grand-p\u00e8re maternel \u00c9douard l'Ancien, puis \u00e0 celle de son oncle \u00c6thelstan, roi de Wessex. Devenu l'h\u00e9ritier carolingien par la mort en captivit\u00e9 de Charles III (929), il est rappel\u00e9 d'Angleterre par le puissant marquis de Neustrie Hugues le Grand afin de succ\u00e9der au roi Raoul mort au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 936, laquelle marque alors le retour de la dynastie carolingienne. Son r\u00e8gne riche en rebondissements est avant tout connu par les Annales de Flodoard puis plus tardivement par les Histoires de Richer de Reims. Une fois au pouvoir, Louis d'Outremer souhaite s'\u00e9loigner d'Hugues le Grand devenu duc des Francs et seconde personnalit\u00e9 du Royaume apr\u00e8s le roi. Dans un premier temps il se lance \u00e0 la conqu\u00eate de la Lotharingie (939). Cette exp\u00e9dition est un \u00e9chec et son beau-fr\u00e8re Otton Ier ne tarde pas \u00e0 le soumettre en assi\u00e9geant la cit\u00e9 de Reims (940). Dans un second temps, apr\u00e8s la mort du comte des Normands Guillaume Longue-\u00c9p\u00e9e, Louis IV tente de prendre \u00e0 son compte le gouvernement de Normandie mais il est enlev\u00e9 par les hommes d'Hugues le Grand (945). Le concile d'Ingelheim (948) permet l'excommunication du duc des Francs et la lib\u00e9ration d\u00e9finitive de Louis IV. \u00c0 partir des ann\u00e9es 950, le roi s'impose progressivement dans le nord-est de son royaume en tissant de nombreuses fid\u00e9lit\u00e9s (notamment avec les Vermandois) sous la nouvelle protection ottonienne. Il meurt accidentellement d'une chute de cheval entre Laon et Reims en 954.",
        "citie": "Reims"
    },
    {
        "name": "Prehistory_of_France",
        "description": "La Pr\u00e9histoire de la France est la p\u00e9riode qui commence avec la premi\u00e8re occupation humaine du territoire actuel de la France et qui s'ach\u00e8ve avec la conqu\u00eate romaine, lorsque le territoire entre dans le domaine de l'histoire \u00e9crite. Le Pl\u00e9istoc\u00e8ne est caract\u00e9ris\u00e9 par de longues p\u00e9riodes glaciaires accompagn\u00e9es de r\u00e9gressions marines, entrecoup\u00e9es \u00e0 intervalles plus ou moins r\u00e9guliers par des stades interglaciaires plus cl\u00e9ments mais plus courts. Les populations humaines sont alors constitu\u00e9es de groupes de chasseurs-cueilleurs nomades. Plusieurs esp\u00e8ces humaines se succ\u00e8dent sur le territoire actuel de la France jusqu'\u00e0 l'arriv\u00e9e de l'Homme moderne au Pal\u00e9olithique sup\u00e9rieur. La premi\u00e8re trace d'occupation humaine en France est dat\u00e9e de plus de 1,1 million d'ann\u00e9es. Le premier homme fossile connu est l'Homme de Tautavel, \u00e0 partir de 570 000 ans. L'Homme de N\u00e9andertal, dont les plus anciens fossiles sont dat\u00e9s de 430 000 ans \u00e0 Atapuerca, en Espagne, est attest\u00e9 en France \u00e0 partir d'environ 335 000 ans avant le pr\u00e9sent. Homo sapiens lui succ\u00e8de \u00e0 partir de 42 000 ans avant le pr\u00e9sent. Il est l'auteur d'un riche art pari\u00e9tal et mobilier. Au N\u00e9olithique, qui commence dans le sud de la France au milieu du VIe mill\u00e9naire av. J.-C., apparaissent l'agriculture et l'\u00e9levage, qui renforcent la s\u00e9dentarisation des hommes. Ces innovations sont apport\u00e9es par deux courants migratoires venus de l'est : celui de la c\u00e9ramique cardiale, par la c\u00f4te m\u00e9diterran\u00e9enne, et celui de la culture ruban\u00e9e, par la vall\u00e9e du Danube. Les premiers m\u00e9galithes sont \u00e9rig\u00e9s au milieu du Ve mill\u00e9naire av. J.-C. et se multiplient par la suite jusqu'au N\u00e9olithique final. La recherche pr\u00e9historique a commenc\u00e9 sur le territoire fran\u00e7ais au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle. Elle a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 des travaux de pionniers comme Paul Tournal, Jacques Boucher de Perthes et Jean-Baptiste Noulet, puis de grands chercheurs comme Henri Breuil, Fran\u00e7ois Bordes et Andr\u00e9 Leroi-Gourhan.",
        "citie": "Bordes"
    },
    {
        "name": "Flag_of_France",
        "description": "Le drapeau de la France, drapeau tricolore bleu, blanc, rouge, \u00e9galement appel\u00e9 \u00ab drapeau tricolore \u00bb, ou simplement \u00ab drapeau fran\u00e7ais \u00bb, est l\u2019embl\u00e8me et le drapeau national de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. Il est le drapeau de la France sans interruption depuis 1830. Il est mentionn\u00e9 dans l\u2019article 2 de la Constitution fran\u00e7aise de 1958. Ce drapeau aux proportions 2:3 (\u00ab deux tiers \u00bb, deux pour la hauteur, trois pour la largeur) est compos\u00e9 de trois bandes verticales, bleue, blanche et rouge de hauteur et largeur identiques. Sous la forme de pavillon de la Marine de guerre, il date du 27 pluvi\u00f4se an II (15 f\u00e9vrier 1794) \u2014 dessin\u00e9 selon la l\u00e9gende par Jacques-Louis David (1748-1825) \u00e0 la demande de la Convention \u2014, mais ses origines sont plus anciennes et remontent aux trois couleurs de la libert\u00e9 (14 juillet 1789), identiques aux trois couleurs de la R\u00e9volution am\u00e9ricaine et \u00e0 celles du drapeau des \u00c9tats-Unis. Le bleu et le rouge auraient pour origine les couleurs de la ville de Paris, celles de la Garde nationale, couleurs qui entouraient le blanc de la royaut\u00e9, donc identiques aux trois couleurs utilis\u00e9es par les diff\u00e9rents pavillons fran\u00e7ais d'Ancien R\u00e9gime. Le drapeau tricolore est le pavillon de marine officiel de la France depuis 1794 et le drapeau officiel des arm\u00e9es depuis 1812, \u00e0 l\u2019exception des p\u00e9riodes de Restauration : 1814-1815 et 1815-1830. \u00c0 partir du d\u00e9but de la pr\u00e9sidence de Val\u00e9ry Giscard d\u2019Estaing en 1974, une version \u00e9claircie a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e pour les services protocolaires, avec un bleu semblable \u00e0 celui du drapeau europ\u00e9en. Cette autre version, qui s'est entre-temps propag\u00e9e en dehors de cet usage, a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e par le pr\u00e9sident Emmanuel Macron en 2020.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "Law_regarding_foreign_nationals_of_the_Jewish_race",
        "description": "La loi du 4 octobre 1940 sur \u00ab les ressortissants \u00e9trangers de race juive \u00bb (bien que portant le nom de \u00ab loi \u00bb, il s'agit en fait d'un acte de l'ex\u00e9cutif puisque le Parlement n'\u00e9tait plus en fonction depuis le 11 juillet 1940) permet l'internement imm\u00e9diat des Juifs \u00e9trangers. C'est une loi d'exception con\u00e7ue et mise en application par le r\u00e9gime de Vichy. Elle suit la proclamation du premier Statut des Juifs le 3 octobre. Num\u00e9rot\u00e9e 29, cette loi est publi\u00e9e au Journal officiel de l'\u00c9tat fran\u00e7ais du 18 octobre 1940, page 5324.",
        "citie": "Vichy"
    },
    {
        "name": "Foreign_relations_of_Vichy_France",
        "description": "L'\u00c9tat fran\u00e7ais, plus connu sous le nom informel de r\u00e9gime de Vichy, instaur\u00e9 par le mar\u00e9chal Philippe P\u00e9tain apr\u00e8s la bataille de France de 1940, obtint \u00e0 sa naissance la reconnaissance diplomatique de la part des Alli\u00e9s, ainsi que de l'Union sovi\u00e9tique, jusqu'au 30 juin 1941 et au commencement de l'op\u00e9ration Barbarossa. Cependant, le r\u00e9gime de Vichy romput ses relations diplomatiques avec le Royaume-Uni apr\u00e8s la destruction de la flotte fran\u00e7aise \u00e0 Mers-el-K\u00e9bir. Le Canada toutefois maintint des relations diplomatiques avec Vichy jusqu'\u00e0 l'occupation du sud de la France par l'Allemagne et l'Italie en novembre 1942.",
        "citie": "Vichy"
    },
    {
        "name": "Temple_of_Janus_(Autun)",
        "description": "Le temple dit \u00ab de Janus \u00bb, est un \u00e9difice cultuel d'inspiration celto-romaine situ\u00e9 \u00e0 Autun, dans le d\u00e9partement de Sa\u00f4ne-et-Loire, en France, au nord-ouest de la cit\u00e9 antique d'Augustodunum. Ce temple s'inscrit au sein d'un vaste sanctuaire dont les fouilles, commenc\u00e9es en 2013 et se poursuivant jusqu'en 2016, puis 2019, d\u00e9voilent l'\u00e9tendue et la complexit\u00e9, dans un secteur dont l'occupation remonte au N\u00e9olithique et qui a connu une phase importante de constructions monumentales au Ier si\u00e8cle de notre \u00e8re ; il a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 au tout-d\u00e9but du haut Moyen \u00c2ge, mais ses structures ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9utilis\u00e9es pour la confection d'un ouvrage d\u00e9fensif m\u00e9di\u00e9val. Sont conserv\u00e9s deux pans de sa cella carr\u00e9e sur une hauteur de plus de 20 m\u00e8tres ainsi que des vestiges des fondations de son p\u00e9ribole et de ses constructions annexes. La d\u00e9dicace du temple \u00e0 la divinit\u00e9 romaine Janus ne repose sur aucun fait arch\u00e9ologique ou historique et la divinit\u00e9 v\u00e9n\u00e9r\u00e9e dans ce temple est inconnue. Le temple de Janus est inscrit sur la premi\u00e8re liste, \u00e9tablie en 1840, des monuments historiques fran\u00e7ais prot\u00e9g\u00e9s.",
        "citie": "Autun"
    },
    {
        "name": "House_of_Valois",
        "description": "La maison de Valois est la branche cadette de la dynastie cap\u00e9tienne qui r\u00e9gna sur le royaume de France de 1328 \u00e0 1589. Elle succ\u00e8de aux Cap\u00e9tiens directs et pr\u00e9c\u00e8de les Bourbons. Elle tire son nom du comt\u00e9 de Valois, apanage donn\u00e9 \u00e0 Charles, fils de Philippe III le Hardi et p\u00e8re du roi Philippe VI. La branche a\u00een\u00e9e s'est \u00e9teinte en 1498, mais elle compte plusieurs rameaux cadets : \n* celui des ducs d'Alen\u00e7on, \u00e9teint en 1525, issu de Charles II, deuxi\u00e8me fils de Charles de Valois ; \n* celui des ducs d'Anjou, \u00e9teint en 1481, issu de Louis, deuxi\u00e8me fils de Jean II le Bon ; \n* celui des ducs de Berry, \u00e9teint en 1416, issu de Jean, troisi\u00e8me fils de Jean II le Bon ; \n* celui des ducs de Bourgogne, \u00e9teint en 1482, issu de Philippe le Hardi, quatri\u00e8me fils de Jean II le Bon. Ce rameau eut lui-m\u00eame deux autres sous-rameaux : \n* celui des ducs de Brabant, \u00e9teint en 1430, et issu d'Antoine, fils de Philippe le Hardi ; \n* celui des comtes de Nevers, \u00e9teint en 1491, et issu de Philippe, fils de Philippe le Hardi ; \n* celui des ducs d'Orl\u00e9ans, \u00e9teint en 1515 apr\u00e8s avoir acc\u00e9d\u00e9 au tr\u00f4ne et issu de Louis, second fils de Charles V. Ce rameau eut lui-m\u00eame un autre sous-rameau : \n* celui des comtes d'Angoul\u00eame, \u00e9teint en 1589 apr\u00e8s avoir acc\u00e9d\u00e9 au tr\u00f4ne et issu de Jean, second fils de Louis. Il y a \u00e9galement plusieurs rameaux ill\u00e9gitimes : \n* les Longueville ; \n* les Valois-Saint-Remy ; \n* les ducs d'Angoul\u00eame. Apr\u00e8s avoir conserv\u00e9 le tr\u00f4ne pendant plusieurs si\u00e8cles, la lign\u00e9e masculine de la Maison de Valois finit par s'\u00e9teindre, et le tr\u00f4ne du royaume de France revint \u00e0 la plus ancienne branche survivante de la dynastie cap\u00e9tienne, la maison de Bourbon.",
        "citie": "Nevers"
    },
    {
        "name": "House_of_Capet",
        "description": "Le nom de Cap\u00e9tiens directs d\u00e9signe les monarques cap\u00e9tiens qui r\u00e9gn\u00e8rent de p\u00e8re en fils sur le royaume de France, d'Hugues Capet en 987, jusqu'\u00e0 Charles IV le Bel en 1328. Les Cap\u00e9tiens directs ont eu pendant plus de trois si\u00e8cles la chance d'avoir toujours un fils pour leur succ\u00e9der, ce que les historiens appellent le \u00ab miracle cap\u00e9tien \u00bb. Cette p\u00e9rennit\u00e9 exceptionnelle de la dynastie prend fin dans les quatorze ann\u00e9es suivant la mort de Philippe IV le Bel en 1314 : son premier fils Louis X le Hutin meurt en laissant un fils posthume qui s'\u00e9teint lui-m\u00eame au bout de cinq jours, puis les deux autres fils de Philippe le Bel, Philippe V le Long et Charles IV le Bel, disparaissent \u00e0 leur tour sans laisser d'h\u00e9ritiers m\u00e2les. Cette s\u00e9rie de d\u00e9boires entra\u00eene l'extinction de la maison. Apr\u00e8s la mort sans h\u00e9ritier du dernier descendant m\u00e2le direct d'Hugues Capet, la maison cap\u00e9tienne de Valois leur succ\u00e9da (les Valois sont aussi des descendants directs d'Hugues Capet mais le premier Valois devenu roi de France n'\u00e9tait pas fils d'un roi de France, contrairement aux Cap\u00e9tiens directs).",
        "citie": "Long"
    },
    {
        "name": "July_Monarchy",
        "description": "La monarchie de Juillet est le nom donn\u00e9 au r\u00e9gime politique du royaume de France entre 1830 et 1848. Instaur\u00e9e le 9 ao\u00fbt 1830 apr\u00e8s la r\u00e9volution dite des \u00ab Trois Glorieuses \u00bb les 27, 28 et 29 juillet 1830, elle succ\u00e8de \u00e0 la Restauration. La branche cadette des Bourbons, la maison d\u2019Orl\u00e9ans, acc\u00e8de alors au pouvoir. Louis-Philippe Ier n\u2019est pas sacr\u00e9 roi de France mais intronis\u00e9 roi des Fran\u00e7ais. Son r\u00e8gne, commenc\u00e9 avec les barricades de la r\u00e9volution de 1830, est troubl\u00e9 par plusieurs soul\u00e8vements vite ma\u00eetris\u00e9s, r\u00e9publicains \u00e0 Paris, l\u00e9gitimiste dans l'Ouest, une tentative avort\u00e9e de coup d'\u00c9tat bonapartiste \u00e0 Strasbourg, qui ne remettent gu\u00e8re en cause la paix int\u00e9rieure. La monarchie de Juillet, qui a \u00e9t\u00e9 celle d\u2019un seul roi, fait suite \u00e0 la monarchie dite \u00ab conservatrice \u00bb que constitue la Restauration entre 1814 et 1830. Plus lib\u00e9rale que celle qui la pr\u00e9c\u00e8de, elle est marqu\u00e9e par une renonciation \u00e0 la monarchie absolue de droit divin (absolutisme) et un louvoiement permanent entre les factions parlementaires du \u00ab mouvement \u00bb et de la \u00ab r\u00e9sistance \u00bb. Louis-Philippe d\u00e9finit lui-m\u00eame sa politique comme celle du \u00ab juste milieu \u00bb. Son r\u00e9gime s'appuie sur un suffrage censitaire \u00e9largi, et sur la Garde nationale bourgeoise. Sa politique ext\u00e9rieure en demi-teinte cherche \u00e0 allier le reflet du prestige napol\u00e9onien et le souci de l'\u00e9quilibre europ\u00e9en. Cependant, il ma\u00eetrise mal les bouleversements sociaux n\u00e9s de l'industrialisation et son r\u00e8gne s\u2019ach\u00e8ve en 1848 par d\u2019autres barricades, qui le chassent pour instaurer la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique.",
        "citie": "Son"
    },
    {
        "name": "Ordinance_of_9_August_1944",
        "description": "L'ordonnance du 9 ao\u00fbt 1944 relative au r\u00e9tablissement de la l\u00e9galit\u00e9 r\u00e9publicaine sur le territoire continental, promulgu\u00e9e par le Gouvernement provisoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise (GPRF) et publi\u00e9e \u00e0 Alger, \u00f4te toute l\u00e9galit\u00e9 au r\u00e9gime de Vichy, en consid\u00e9rant comme nuls et non avenus tous les textes r\u00e9glementaires constitutionnels \u00e9dict\u00e9s par le gouvernement de P\u00e9tain puis de Laval, en commen\u00e7ant par la loi constitutionnelle du 10 juillet 1940. Par cons\u00e9quent, le GPRF dirig\u00e9 par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle n'eut pas \u00e0 proclamer la R\u00e9publique, celle-ci n'ayant jamais, en droit, \u00e9t\u00e9 dissoute. De fa\u00e7on plus g\u00e9n\u00e9rale, ce texte organise les conditions de la transition des normes en vigueur sous Vichy aux normes r\u00e9publicaines, dans les conditions historiques de la Lib\u00e9ration. Par ce texte, qui joue \u00e0 la fois sur le temps et l'espace (le titre impliquant que la l\u00e9galit\u00e9 r\u00e9publicaine n'a jamais cess\u00e9 hors de la m\u00e9tropole), la France libre incarn\u00e9e par le GPRF et dirig\u00e9e par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle se constitue r\u00e9troactivement comme la prolongation constante de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, le r\u00e9gime de Vichy perdant tout droit \u00e0 se pr\u00e9senter comme le successeur de la Troisi\u00e8me R\u00e9publique. Cette ordonnance signe ainsi la victoire d\u00e9finitive du gouvernement en exil constitu\u00e9 par de Gaulle d\u00e8s 1940 avec le Conseil de d\u00e9fense de l'Empire, et qui contestait lors de la guerre l'autorit\u00e9 l\u00e9gitime avec Vichy, les deux parties pr\u00e9tendant alors repr\u00e9senter de fa\u00e7on exclusive la France. En outre, en liant explicitement le mode de gouvernement de la France \u00e0 la R\u00e9publique, elle ent\u00e9rine une conception r\u00e9publicaine de la France qui \u00f4te par avance toute l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 une modification de cette forme de gouvernement.",
        "citie": "Laval"
    },
    {
        "name": "Lothair_of_France",
        "description": "Lothaire, n\u00e9 \u00e0 la fin de 941 \u00e0 Laon et mort le 2 mars 986 dans cette m\u00eame ville, est roi des Francs de 954 \u00e0 986.",
        "citie": "Laon"
    },
    {
        "name": "French_Parliament",
        "description": "Le Parlement fran\u00e7ais est la principale institution du pouvoir l\u00e9gislatif en France. Selon la Constitution du 4 octobre 1958, elle peut en partie contr\u00f4ler l\u2019activit\u00e9 gouvernementale. Le Parlement est bicam\u00e9ral, c'est-\u00e0-dire compos\u00e9 de deux chambres : \n* le S\u00e9nat, dit \u00ab chambre haute \u00bb, qui comprend 348 s\u00e9nateurs, \n* l'Assembl\u00e9e nationale, dite \u00ab chambre basse \u00bb, qui compte 577 d\u00e9put\u00e9s. Les deux chambres si\u00e8gent dans des lieux diff\u00e9rents \u00e0 Paris, capitale fran\u00e7aise : le palais du Luxembourg pour le S\u00e9nat et le palais Bourbon pour l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Elles peuvent n\u00e9anmoins se r\u00e9unir ensemble en Congr\u00e8s ou en Haute Cour : le Parlement si\u00e8ge alors dans la salle du Congr\u00e8s au ch\u00e2teau de Versailles, \u00e0 Versailles (Yvelines). Avant 1962, le Parlement \u00e9tait le d\u00e9tenteur unique de la souverainet\u00e9 populaire. Depuis cette date, le pouvoir est partag\u00e9 entre le Parlement et le chef de l'\u00c9tat, choisi lors de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle au suffrage universel direct. Puissant sous les IIIe et IVe R\u00e9publiques, le Parlement a vu son pouvoir diminuer sous la Ve R\u00e9publique. Les \u00e9volutions plus r\u00e9centes des institutions fran\u00e7aises tendent \u00e0 lui redonner quelques nouvelles pr\u00e9rogatives (cf. r\u00e9forme de 1995 et du 23 juillet 2008). Cependant, la mont\u00e9e en puissance des pouvoirs des institutions europ\u00e9ennes tend \u00e0 limiter son influence, environ 70 % de son activit\u00e9 \u00e9tant consacr\u00e9s \u00e0 la mise en \u0153uvre du droit communautaire.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "First_French_Empire",
        "description": "L'Empire fran\u00e7ais, appel\u00e9 a posteriori le Premier Empire, est le r\u00e9gime imp\u00e9rial de la France \u00e0 partir du 18 mai 1804, date de la proclamation de Napol\u00e9on Bonaparte empereur des Fran\u00e7ais par s\u00e9natus-consulte, jusqu'\u00e0 sa premi\u00e8re abdication le 4 avril 1814, puis de son retour \u00e0 Paris le 20 mars 1815 \u00e0 la s\u00e9paration de la Commission Napol\u00e9on II le 7 juillet 1815. D'abord per\u00e7u comme une continuation de la Premi\u00e8re R\u00e9publique, avant de prendre la d\u00e9nomination officielle d'\u00ab Empire fran\u00e7ais \u00bb en 1809, il fait suite au Consulat, est entrecoup\u00e9 par la Premi\u00e8re Restauration avant le r\u00e9tablissement de son autorit\u00e9 lors des Cent-Jours, et est suivi par la Seconde Restauration. Le Premier Empire se distingue des autres r\u00e9gimes politiques de l'Histoire de France d'abord par son originalit\u00e9 (il inaugure un syst\u00e8me politique alors in\u00e9dit en France, l'Empire), ensuite par sa bellig\u00e9rance (les guerres napol\u00e9oniennes voient la France affronter successivement cinq coalitions de 1805 \u00e0 1815). Ces conflits permettent \u00e0 Napol\u00e9on de conqu\u00e9rir la majeure partie de l'Europe continentale, hors Scandinavie. Port\u00e9e \u00e0 son extension continentale maximale (2 500 000 km2 annex\u00e9s), la France compte alors 135 d\u00e9partements, des villes comme Rome, Hambourg, Barcelone, Amsterdam ou Raguse devenant chefs-lieux de d\u00e9partements fran\u00e7ais. Incarn\u00e9s par de nombreuses et spectaculaires victoires militaires (Austerlitz, I\u00e9na, Auerstadt, Eylau, Friedland, Wagram), ces succ\u00e8s continentaux se payent au prix de lourdes pertes en hommes (800 000 hommes du c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais) et d'un recul sur le plan colonial, conduisant \u00e0 la disparition du Premier empire colonial fran\u00e7ais, \u00e0 la vente de la Louisiane en 1803 s'ajoutant \u00e0 la conqu\u00eate de certaines colonies antillaises par le Royaume-Uni, ennemi de la R\u00e9volution et ma\u00eetre des mers. Les r\u00e9currents \u00e9checs fran\u00e7ais \u00e0 conqu\u00e9rir les \u00eeles Britanniques (exp\u00e9ditions d'Irlande, campagne de Trafalgar) laissent en effet les Britanniques financer les successives coalitions qui viennent en 1814 \u00e0 bout des arm\u00e9es imp\u00e9riales, apr\u00e8s le tournant d\u00e9cisif de la campagne de Russie, \u00e9chec strat\u00e9gique dont la Grande Arm\u00e9e ne se rel\u00e8vera pas. C'est le premier des deux empires fran\u00e7ais \u00e9tablis au profit de la dynastie des Bonaparte. L\u2019Empire commence le 18 mai 1804, quand le s\u00e9natus-consulte proclame Napol\u00e9on Bonaparte \u00ab empereur des Fran\u00e7ais \u00bb. Le pl\u00e9biscite du 6 novembre 1804 confirme cette d\u00e9signation. Le Premier Empire s'ach\u00e8ve le 6 avril 1814 (abdication de Napol\u00e9on \u00e0 Fontainebleau, apr\u00e8s sa d\u00e9ch\u00e9ance prononc\u00e9e \u00e0 Paris le 2 avril par le S\u00e9nat, et d\u00e9part le 20 avril pour l'\u00eele d'Elbe). Il est suivi par la Restauration des Bourbons, interrompue par l'\u00e9pisode des Cent-Jours du 20 mars au 7 juillet 1815.",
        "citie": "Fontainebleau"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois-Ren\u00e9_de_La_Tour_du_Pin_Chambly,_marquis_de_La_Charce",
        "description": "Charles-Humbert-Ren\u00e9 de La Tour du Pin Chambly de La Charce, n\u00e9 le 1er avril 1834 \u00e0 Arrancy (Aisne), \u00e0 proximit\u00e9 de Laon, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 d\u00e9cembre 1924 \u00e0 Lausanne, est un officier et homme politique fran\u00e7ais, inspirateur en France du catholicisme social.",
        "citie": "Pin"
    },
    {
        "name": "French_language",
        "description": "Le fran\u00e7ais est une langue indo-europ\u00e9enne de la famille des langues romanes dont les locuteurs sont appel\u00e9s francophones, \u00e9galement surnomm\u00e9 la langue de Moli\u00e8re. Le fran\u00e7ais est parl\u00e9, en 2022, sur tous les continents par environ 321 millions de personnes : 235 millions l'emploient quotidiennement, et 90 millions en sont des locuteurs natifs. En 2018, 80 millions d'\u00e9l\u00e8ves et \u00e9tudiants s'instruisent en fran\u00e7ais dans le monde. Selon l'Organisation internationale de la francophonie (OIF), il pourrait y avoir 700 millions de francophones sur Terre en 2050. Le fran\u00e7ais est la cinqui\u00e8me langue la plus parl\u00e9e au monde apr\u00e8s l'anglais, le mandarin, l'hindi et l\u2019espagnol. Elle est \u00e9galement la deuxi\u00e8me langue la plus apprise sur le globe, la troisi\u00e8me langue des affaires et du commerce, la quatri\u00e8me langue employ\u00e9e sur Internet. Dans le monde, 29 \u00c9tats ont le fran\u00e7ais comme langue officielle. C'est une des six langues officielles ainsi qu'une des deux langues de travail de l'Organisation des Nations unies. Le fran\u00e7ais est une langue officielle ou de travail de nombreuses organisations gouvernementales internationales, parmi lesquelles l'Union postale universelle ou les trois autorit\u00e9s mondiales de r\u00e9gulation du syst\u00e8me m\u00e9trique. Il est aussi langue officielle ou de travail de nombreuses organisations gouvernementales r\u00e9gionales, telles que l'Union africaine ou l\u2019Union europ\u00e9enne, et est aussi langue officielle ou de travail de nombreuses organisations non gouvernementales internationales, comme le Comit\u00e9 international olympique ou le Mouvement international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge. L'histoire du fran\u00e7ais et des francophones est celle de la rencontre et de l'\u00e9change entre de nombreux peuples. Le fran\u00e7ais est une vari\u00e9t\u00e9 de la langue d'o\u00efl, un groupe de langues romanes parl\u00e9es originellement dans la partie septentrionale du domaine gallo-roman, sur le territoire des actuelles France, Suisse et Belgique. Les langues gallo-romanes r\u00e9sultent de l'\u00e9volution, sous l'influence de langues germaniques, tel que le vieux-francique des Francs, du latin populaire parl\u00e9 en Gaule par les Gallo-Romains. Ces derniers formaient un ensemble de peuples d'origines principalement celtes qui furent progressivement romanis\u00e9s \u00e0 la suite de la conqu\u00eate romaine de la r\u00e9gion, termin\u00e9e aux alentours de 52 av. J.-C. En 843, l'historien franc Nithard, petit-fils de Charlemagne, produit ce qui est consid\u00e9r\u00e9 comme le premier texte connu en langue fran\u00e7aise. Il s'agit d'une chronique qui retranscrit les serments d'alliance, prononc\u00e9s \u00e0 Strasbourg l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, par Louis le Germanique, premier souverain allemand. Durant le Moyen \u00c2ge europ\u00e9en, en particulier entre le Xe et le XIIIe si\u00e8cle, alors que le syst\u00e8me de d\u00e9clinaisons de l'ancien fran\u00e7ais s'effondre, les langues d'o\u00efl commencent \u00e0 se diffuser hors de leur domaine d'origine du fait des invasions normandes des \u00eeles Britanniques, du sud de l'Italie ou bien des croisades qui, en \u00e9tablissant des \u00c9tats latins au Levant, font du fran\u00e7ais une base de la lingua franca m\u00e9diterran\u00e9enne. En 1539, par l\u2019ordonnance de Villers-Cotter\u00eats, le moyen fran\u00e7ais, langue maternelle des dynasties cap\u00e9tiennes, devient une langue juridique et administrative en France. \u00c0 la m\u00eame p\u00e9riode, il commence \u00e0 se diffuser plus massivement hors d'Europe, d'abord en Am\u00e9rique, puis en Afrique, en Asie et en Oc\u00e9anie, sous l'effet de l'expansion des empires coloniaux fran\u00e7ais puis belge. \u00c0 partir du dix-septi\u00e8me si\u00e8cle, dans les oc\u00e9ans Atlantique, Indien et Pacifique, les d\u00e9portations de populations pratiqu\u00e9es par les empires europ\u00e9ens vers leurs colonies am\u00e8nent, dans un contexte principalement d'esclavage, \u00e0 la formation de nombreux cr\u00e9oles \u00e0 base lexicale fran\u00e7aise. En 1794, par le d\u00e9cret r\u00e9volutionnaire du 2 thermidor an II et malgr\u00e9 le fait qu'il ait \u00e9t\u00e9, sous l'Ancien R\u00e9gime, la langue des cours royales et princi\u00e8res europ\u00e9ennes, le fran\u00e7ais classique, langue des Lumi\u00e8res, devient la seule langue officielle de la Premi\u00e8re R\u00e9publique fran\u00e7aise. Une des particularit\u00e9s du fran\u00e7ais se trouve dans le fait que son d\u00e9veloppement et sa codification ont \u00e9t\u00e9 en partie l'\u0153uvre de groupes intellectuels, comme la Pl\u00e9iade, ou d'institutions, comme l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Le fran\u00e7ais est ainsi souvent consid\u00e9r\u00e9 comme une langue \u00ab acad\u00e9mique \u00bb. \u00c0 partir du dix-neuvi\u00e8me si\u00e8cle, et malgr\u00e9 quelques r\u00e9formes au cours des si\u00e8cles suivants, son orthographe codifi\u00e9e commence \u00e0 se figer. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme transparente dans le sens de la lecture, mais opaque dans le sens de l'\u00e9criture. Au cours du XXe si\u00e8cle, le fran\u00e7ais devient une langue d'envergure mondiale en m\u00eame temps qu'il s'\u00e9mancipe de l'Europe : \u00e0 partir de ce si\u00e8cle le nombre de francophones vivant hors d'Europe d\u00e9passe le nombre de locuteurs sur le continent d'origine de la langue. Entre le 16 mars et le 20 mars 1970 et sous l'impulsion de ceux qui deviendront les \u00ab cinq p\u00e8res fondateurs de la Francophonie \u00bb \u2014 L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor, po\u00e8te, \u00e9crivain et premier pr\u00e9sident de la r\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal, Habib Bourguiba, avocat et premier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tunisienne, Hamani Diori, professeur et premier pr\u00e9sident de la r\u00e9publique du Niger, Norodom Sihanouk, roi du Cambodge et Jean-Marc L\u00e9ger, \u00e9crivain et journaliste canadien \u2014 a lieu, dans la salle des s\u00e9ances de l'Assembl\u00e9e nationale du Niger, la conf\u00e9rence de Niamey. Celle-ci, une des premi\u00e8res conf\u00e9rences r\u00e9unissant les gouvernements des \u00e9tats francophones, \u00e9tablit l'Agence de coop\u00e9ration culturelle et technique, le premier organisme intergouvernemental francophone, et jette ainsi les bases pour la cr\u00e9ation d'une Organisation internationale de la francophonie (OIF) qui r\u00e9unirait les peuples partageant la langue fran\u00e7aise. En comm\u00e9moration de cet \u00e9v\u00e8nement, les \u00e9tats membres de l'Organisation font en 1988 du 20 mars la Journ\u00e9e internationale de la francophonie. En 1989, ont lieu au Maroc les premiers jeux de la Francophonie qui r\u00e9unissent pour la premi\u00e8re fois les athl\u00e8tes de la communaut\u00e9 francophone autour de la langue qu'ils partagent. En 1997, \u00e0 Hano\u00ef, capitale du Vi\u00eat nam, les \u00c9tats francophones adoptent la Charte institutionnelle de la Francophonie qui sera compl\u00e9t\u00e9e en 2005 \u00e0 Antananarivo, capitale de Madagascar, par la Charte de la Francophonie. Ces deux chartes pr\u00e9sentent l'importance du multilinguisme pour le monde francophone, les valeurs de solidarit\u00e9, d'\u00e9galit\u00e9 et de fraternit\u00e9 entre les peuples qui doivent \u00eatre v\u00e9hicul\u00e9es par la langue fran\u00e7aise, vecteur de progr\u00e8s et de modernit\u00e9, ainsi que le r\u00f4le actif que doivent exercer les francophones pour la pr\u00e9servation de la diversit\u00e9 linguistique et culturelle. En 2010, l'Organisation des Nations unies d\u00e9clare que le 20 mars de chaque ann\u00e9e sera observ\u00e9e \u00e0 travers le monde la Journ\u00e9e de la langue fran\u00e7aise en souvenir de la conf\u00e9rence de Niamey. Les organisations francophones proposent autour de cette date des semaines d'\u00e9changes et de discussions souvent appel\u00e9es semaines de la langue fran\u00e7aise et de la francophonie. La langue fran\u00e7aise est un attribut culturel souverain pour de nombreux peuples et \u00c9tats comme en France o\u00f9 depuis 1992 \u00ab la langue de la R\u00e9publique est le fran\u00e7ais \u00bb ou au Qu\u00e9bec o\u00f9 depuis 1977 elle \u00ab permet au peuple qu\u00e9b\u00e9cois d\u2019exprimer son identit\u00e9 \u00bb. Elle est \u00e9galement le principal v\u00e9hicule des cultures francophones dans le monde et le moyen principal d'expression de leurs pens\u00e9es. La langue, parfois surnomm\u00e9e \u00ab langue de Moli\u00e8re \u00bb, ne cesse de s'enrichir que ce soit de fa\u00e7on formelle, par des d\u00e9crets par exemple, mais aussi de fa\u00e7on informelle. Le fran\u00e7ais est la deuxi\u00e8me langue parmi les langues \u00e9trang\u00e8res le plus fr\u00e9quemment enseign\u00e9es \u00e0 travers le monde, y compris aux \u00c9tats-Unis. Il est \u00e9galement la quatri\u00e8me langue la plus utilis\u00e9e sur internet apr\u00e8s l'espagnol, le mandarin et l'anglais, langue dont le vocabulaire a \u00e9t\u00e9 fortement enrichi par le fran\u00e7ais. L'\u00e9dition francophone de Wikip\u00e9dia est la 5e au monde en nombre d'articles et la 3e en nombre d'utilisateurs.",
        "citie": "Croix"
    },
    {
        "name": "Fanum_d'Aron",
        "description": "Le fanum d'Aron est un temple romain situ\u00e9 \u00e0 Aurillac, commune fran\u00e7aise de la r\u00e9gion d'Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. Ce temple du Haut-Empire romain est sans doute construit au Ier si\u00e8cle apr. J.-C. et abandonn\u00e9 IIIe ou au IVe si\u00e8cle. Il est remarquable par sa galerie p\u00e9riph\u00e9rique de plan polygonal \u00e0 seize c\u00f4t\u00e9s. Ses vestiges sont d\u00e9couverts en 1977, imm\u00e9diatement fouill\u00e9s dans l'urgence d'une op\u00e9ration d'urbanisation et inscrits comme monument historique en 1980. Ils sont mis en valeur dans un jardin public.",
        "citie": "Aurillac"
    },
    {
        "name": "French_art",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "citie": "Albi"
    },
    {
        "name": "R\u00e9sistancialisme",
        "description": "Le r\u00e9sistancialisme est un n\u00e9ologisme cr\u00e9\u00e9 en 1987 par l'historien fran\u00e7ais Henry Rousso pour d\u00e9signer le mythe, d\u00e9velopp\u00e9 surtout par les gaullistes et communistes, selon lequel les Fran\u00e7ais auraient unanimement et naturellement r\u00e9sist\u00e9 depuis le d\u00e9but de la Seconde Guerre mondiale. Plus exactement, l'historien \u00e9voque par ce terme un processus organis\u00e9 selon trois \u00e9l\u00e9ments : la marginalisation du r\u00e9gime de Vichy ainsi qu'une d\u00e9valuation de l'ampleur de son emprise sur la soci\u00e9t\u00e9 ; la construction d'un objet de m\u00e9moire (la R\u00e9sistance) exag\u00e9rant le r\u00f4le des minorit\u00e9s que furent les r\u00e9sistants (objet c\u00e9l\u00e9br\u00e9 surtout au sein de groupes id\u00e9ologiques, gaullistes et communistes) ; la g\u00e9n\u00e9ralisation de la R\u00e9sistance \u00e0 l'ensemble de la nation (r\u00e9sistancialisme gaullien). Le r\u00e9sistancialisme ne doit pas \u00eatre confondu avec le r\u00e9sistantialisme, terme pol\u00e9mique en usage de la Lib\u00e9ration au d\u00e9but des ann\u00e9es 1960.",
        "citie": "Vichy"
    },
    {
        "name": "Second_French_Empire",
        "description": "Le Second Empire est le syst\u00e8me constitutionnel et politique instaur\u00e9 en France le 2 d\u00e9cembre 1852 lorsque Louis-Napol\u00e9on Bonaparte, premier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, devient le souverain Napol\u00e9on III, empereur des Fran\u00e7ais, un an jour pour jour apr\u00e8s son coup d'\u00c9tat du 2 d\u00e9cembre 1851. Ce r\u00e9gime politique succ\u00e8de \u00e0 la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique. Depuis L'Histoire de la France contemporaine d'Ernest Lavisse, le Second Empire est analys\u00e9 en deux p\u00e9riodes par les historiens : la premi\u00e8re qualifi\u00e9e d'Empire autoritaire qui s'\u00e9tend globalement de 1852 \u00e0 1860 s'oppose \u00e0 la seconde, dite de l'Empire lib\u00e9ral, s'\u00e9talant globalement de 1860 \u00e0 1870. Le Second Empire se termine le 4 septembre 1870 \u00e0 la suite de la d\u00e9faite de Sedan, lors de la guerre contre la Prusse, puissance montante en Europe dirig\u00e9e par le chancelier imp\u00e9rial Otto von Bismarck. La Troisi\u00e8me R\u00e9publique lui succ\u00e8de et inaugure la p\u00e9rennit\u00e9 du r\u00e9gime r\u00e9publicain en France.",
        "citie": "Sedan"
    },
    {
        "name": "Military_history_of_France",
        "description": "L\u2019histoire militaire de la France couvre deux mill\u00e9naires d'histoire \u00e0 travers la France, l'Europe et les anciennes colonies fran\u00e7aises. Il y a eu 53 conflits majeurs en Europe. La France aura \u00e9t\u00e9 un bellig\u00e9rant dans 49 d'entre eux, et le Royaume-Uni dans 43.Parmi les 185 batailles que la France a livr\u00e9 au cours des 800 derni\u00e8res ann\u00e9es, ses arm\u00e9es auront gagn\u00e9 132 d'entre elles, et en auront perdu 43, ne laissant que 10 batailles ind\u00e9cises donnant ainsi aux militaires fran\u00e7ais le record de victoires en Europe et donc dans le monde. Sur les 800 derni\u00e8res ann\u00e9es la France s'est battu environ plus de 200 ans contre l'Angleterre, plus de 150 ans contre les nations germaniques, plus de 190 ans contre les Espagnols/Portugais, et face \u00e0 de nombreuses autres nations. Cet article est une synth\u00e8se de l'historique des diff\u00e9rentes branches des Forces arm\u00e9es fran\u00e7aises : terre, air, mer et Gendarmerie. L'espace g\u00e9ographique qui constitue la France m\u00e9tropolitaine de nos jours a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t par une unit\u00e9 de peuplement et de culture. Son unit\u00e9 politique a cependant mis longtemps \u00e0 \u00e9merger. \u00c0 partir de 400, lors du d\u00e9clin de la domination de l'Empire romain sur la Gaule, la tribu germanique des Francs a commenc\u00e9 \u00e0 prendre le contr\u00f4le du territoire. Avec Clovis Ier puis Charlemagne, le royaume, puis l'empire des Francs inclura pratiquement toute la France actuelle ainsi que d'autres territoires. C'est avec le trait\u00e9 de Verdun, qui partage l'Empire carolingien en 843, qu'appara\u00eet la Francie occidentale, qui deviendra la France. Au Moyen \u00c2ge, les rois cap\u00e9tiens \u00e9largissent leur domaine aux d\u00e9pens de l'Angleterre, h\u00e9riti\u00e8re des duch\u00e9s de Normandie et d'Aquitaine, et du Saint-Empire romain germanique tout en participant \u00e0 des aventures ext\u00e9rieures comme les croisades. Au sens strict, m\u00eame s'il a exist\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t des \u00ab arm\u00e9es en France \u00bb, la notion d'\u00ab Arm\u00e9e fran\u00e7aise \u00bb ne na\u00eet que dans les derni\u00e8res phases de la guerre de Cent Ans avec la cr\u00e9ation de ses premi\u00e8res unit\u00e9s permanentes. C'est au XIIIe si\u00e8cle qu'appara\u00eet un pouvoir royal central suffisamment puissant pour cr\u00e9er un \u00c9tat unifi\u00e9 durable et la France devient une des nations les plus puissantes d'Europe. Mais quelques si\u00e8cles plus tard, les guerres de religion et la puissance grandissante de l'Espagne remettent en cause cette supr\u00e9matie. Les guerres de Louis XIII et Louis XIV, au XVIIe et au d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle, rendent \u00e0 la France la premi\u00e8re place dans l'\u00e9quilibre europ\u00e9en ; son territoire agrandi est prot\u00e9g\u00e9 par une solide arm\u00e9e permanente et par les fortifications de la ceinture de fer. Plus tard, la concurrence coloniale avec la Grande-Bretagne, qui a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 la rivalit\u00e9 avec l'Espagne, lui fait perdre ses possessions de Nouvelle-France (Canada fran\u00e7ais) et comptoirs de l'Inde : l'esprit de revanche pousse la France \u00e0 apporter son aide aux colons am\u00e9ricains en r\u00e9volte contre Londres lors de la guerre d'ind\u00e9pendance des futurs \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique. Les guerres de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, qui opposent la France \u00e0 la plupart des monarchies europ\u00e9ennes, am\u00e8nent \u00e0 la cr\u00e9ation d'une arm\u00e9e de masse avec un corps d'officiers renouvel\u00e9, promus au m\u00e9rite et non plus sur leur seule naissance noble. Les guerres napol\u00e9oniennes apportent \u00e0 la France une expansion militaire in\u00e9gal\u00e9e sur le continent europ\u00e9en, mais elle ne peut rien contre la supr\u00e9matie navale britannique et ses adversaires, s'inspirant du mod\u00e8le militaire fran\u00e7ais, prennent leur revanche en 1814-1815 en ramenant la France de la Restauration \u00e0 ses anciennes fronti\u00e8res. Au XIXe si\u00e8cle, la conqu\u00eate de l'Alg\u00e9rie inaugure la constitution du second empire colonial fran\u00e7ais qui couvrira une grande partie de l'Afrique et de l'Asie. La rivalit\u00e9 franco-allemande, effet tardif du nationalisme allemand n\u00e9 des guerres napol\u00e9oniennes, aboutit d'abord \u00e0 la guerre de 1870 contre la Prusse, se ravive lors la Premi\u00e8re Guerre mondiale, et trouve son paroxysme avec la Seconde Guerre mondiale o\u00f9 la France, d'abord battue et occup\u00e9e par l'Axe Rome-Berlin, reprend le combat dans la France libre et rejoint le camp victorieux des Alli\u00e9s. La conflagration laisse les pays europ\u00e9ens affaiblis politiquement, et militairement domin\u00e9s par deux superpuissances, les \u00c9tats-Unis et l'URSS lors de la guerre froide. La France, tout en livrant ses derni\u00e8res guerres coloniales en Indochine jusqu'en 1954 et en Alg\u00e9rie jusqu'en 1962, se r\u00e9concilie avec l'Allemagne de l'Ouest et se range avec celle-ci dans le bloc occidental au sein de l'OTAN ; elle marque son autonomie par rapport au grand alli\u00e9 am\u00e9ricain en d\u00e9veloppant sa propre force de dissuasion nucl\u00e9aire et en quittant le commandement int\u00e9gr\u00e9 de l'OTAN en 1966. Strat\u00e9giquement, la France reste longtemps influenc\u00e9e par l'id\u00e9e d'une d\u00e9fense sur des fronti\u00e8res \u00ab naturelles \u00bb r\u00e9elles ou suppos\u00e9es du pays : le Rhin, le massif du Jura et les Alpes \u00e0 l'est, les Pyr\u00e9n\u00e9es au sud. L'arm\u00e9e fran\u00e7aise est, par son histoire, souvent pionni\u00e8re de nombreuses innovations techniques et tactiques. Aujourd'hui, les interventions militaires fran\u00e7aises sont le plus souvent des op\u00e9rations de maintien de la paix dans ses anciennes colonies ou dans les points chauds du monde, avec ses alli\u00e9s de l'OTAN, organisation avec laquelle elle renforce ses liens en 1995, pr\u00e8s de trente ans apr\u00e8s son d\u00e9part du commandement int\u00e9gr\u00e9, et qu'elle r\u00e9int\u00e8gre en 2009.",
        "citie": "Son"
    },
    {
        "name": "Music_of_France",
        "description": "La musique fran\u00e7aise est n\u00e9e au Moyen \u00c2ge, avec le genre proche du plain-chant gr\u00e9gorien, nomm\u00e9 organum. Elle s'est ensuite d\u00e9velopp\u00e9e sous l'\u00e9gide de l'\u00e9cole de Notre-Dame ou de l'Ars antiqua avec le conduit, un chant de procession. \u00c0 cette \u00e9poque, les troubadours et les trouv\u00e8res affirmaient davantage l'ind\u00e9pendance de l'art lyrique face au clerg\u00e9. Puis dans les classes ais\u00e9es s'est d\u00e9velopp\u00e9e l'\u00e9cole de l'Ars nova autour de la cr\u00e9ation de motets et de messes, mais aussi de chansons profanes, d\u00e9di\u00e9es \u00e0 la distraction. La Renaissance a vu se d\u00e9velopper la polyphonie et le chant. \u00c0 partir du tournant du XVIe au XVIIe si\u00e8cle, d\u00e9but de la p\u00e9riode de la musique baroque, on vit appara\u00eetre de nouveaux genres comme l'air de cour, le ballet de cour, et la suite de danses. La musique instrumentale prit davantage d'importance. L'op\u00e9ra fut introduit en France par Jean-Baptiste Lully dans les ann\u00e9es 1670. Enfin, les chants r\u00e9gionaux, militaires, marins, religieux, ouvriers et paysans ont fait leur r\u00e9apparition dans le patrimoine musical fran\u00e7ais ces derni\u00e8res ann\u00e9es, notamment gr\u00e2ce au Ch\u0153ur Montjoie Saint Denis.",
        "citie": "Moyen"
    },
    {
        "name": "French_art",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "citie": "Ville"
    },
    {
        "name": "Ancien_R\u00e9gime",
        "description": "L'expression \u00ab soci\u00e9t\u00e9 d'Ancien R\u00e9gime \u00bb d\u00e9signe dans cet article le mode d'organisation sociale qui a pr\u00e9valu dans le royaume de France de la fin du XVIe si\u00e8cle \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle. L'Ancien R\u00e9gime (en France) est en effet le nom donn\u00e9 au r\u00e9gime politique de l'histoire de France qui pr\u00e9valait durant les deux si\u00e8cles ant\u00e9rieurs \u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise (1789 ou 1792 si on consid\u00e8re l'abolition de la monarchie). Alexis de Tocqueville contribue \u00e0 fixer le terme dans son ouvrage L'Ancien R\u00e9gime et la R\u00e9volution (1856). La plupart des historiens du XIXe si\u00e8cle font aussi d\u00e9buter cette p\u00e9riode avec l'accession au tr\u00f4ne de France d'Henri IV en 1589, qui initie le r\u00e8gne de la branche de Bourbon. La population fran\u00e7aise est alors divis\u00e9e en trois ordres dont les fonctions sont hi\u00e9rarchis\u00e9es en dignit\u00e9 : le clerg\u00e9, la noblesse et le Tiers \u00e9tat (\u00ab soci\u00e9t\u00e9 d'ordres \u00bb). Cette s\u00e9paration repose sur une id\u00e9ologie et une tradition, non sur un crit\u00e8re de m\u00e9rite personnel.La soci\u00e9t\u00e9 d'Ancien R\u00e9gime est aussi une soci\u00e9t\u00e9 coutumi\u00e8re et catholique. L'affirmation du pouvoir royal est la cause du d\u00e9veloppement d'une administration qui reste toutefois relativement modeste. Le royaume de France est un agglom\u00e9rat de communaut\u00e9s pr\u00e9existantes qui sont r\u00e9gies par des statuts diff\u00e9rents, propres \u00e0 chaque mati\u00e8re de juridiction et dont les p\u00e9rim\u00e8tres s\u2019enchev\u00eatrent. Le droit et le syst\u00e8me judiciaire ne sont pas unifi\u00e9s. Au niveau local, les villes sont des centres d'influence par le contr\u00f4le qu'elles exercent sur leur arri\u00e8re-pays, mais aussi sur les \u00e9changes commerciaux et financiers \u00e0 plus grande distance. Le syst\u00e8me des ordres est d\u00e9stabilis\u00e9 par plusieurs \u00e9volutions, tels que la d\u00e9valorisation du r\u00f4le de la noblesse traditionnelle par le d\u00e9veloppement de l'autorit\u00e9 royale ou encore le repli de la foi religieuse apr\u00e8s l'\u00e9pisode de la Contre-R\u00e9forme. La r\u00e9ussite mat\u00e9rielle des couches sup\u00e9rieures du Tiers \u00e9tat les motive \u00e0 vouloir participer davantage \u00e0 la gestion des affaires publiques. D'abord exprim\u00e9e de fa\u00e7on principalement satirique, la critique du syst\u00e8me des ordres devient plus th\u00e9orique d\u00e8s la fin du r\u00e8gne du Roi-Soleil pour finalement proposer avec les philosophes du si\u00e8cle des lumi\u00e8res un nouveau syst\u00e8me de valeurs. La R\u00e9volution fran\u00e7aise a mis fin au syst\u00e8me des ordres et aux in\u00e9galit\u00e9s juridiques entre les Fran\u00e7ais, qui sont pass\u00e9s du statut de sujets \u00e0 celui de citoyens, avec l'abolition des privil\u00e8ges dans la nuit du 4 ao\u00fbt 1789.",
        "citie": "Contre"
    },
    {
        "name": "Operation_Torch",
        "description": "L'op\u00e9ration Torch est le nom de code donn\u00e9 au d\u00e9barquement des Alli\u00e9s le 8 novembre 1942 en Afrique du Nord (Maroc et Alg\u00e9rie). La prise d'Alger se fait en un jour gr\u00e2ce \u00e0 la R\u00e9sistance fran\u00e7aise, alors qu'\u00e0 Oran et au Maroc, les g\u00e9n\u00e9raux du r\u00e9gime de Vichy accueillent les Alli\u00e9s \u00e0 coups de canon, tout en livrant la Tunisie (alors sous protectorat) aux Allemands sans aucune r\u00e9sistance, d\u00e9clenchant ainsi la campagne de Tunisie. La reddition des troupes fran\u00e7aises vichystes au Maroc eut lieu le 11 novembre. Des sous-marins allemands, arriv\u00e9s sur les lieux le jour du cessez-le-feu, men\u00e8rent ensuite des attaques devant Casablanca jusqu'au 16 novembre. Ce d\u00e9barquement marque le tournant de la Seconde Guerre mondiale sur le front occidental, conjointement avec les victoires britannique d'El Alamein et sovi\u00e9tique de Stalingrad.",
        "citie": "Vichy"
    },
    {
        "name": "Paris_Commune",
        "description": "La Commune de Paris est la plus importante des communes insurrectionnelles de France en 1870-1871, qui dura 72 jours, du 18 mars 1871 \u00e0 la \u00ab Semaine sanglante \u00bb du 21 au 28 mai 1871. Cette insurrection refusa de reconna\u00eetre le gouvernement issu de l'Assembl\u00e9e nationale constituante, qui venait d'\u00eatre \u00e9lue au suffrage universel masculin dans les portions non occup\u00e9es du territoire, et choisit d'\u00e9baucher pour la ville une organisation de type libertaire, fond\u00e9e sur la d\u00e9mocratie directe, qui donnera naissance au communalisme. Ce projet d'organisation politique de la R\u00e9publique fran\u00e7aise visant \u00e0 unir les diff\u00e9rentes communes insurrectionnelles ne sera jamais mis en \u0153uvre du fait de leur \u00e9crasement lors de la campagne de 1871 \u00e0 l'int\u00e9rieur dont la Semaine sanglante constitue l'\u00e9pisode parisien et la r\u00e9pression la plus c\u00e9l\u00e8bre. La Commune est \u00e0 la fois le rejet d'une capitulation de la France face aux men\u00e9es de Bismarck lors de la guerre franco-prussienne de 1870 et du si\u00e8ge de Paris, et une manifestation de l'opposition entre un Paris r\u00e9publicain, favorable \u00e0 la d\u00e9mocratie directe, et une Assembl\u00e9e nationale \u00e0 majorit\u00e9 monarchiste acquise au r\u00e9gime repr\u00e9sentatif. Cette insurrection et la violente r\u00e9pression qu'elle subit eurent un retentissement international important, notamment au sein du mouvement ouvrier et des diff\u00e9rents mouvements r\u00e9volutionnaires naissants. La Commune est de ce fait encore aujourd'hui une r\u00e9f\u00e9rence historique importante pour les mouvements d'inspiration libertaire, la mouvance r\u00e9volutionnaire issue du mouvement ouvrier et plus largement pour les sympathisants de gauche, y compris r\u00e9formistes, ou encore d'autres mouvements favorables \u00e0 la d\u00e9mocratie directe. L'implication de nombreuses femmes est \u00e9galement un trait remarquable de cet \u00e9pisode.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "National_Assembly_(France)",
        "description": "L'Assembl\u00e9e nationale est l'institution fran\u00e7aise qui forme, avec le S\u00e9nat, le Parlement de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique. Son r\u00f4le est de d\u00e9battre, de proposer, d'amender, de voter les lois, ainsi que de contr\u00f4ler l'action du Gouvernement. \u00c0 la diff\u00e9rence du S\u00e9nat, elle a le pouvoir de forcer la d\u00e9mission du gouvernement par le vote d'une motion de censure. Elle si\u00e8ge au palais Bourbon \u00e0 Paris. Depuis 1986, l'Assembl\u00e9e nationale compte 577 membres, appel\u00e9s \u00ab d\u00e9put\u00e9s \u00bb, \u00e9lus au suffrage universel direct au scrutin uninominal majoritaire \u00e0 deux tours pour une dur\u00e9e de cinq ans.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "Provisional_Government_of_the_French_Republic",
        "description": "Le Gouvernement provisoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise (GPRF) est le nom donn\u00e9 au r\u00e9gime politique et aux institutions correspondantes qui, succ\u00e9dant le 3 juin 1944 au Comit\u00e9 fran\u00e7ais de lib\u00e9ration nationale (CFLN), ont dirig\u00e9 pendant deux ans l'ensemble du territoire de la France m\u00e9tropolitaine et de son empire jusqu'au 27 octobre 1946, date de l'entr\u00e9e en vigueur de la Quatri\u00e8me R\u00e9publique. Ce gouvernement provisoire consid\u00e9ra \u00ab ill\u00e9gitime, nul et non avenu \u00bb le r\u00e9gime de Vichy qui s'acheva le 20 ao\u00fbt 1944, par l\u2019exil du mar\u00e9chal Philippe P\u00e9tain pour l'Allemagne, ainsi que son reliquat, la Commission gouvernementale de Sigmaringen, qui prit fin le 26 avril 1945 par l\u2019arrestation de P\u00e9tain. Pendant ces deux ann\u00e9es, cinq gouvernements provisoires dirig\u00e9s respectivement par Charles de Gaulle (deux gouvernements), F\u00e9lix Gouin, Georges Bidault puis L\u00e9on Blum se sont succ\u00e9d\u00e9. Le nom utilis\u00e9 pour le r\u00e9gime de cette p\u00e9riode au-del\u00e0 du seul gouvernement est ainsi une m\u00e9tonymie du type de gouvernement en exercice en attendant la promulgation d\u2019une nouvelle constitution. La loi constitutionnelle du 2 novembre 1945 fonde ce r\u00e9gime politique r\u00e9publicain. L'\u0153uvre de ce gouvernement est vaste : il a conduit la France pendant la fin de la Seconde Guerre mondiale et dans la p\u00e9riode de reconstruction qui suit, il a vot\u00e9 des r\u00e9formes fondamentales (confirmation du droit de vote des femmes, institution du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 sociale), et il a pr\u00e9par\u00e9 et mis en place la Constitution de 1946.",
        "citie": "Vichy"
    },
    {
        "name": "History_of_France",
        "description": "L'histoire de la France commence avec les premi\u00e8res occupations humaines du territoire correspondant au pays actuel. Aux groupes pr\u00e9sents depuis le Pal\u00e9olithique et le N\u00e9olithique, sont venues s'ajouter, \u00e0 l'\u00c2ge du bronze et \u00e0 l'\u00c2ge du fer, des vagues successives de Celtes, puis au IIIe si\u00e8cle de peuples germains (Francs, Wisigoths, Alamans, Burgondes) et au IXe si\u00e8cle de scandinaves appel\u00e9s Normands. Le nom de la France est issu d'un peuple germanique, les Francs. Clovis (466-511), roi des Francs saliens, scelle par son bapt\u00eame \u00e0 Reims l'alliance de la royaut\u00e9 franque avec l'\u00c9glise catholique. Il unit les tribus franques salienne et ripuaire et conquiert un ensemble de territoires en Gaule et en Germanie qui sont agrandis par ses descendants m\u00e9rovingiens, puis par la deuxi\u00e8me dynastie franque des Carolingiens fond\u00e9e en 751. Charlemagne en particulier conquiert la Basse-Saxe dans le Nord de l'Allemagne, le royaume lombard en Italie et constitue une marche \u00e0 l'est qui deviendra l'Autriche. L'Empire carolingien est finalement partag\u00e9 en 843 entre ses petits-fils par le trait\u00e9 de Verdun qui s\u00e9pare la Francie occidentale de la Francie orientale, qui deviendra le royaume de Germanie. La troisi\u00e8me dynastie franque, celle des Cap\u00e9tiens, s'impose d\u00e9finitivement en Francie occidentale \u00e0 partir de 987. Philippe Auguste et ses successeurs donnent une nouvelle impulsion \u00e0 l'unification territoriale du royaume de France et repoussent les fronti\u00e8res orientales du Rh\u00f4ne sur les Alpes et de la Sa\u00f4ne sur le Rhin, \u00e0 partir de l'achat du Dauphin\u00e9 (1349) jusqu'\u00e0 l'annexion de l'Alsace (1648-1681). Le nom de France n'est employ\u00e9 de fa\u00e7on officielle qu'\u00e0 partir de 1190 environ, quand la chancellerie du roi Philippe Auguste commence \u00e0 employer le terme de rex Franci\u00e6 (roi de France) \u00e0 la place de rex Francorum (roi des Francs) pour d\u00e9signer le souverain. Le mot \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 couramment employ\u00e9 pour d\u00e9signer un territoire plus ou moins bien d\u00e9fini, comme on le voit \u00e0 la lecture de la Chanson de Roland, \u00e9crite un si\u00e8cle plus t\u00f4t. D\u00e8s juin 1205, le territoire est d\u00e9sign\u00e9 dans les chartes sous le nom de regnum Franci\u00e6, c'est-\u00e0-dire royaume de France en latin. On ne peut ainsi parler d'histoire de France, au sens propre, et de conscience nationale fran\u00e7aise qu'\u00e0 partir du XIIe si\u00e8cle. Les Romains avaient \u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0 unifier l'administration de la Gaule en langue latine qui est devenue celle de l'\u00c9glise. Le concile de Tours, r\u00e9uni en 813 \u00e0 l'initiative de Charlemagne, impose d\u00e9sormais de prononcer les hom\u00e9lies dans les langues vulgaires au lieu du latin. Paris, appel\u00e9e \u00e0 devenir la capitale par l'av\u00e8nement en 987 de la dynastie cap\u00e9tienne, devient un centre universitaire renomm\u00e9. La culture fran\u00e7aise conna\u00eet un \u00e9lan nouveau au contact de la Renaissance italienne lors des guerres d'Italie. Elle s'enrichit des d\u00e9bats sur la r\u00e9forme religieuse et n'est pas par la suite \u00e9touff\u00e9e comme en Italie par une contre-r\u00e9forme trop rigoureuse. Elle \u00e9clot pleinement \u00e0 compter du XVIIe si\u00e8cle, d\u00e9veloppant un classicisme impr\u00e9gn\u00e9 de cart\u00e9sianisme. C'est \u00e0 cette \u00e9poque que le fran\u00e7ais prend sa forme moderne sous l'\u00e9gide de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Le XVIIIe si\u00e8cle est le si\u00e8cle de la philosophie des Lumi\u00e8res, marqu\u00e9 par la promotion de la raison par les philosophes fran\u00e7ais dans les cours et capitales europ\u00e9ennes et qui s'ach\u00e8ve par la R\u00e9volution fran\u00e7aise. L'adoption d'un cadre administratif uniforme (d\u00e9partement), le d\u00e9veloppement rapide du chemin de fer et l'instauration par Jules Ferry de l'\u00e9cole obligatoire et gratuite homog\u00e9n\u00e9isent l'espace national, qui conna\u00eet dans la seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle la r\u00e9volution industrielle. La recherche et l'industrie fran\u00e7aise s'illustrent particuli\u00e8rement dans les transports (chemin de fer, puis automobile et a\u00e9ronautique), dans la chimie et la sant\u00e9, ainsi que dans l'armement. La croissance \u00e9conomique se traduit par l'urbanisation de la population, le d\u00e9veloppement du salariat et l'am\u00e9lioration du niveau de vie. Le mouvement syndical se structure, les assurances sociales apparaissent et se g\u00e9n\u00e9ralisent apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale. La longue crise des ann\u00e9es 1930, l'occupation allemande et la reconstruction suscitent la d\u00e9finition d'une politique \u00e9conomique (commissariat g\u00e9n\u00e9ral du Plan) qui accompagne la formation de grands groupes de taille europ\u00e9enne voire mondiale. L'\u00e9conomie contemporaine est caract\u00e9ris\u00e9e par la tertiarisation des activit\u00e9s et la concurrence vigoureuse des pays \u00e9mergents. L'organisation de l'\u00c9tat s'est faite par \u00e9tapes : instauration de l'arm\u00e9e et l'imp\u00f4t permanents \u00e0 l'issue de la guerre de Cent Ans, mise en place des intendants dans les provinces par le cardinal de Richelieu, unification du droit (Code civil) et du syst\u00e8me judiciaire \u00e0 la R\u00e9volution. Le 17 juin 1789, se constitue, par le serment du Jeu de paume, la premi\u00e8re unit\u00e9 politique se r\u00e9clamant du peuple fran\u00e7ais : c'est l'acte de naissance de l'\u00c9tat actuel. Une pr\u00e9coce tradition \u00e9tatique explique le d\u00e9veloppement d'une administration dot\u00e9e de puissantes pr\u00e9rogatives et anim\u00e9e par des corps d'officiers puis de fonctionnaires jaloux de leur statut, \u00e0 l'encontre de laquelle se d\u00e9veloppe volontiers un esprit frondeur. \u00c0 l'heure d'une Europe des r\u00e9gions ouverte sur le monde, le redimensionnement de l'\u00c9tat fran\u00e7ais mais aussi le red\u00e9ploiement de ses missions et de ses moyens sont en question et ont commenc\u00e9.",
        "citie": "Verdun"
    },
    {
        "name": "Carloman_I",
        "description": "Carloman Ier, n\u00e9 en 751 \u00e0 Soissons, mort le 4 d\u00e9cembre 771 \u00e0 Samoussy dans l'Aisne, fut roi des Francs de 768 \u00e0 771. Il est le fils et successeur de P\u00e9pin le Bref.",
        "citie": "Soissons"
    },
    {
        "name": "Franks",
        "description": "Les Francs sont un peuple germanique apparaissant sous la forme d'une conf\u00e9d\u00e9ration aux marges de l'Empire romain lors des grandes invasions. Au Ve si\u00e8cle, au moment de la division de l'Empire romain, une partie d'entre eux conquiert le nord de la Gaule romaine, s'y s\u00e9dentarise, \u00e9tend son domaine vers le sud et joue ainsi un r\u00f4le central dans ce qui deviendra la France, qui leur doit son nom, mais aussi les Pays-Bas, la Belgique, le Luxembourg et l'Allemagne, en fondant une noblesse qui gouvernera ces contr\u00e9es au Moyen \u00c2ge. Le nom des Francs est \u00e9galement \u00e0 l'origine de nombreux toponymes d'Allemagne, les plus connus \u00e9tant la ville Francfort-sur-le-Main et la Franconie (Franken en allemand), r\u00e9gion du nord de la Bavi\u00e8re.",
        "citie": "Franken"
    },
    {
        "name": "Ancien_R\u00e9gime",
        "description": "L'expression \u00ab soci\u00e9t\u00e9 d'Ancien R\u00e9gime \u00bb d\u00e9signe dans cet article le mode d'organisation sociale qui a pr\u00e9valu dans le royaume de France de la fin du XVIe si\u00e8cle \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle. L'Ancien R\u00e9gime (en France) est en effet le nom donn\u00e9 au r\u00e9gime politique de l'histoire de France qui pr\u00e9valait durant les deux si\u00e8cles ant\u00e9rieurs \u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise (1789 ou 1792 si on consid\u00e8re l'abolition de la monarchie). Alexis de Tocqueville contribue \u00e0 fixer le terme dans son ouvrage L'Ancien R\u00e9gime et la R\u00e9volution (1856). La plupart des historiens du XIXe si\u00e8cle font aussi d\u00e9buter cette p\u00e9riode avec l'accession au tr\u00f4ne de France d'Henri IV en 1589, qui initie le r\u00e8gne de la branche de Bourbon. La population fran\u00e7aise est alors divis\u00e9e en trois ordres dont les fonctions sont hi\u00e9rarchis\u00e9es en dignit\u00e9 : le clerg\u00e9, la noblesse et le Tiers \u00e9tat (\u00ab soci\u00e9t\u00e9 d'ordres \u00bb). Cette s\u00e9paration repose sur une id\u00e9ologie et une tradition, non sur un crit\u00e8re de m\u00e9rite personnel.La soci\u00e9t\u00e9 d'Ancien R\u00e9gime est aussi une soci\u00e9t\u00e9 coutumi\u00e8re et catholique. L'affirmation du pouvoir royal est la cause du d\u00e9veloppement d'une administration qui reste toutefois relativement modeste. Le royaume de France est un agglom\u00e9rat de communaut\u00e9s pr\u00e9existantes qui sont r\u00e9gies par des statuts diff\u00e9rents, propres \u00e0 chaque mati\u00e8re de juridiction et dont les p\u00e9rim\u00e8tres s\u2019enchev\u00eatrent. Le droit et le syst\u00e8me judiciaire ne sont pas unifi\u00e9s. Au niveau local, les villes sont des centres d'influence par le contr\u00f4le qu'elles exercent sur leur arri\u00e8re-pays, mais aussi sur les \u00e9changes commerciaux et financiers \u00e0 plus grande distance. Le syst\u00e8me des ordres est d\u00e9stabilis\u00e9 par plusieurs \u00e9volutions, tels que la d\u00e9valorisation du r\u00f4le de la noblesse traditionnelle par le d\u00e9veloppement de l'autorit\u00e9 royale ou encore le repli de la foi religieuse apr\u00e8s l'\u00e9pisode de la Contre-R\u00e9forme. La r\u00e9ussite mat\u00e9rielle des couches sup\u00e9rieures du Tiers \u00e9tat les motive \u00e0 vouloir participer davantage \u00e0 la gestion des affaires publiques. D'abord exprim\u00e9e de fa\u00e7on principalement satirique, la critique du syst\u00e8me des ordres devient plus th\u00e9orique d\u00e8s la fin du r\u00e8gne du Roi-Soleil pour finalement proposer avec les philosophes du si\u00e8cle des lumi\u00e8res un nouveau syst\u00e8me de valeurs. La R\u00e9volution fran\u00e7aise a mis fin au syst\u00e8me des ordres et aux in\u00e9galit\u00e9s juridiques entre les Fran\u00e7ais, qui sont pass\u00e9s du statut de sujets \u00e0 celui de citoyens, avec l'abolition des privil\u00e8ges dans la nuit du 4 ao\u00fbt 1789.",
        "citie": "Tocqueville"
    },
    {
        "name": "List_of_Remarkable_Gardens_of_France",
        "description": "Jardin remarquable est un label qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 2004 par le minist\u00e8re de la Culture fran\u00e7ais avec le concours du Conseil national des parcs et jardins. Au 8 janvier 2019, il existait 433 jardins remarquables en France m\u00e9tropolitaine et aux Antilles.",
        "citie": "Jardin"
    },
    {
        "name": "Louis_IV_of_France",
        "description": "Louis IV, dit \u00ab d'Outremer \u00bb (n\u00e9 entre septembre 920 et septembre 921 \u2013 10 septembre 954, Reims), fils de Charles III le Simple et d'Edwige de Wessex, est un roi des Francs (936-954) de la dynastie carolingienne. Apr\u00e8s la d\u00e9ch\u00e9ance en 922 de son p\u00e8re le roi Charles III le Simple, sa m\u00e8re et le prince Louis, \u00e2g\u00e9 de deux ans, se r\u00e9fugient en Angleterre (d\u2019o\u00f9 son surnom d\u2019Outremer), \u00e0 la cour de son grand-p\u00e8re maternel \u00c9douard l'Ancien, puis \u00e0 celle de son oncle \u00c6thelstan, roi de Wessex. Devenu l'h\u00e9ritier carolingien par la mort en captivit\u00e9 de Charles III (929), il est rappel\u00e9 d'Angleterre par le puissant marquis de Neustrie Hugues le Grand afin de succ\u00e9der au roi Raoul mort au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 936, laquelle marque alors le retour de la dynastie carolingienne. Son r\u00e8gne riche en rebondissements est avant tout connu par les Annales de Flodoard puis plus tardivement par les Histoires de Richer de Reims. Une fois au pouvoir, Louis d'Outremer souhaite s'\u00e9loigner d'Hugues le Grand devenu duc des Francs et seconde personnalit\u00e9 du Royaume apr\u00e8s le roi. Dans un premier temps il se lance \u00e0 la conqu\u00eate de la Lotharingie (939). Cette exp\u00e9dition est un \u00e9chec et son beau-fr\u00e8re Otton Ier ne tarde pas \u00e0 le soumettre en assi\u00e9geant la cit\u00e9 de Reims (940). Dans un second temps, apr\u00e8s la mort du comte des Normands Guillaume Longue-\u00c9p\u00e9e, Louis IV tente de prendre \u00e0 son compte le gouvernement de Normandie mais il est enlev\u00e9 par les hommes d'Hugues le Grand (945). Le concile d'Ingelheim (948) permet l'excommunication du duc des Francs et la lib\u00e9ration d\u00e9finitive de Louis IV. \u00c0 partir des ann\u00e9es 950, le roi s'impose progressivement dans le nord-est de son royaume en tissant de nombreuses fid\u00e9lit\u00e9s (notamment avec les Vermandois) sous la nouvelle protection ottonienne. Il meurt accidentellement d'une chute de cheval entre Laon et Reims en 954.",
        "citie": "Son"
    },
    {
        "name": "French_art",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "citie": "Bourges"
    },
    {
        "name": "Vichy_France",
        "description": "Le nom de r\u00e9gime de Vichy d\u00e9signe le r\u00e9gime politique autoritaire instaur\u00e9 en France durant la Seconde Guerre mondiale. De nature traditionaliste, x\u00e9nophobe et antis\u00e9mite, ce r\u00e9gime avait \u00e0 sa t\u00eate le mar\u00e9chal Philippe P\u00e9tain, second\u00e9 par le chef du gouvernement Pierre Laval en 1940 et de 1942 \u00e0 1944, avec un int\u00e9rim de l'amiral Fran\u00e7ois Darlan. Le r\u00e9gime de Vichy a assur\u00e9 le gouvernement de la France du 10 juillet 1940 au 9 ao\u00fbt 1944 durant l\u2019occupation du pays par le Troisi\u00e8me Reich. Le r\u00e9gime est ainsi d\u00e9nomm\u00e9 car le gouvernement si\u00e9geait \u00e0 Vichy, situ\u00e9e en zone libre. Apr\u00e8s le vote des pleins pouvoirs constituants \u00e0 Philippe P\u00e9tain, le 10 juillet 1940, par l\u2019Assembl\u00e9e nationale (r\u00e9union de la Chambre des d\u00e9put\u00e9s et du S\u00e9nat), la mention \u00ab R\u00e9publique fran\u00e7aise \u00bb dispara\u00eet des actes officiels ; le r\u00e9gime est d\u00e8s lors d\u00e9sign\u00e9 sous le nom d\u2019\u00ab \u00c9tat fran\u00e7ais \u00bb. Du fait de son aspect particulier dans l\u2019histoire de France, de son absence de l\u00e9gitimit\u00e9 et du caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9rique de son nom officiel, le r\u00e9gime est le plus souvent d\u00e9sign\u00e9 sous les appellations \u00ab r\u00e9gime de Vichy \u00bb, \u00ab gouvernement de Vichy \u00bb, \u00ab France de Vichy \u00bb ou simplement par m\u00e9tonymie \u00ab Vichy \u00bb. Les Allemands, qui occupent d\u2019abord le Nord et l\u2019Ouest du territoire national et, \u00e0 partir du 11 novembre 1942, avec les Italiens, la m\u00e9tropole tout enti\u00e8re, laissent l\u2019administration fran\u00e7aise sous l\u2019autorit\u00e9 d\u2019un gouvernement fran\u00e7ais install\u00e9 \u00e0 Vichy, dans le sud-est de l'Allier, et dirig\u00e9 par P\u00e9tain. Nomm\u00e9 le 17 juin 1940, en pleine d\u00e9b\u00e2cle, pr\u00e9sident du Conseil par le pr\u00e9sident Albert Lebrun, P\u00e9tain se substitue en juillet 1940 au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, qui, bien que n'ayant pas d\u00e9missionn\u00e9 de son mandat, se retire de la fonction, P\u00e9tain se nommant lui-m\u00eame \u00ab chef de l\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais \u00bb, puis met en \u0153uvre une politique de collaboration avec les nazis et instaure des lois antis\u00e9mites. Au cours de la Seconde Guerre mondiale, cette collaboration prend plusieurs formes : coop\u00e9ration \u00e9conomique, arrestations de r\u00e9sistants, de francs-ma\u00e7ons, d'eccl\u00e9siastiques catholiques, et d'opposants politiques (notamment communistes), rafles de Juifs fran\u00e7ais et \u00e9trangers, r\u00e9fugi\u00e9s en France avec la mont\u00e9e du nazisme dans les ann\u00e9es 1930, sur le territoire m\u00e9tropolitain, remis aux Allemands et d\u00e9port\u00e9s vers les camps d'extermination nazis. Sur le plan militaire, le r\u00e9gime n\u2019est pas un alli\u00e9 officiel du Troisi\u00e8me Reich mais le sixi\u00e8me gouvernement Laval reconna\u00eet la L\u00e9gion des volontaires fran\u00e7ais (LVF) comme une association d\u2019utilit\u00e9 publique et contribue aussi \u00e0 l\u2019effort de guerre allemand au moyen de la collaboration de son industrie militaire. Il fournit en outre \u00e0 l\u2019occupant une force arm\u00e9e suppl\u00e9tive de r\u00e9pression en m\u00e9tropole, avec la Milice fran\u00e7aise, responsable d'exactions meurtri\u00e8res sur tout le territoire. Au regard du peu de troupes d'occupation allemandes r\u00e9parties sur un territoire aussi grand que la France, l'ordre nazi n'aurait pu s'exercer sans la totale implication de toute la machine \u00e9tatique, polici\u00e8re et administrative fran\u00e7aise alors sous les ordres du r\u00e9gime de Vichy, ce qui reste un exemple unique dans les pays d'Europe occup\u00e9s. Consid\u00e9rant que la R\u00e9publique fran\u00e7aise n\u2019a jamais cess\u00e9 d\u2019exister, le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle d\u00e9clare le r\u00e9gime de Vichy \u00ab ill\u00e9gitime, nul et non avenu \u00bb \u00e0 la Lib\u00e9ration \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 1944. La responsabilit\u00e9 de l'\u00c9tat fran\u00e7ais dans la pers\u00e9cution et la d\u00e9portation des Juifs durant l'occupation n'est reconnue qu'en 1995 par Jacques Chirac.",
        "citie": "Allier"
    },
    {
        "name": "French_Second_Republic",
        "description": "La Deuxi\u00e8me R\u00e9publique, ou Seconde R\u00e9publique, est le r\u00e9gime r\u00e9publicain de la France du 24 f\u00e9vrier 1848, date de la proclamation provisoire de la R\u00e9publique \u00e0 Paris, jusqu\u2019\u00e0 la proclamation de Louis-Napol\u00e9on Bonaparte comme empereur le 2 d\u00e9cembre 1851. Elle fait suite \u00e0 la monarchie de Juillet et est remplac\u00e9e par le Second Empire, amorc\u00e9 \u2014 jour pour jour l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente \u2014 par un coup d\u2019\u00c9tat de Louis-Napol\u00e9on Bonaparte. La Deuxi\u00e8me R\u00e9publique se distingue des autres r\u00e9gimes politiques de l\u2019histoire de France d\u2019abord par sa bri\u00e8vet\u00e9, ensuite parce que c\u2019est le dernier r\u00e9gime \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 institu\u00e9 \u00e0 la suite d\u2019une r\u00e9volution. C\u2019est enfin le r\u00e9gime qui applique pour la premi\u00e8re fois le suffrage universel masculin en France et abolit d\u00e9finitivement l\u2019esclavage dans les colonies fran\u00e7aises. Apr\u00e8s une p\u00e9riode transitoire o\u00f9 un gouvernement relativement unanime prend des mesures sociales demand\u00e9es par la frange ouvri\u00e8re des r\u00e9volutionnaires, le r\u00e9gime se stabilise et \u00e9vince les socialistes, puis se dote d\u2019une constitution. D\u00e8s d\u00e9cembre 1848, la R\u00e9publique a un pr\u00e9sident, Louis-Napol\u00e9on Bonaparte, \u00e9lu pour quatre ans comme champion du parti de l\u2019Ordre. S\u2019ensuivent plusieurs ann\u00e9es de politique conservatrice, marqu\u00e9es notamment par la loi Falloux qui implique plus fortement l\u2019\u00c9glise catholique dans le domaine de l\u2019\u00e9ducation et la nette restriction du suffrage universel pour freiner le retour de la gauche, incarn\u00e9e par la Montagne. Les conceptions sociales de Bonaparte l\u2019\u00e9loignent du parti qui l\u2019a amen\u00e9 au pouvoir, et il rassemble progressivement autour de sa personne une nouvelle sph\u00e8re bonapartiste, tandis que le parti de l\u2019Ordre esp\u00e8re faire arriver \u00e0 la pr\u00e9sidence, en 1852, un candidat monarchiste. Bonaparte, \u00e0 qui la Constitution interdit de se repr\u00e9senter au terme de son mandat, fait pression pour obtenir qu\u2019elle soit amend\u00e9e, mais en vain. Il orchestre donc avec ses proches le coup d\u2019\u00c9tat du 2 d\u00e9cembre 1851 qui lui permet par la suite d\u2019instaurer un r\u00e9gime autoritaire, approuv\u00e9 par le peuple par le biais d\u2019un pl\u00e9biscite. La nouvelle constitution est promulgu\u00e9e le 14 janvier de l'ann\u00e9e suivante, et Bonaparte re\u00e7oit la dignit\u00e9 imp\u00e9riale le 2 d\u00e9cembre suite \u00e0 un autre pl\u00e9biscite, mettant fin au r\u00e9gime r\u00e9publicain au profit du Second Empire. Le souvenir de la fin agit\u00e9e de la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique marque durablement la classe politique fran\u00e7aise, qui refusera pendant plus de cent ans que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique puisse \u00e0 nouveau \u00eatre \u00e9lu au suffrage universel.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "Law_on_the_status_of_Jews",
        "description": "La loi du 3 octobre 1940 \u00ab portant statut des Juifs \u00bb, appel\u00e9e par les historiens \u00ab premier statut des Juifs \u00bb, est un d\u00e9cret-loi du r\u00e9gime de Vichy qui impose une d\u00e9finition biologique de la pr\u00e9tendue race juive. Cette loi est employ\u00e9e durant l'Occupation pour la mise en \u0153uvre dans le cadre de la R\u00e9volution nationale d'une politique \u00ab raciale \u00bb antis\u00e9mite. Elle pr\u00e9cise les professions d\u00e9sormais interdites aux personnes r\u00e9pondant aux crit\u00e8res \u00e9dict\u00e9s. Num\u00e9rot\u00e9e 28, elle pr\u00e9c\u00e8de d'un jour la \u00ab loi relative aux ressortissants \u00e9trangers de race juive \u00bb qui autorise et organise l'internement des Juifs \u00e9trangers et marque le d\u00e9but de la politique de collaboration du r\u00e9gime de Vichy \u00e0 l'extermination des Juifs d'Europe. Ces deux \u00ab lois \u00bb sont parues simultan\u00e9ment au Journal officiel deux semaines plus tard, le 18 octobre 1940. \u00ab Loi \u00bb d'exception qui sera remplac\u00e9e le 14 juin 1941 par le second statut des Juifs, elle usurpe le nom de loi en d\u00e9pit des positions du Conseil d'\u00c9tat rest\u00e9 en place, le Parlement n'\u00e9tant plus en fonction depuis le 11 juillet 1940.",
        "citie": "Vichy"
    },
    {
        "name": "Law_of_France",
        "description": "Le droit fran\u00e7ais est, actuellement, un droit de tradition civiliste r\u00e9gissant en partie le droit appliqu\u00e9 en France. La notion de droit fran\u00e7ais est apparue de mani\u00e8re doctrinale au XVIe si\u00e8cle. L'\u00e9dit de Saint-Germain-en-Laye d'avril 1679 d\u00e9cida de rendre obligatoire un enseignement du droit fran\u00e7ais dans les facult\u00e9s, et cr\u00e9a des \u00ab professeurs de droit fran\u00e7ais \u00bb dans les universit\u00e9s du royaume. La notion de \u00ab droit fran\u00e7ais \u00bb d\u00e9signait alors la branche du droit qui n'\u00e9tait ni canonique, ni romain, essentiellement constitu\u00e9 par les ordonnances royales, les coutumes, et la jurisprudence du parlement de Paris. Avec la R\u00e9volution fran\u00e7aise, l'\u00e9mergence du nationalisme et la consolidation, sinon la constitution, de l'\u00c9tat-nation moderne, la d\u00e9finition du \u00ab droit fran\u00e7ais \u00bb perd son caract\u00e8re mat\u00e9riel au profit d'un double crit\u00e8re g\u00e9ographique et id\u00e9ologique. D'un point de vue g\u00e9ographique, le droit fran\u00e7ais est le droit applicable en principe sur le territoire de la France, sous la r\u00e9serve de l'application r\u00e9siduelle des statuts indig\u00e8nes dans les territoires colonis\u00e9s: le Code civil de 1804 marque ainsi l'unification du droit dans les diff\u00e9rentes r\u00e9gions de France, alors que celles-ci vivaient avant la R\u00e9volution sous l'empire de diff\u00e9rents syst\u00e8mes juridiques (droit \u00e9crit ou droit coutumier, lequel \u00e9tait parfois formalis\u00e9 comme pour la Coutume de Paris ou la Coutume de Normandie). D'un point de vue id\u00e9ologique, le droit fran\u00e7ais est le droit codifi\u00e9 et ordonn\u00e9 issu du Premier Empire, qui s'oppose au droit coutumier et au droit romain dont le droit allemand pr\u00e9tendait s'\u00eatre inspir\u00e9, en particulier sous l'influence de Savigny. Aujourd'hui, la notion de droit fran\u00e7ais conserve cette double composante mat\u00e9rielle et id\u00e9ologique. D'un point de vue mat\u00e9riel il d\u00e9signe au sens strict l'ensemble des r\u00e8gles de droit produites par des pouvoirs publics fran\u00e7ais. Au sens large, il d\u00e9signe l'ensemble des r\u00e8gles de droit positif applicables en France. D'un point de vue id\u00e9ologique, le droit fran\u00e7ais d\u00e9signe un syst\u00e8me juridique fond\u00e9 sur une structure \u00e9crite et codifi\u00e9e, qui s'oppose tout \u00e0 la fois aux autres droits europ\u00e9ens influenc\u00e9s par le droit romano-germanique et aux syst\u00e8mes de common law. Le droit fran\u00e7ais correspond depuis le XXe si\u00e8cle \u00e0 un syst\u00e8me de droit positif.",
        "citie": "Laye"
    },
    {
        "name": "Kingdom_of_France",
        "description": "Le royaume de France est le nom historiographique donn\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes entit\u00e9s politiques de la France au Moyen \u00c2ge et \u00e0 l'\u00e9poque moderne. Selon les historiens, la date de cr\u00e9ation du royaume peut \u00eatre associ\u00e9e \u00e0 un de ces trois \u00e9v\u00e9nements majeurs : l'av\u00e8nement de Clovis en 481 et l'extension des royaumes francs ; le partage de l'Empire carolingien en 843 ; ou l'\u00e9lection d'Hugues Capet en 987. Ce royaume dispara\u00eet lors de la R\u00e9volution fran\u00e7aise en 1792 avant de rena\u00eetre bri\u00e8vement de 1814 \u00e0 1848. Le roi des Francs Clovis avait scell\u00e9 l'alliance des royaumes francs avec l'\u00c9glise catholique lors de son bapt\u00eame. Cette alliance se perp\u00e9tue dans le royaume de France par le sacre jusqu'en 1824 des rois \u00e0 Reims, qui en fait des monarques de droit divin. Les premiers Cap\u00e9tiens sont soucieux de couronner leur fils a\u00een\u00e9 de leur vivant, car leur autorit\u00e9 se limite en fait \u00e0 l'\u00cele-de-France. Ce n'est qu\u2019\u00e0 partir de Philippe Auguste que leurs actes officiels utilisent la d\u00e9nomination de royaume de France et qu'ils sont en mesure de faire r\u00e9ellement acte d'autorit\u00e9 dans l'ensemble du royaume. Le territoire de celui-ci est compos\u00e9 des fiefs f\u00e9odaux dont le roi de la Francie occidentale est le suzerain depuis le partage en 843 de l'Empire carolingien. L'int\u00e9gration progressive des fiefs f\u00e9odaux au domaine royal n\u00e9cessite la mise en place d'une administration royale. Saint Louis accorde une importance primordiale \u00e0 son r\u00f4le de justicier et le Parlement, cour sup\u00e9rieure de justice, est mise en place. La longue guerre de Cent Ans est l'occasion d'instaurer sous Charles VII une arm\u00e9e et des imp\u00f4ts permanents. Richelieu, ministre de Louis XIII, et Louis XIV confortent l'autorit\u00e9 royale dans les provinces en mettant au pas les gouverneurs locaux issus de la noblesse et en y d\u00e9l\u00e9guant des intendants commis du roi. La propension de la royaut\u00e9 \u00e0 exercer un pouvoir de plus en plus absolu a \u00e9t\u00e9 contest\u00e9e dans les p\u00e9riodes de troubles, guerres civiles et r\u00e8gnes de rois mineurs. La contestation prend un caract\u00e8re plus prononc\u00e9 \u00e0 l'occasion de la diffusion de la philosophie des Lumi\u00e8res et des valeurs que celle-ci v\u00e9hicule : gouvernement de la raison, s\u00e9paration des pouvoirs, libert\u00e9s individuelles\u2026 La R\u00e9volution fran\u00e7aise d\u00e9bouche sur l'instauration d'une monarchie constitutionnelle. Cependant les diff\u00e9rentes formules exp\u00e9riment\u00e9es \u00e9chouent successivement en 1792, 1830 et 1848, amenant la fin de la royaut\u00e9 en France.",
        "citie": "Moyen"
    },
    {
        "name": "French_art",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "citie": "Gartempe"
    },
    {
        "name": "Gaul",
        "description": "La Gaule (en latin : Gallia) \u00e9tait une r\u00e9gion de l'Europe de l'Ouest peupl\u00e9e majoritairement par les Celtes, les Belges, les Aquitains, les Ligures et les Ib\u00e8res correspondant actuellement \u00e0 la France, le Luxembourg, la Belgique, la majeure partie de la Suisse, le nord de l'Italie, ainsi que des r\u00e9gions des Pays-Bas et d'Allemagne situ\u00e9es sur la rive ouest du Rhin[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Arch\u00e9ologiquement, les Gaulois \u00e9taient porteurs des cultures de Hallstatt (en partie) et de la T\u00e8ne, qui s'\u00e9tendaient \u00e0 travers toute la Gaule, ainsi qu'\u00e0 l'est de la Rh\u00e9rie, le Norique, la Pannonie et le sud-ouest de la Germanie du Ve si\u00e8cle av. J.-C. au Ier si\u00e8cle av. J.-C. La Gaule tomba sous domination romaine au cours d'une p\u00e9riode allant du IIe si\u00e8cle av. J.-C. au Ier si\u00e8cle av. J.-C. : la Gaule Cisalpine fut conquise en -203 et la Gaule narbonnaise en -123. La Gaule fut envahie apr\u00e8s -120 par les Cimbres et les Teutons, qui furent \u00e0 leur tour vaincus par les Romains en -103. Jules C\u00e9sar conquit finalement les parties restantes de la Gaule (qu'il consid\u00e8re comme divis\u00e9e en trois parties : Gallia Celtica, Belgica et Aquitania) dans ses campagnes de -58 \u00e0 -51. Quant \u00e0 l'Aquitaine c\u00e9sarienne, elle se diff\u00e9rencie du reste de la Gaule par son assise linguistique basque-aquitaine. La Gaule romaine a dur\u00e9 cinq si\u00e8cles, jusqu'\u00e0 ce que le dernier \u00c9tat croupion romain, le domaine de Soissons, ne tombe aux mains des Francs en 486. Alors que les Gaulois celtiques avaient perdu leurs identit\u00e9s et leurs langues originelles durant l'Antiquit\u00e9 tardive, devenant amalgam\u00e9s en une culture gallo-romaine, Gallia est rest\u00e9 le nom conventionnel du territoire tout au long du haut Moyen \u00c2ge, jusqu'\u00e0 ce que la Gaule acqui\u00e8re une nouvelle identit\u00e9 en tant que royaume de France cap\u00e9tien dans la haute p\u00e9riode m\u00e9di\u00e9vale. Gallia reste un nom de la France dans le grec moderne (\u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03af\u03b1) et le latin moderne (\u00e0 c\u00f4t\u00e9 des alternatives Francia et Francogallia).",
        "citie": "Suisse"
    },
    {
        "name": "French_art",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "Transport_in_France",
        "description": "Les transports en France incluent le r\u00e9seau routier, ferroviaire, a\u00e9rien et maritime. La France a un r\u00e9seau dense et maill\u00e9 de 146 km de routes et 6,2 km de voies ferr\u00e9es pour 100 km2 ; les r\u00e9seaux de transport sont pour la plupart structur\u00e9s \u00ab en toile d\u2019araign\u00e9e \u00bb avec pour c\u0153ur la capitale Paris. La totalit\u00e9 des rues, routes et parkings en France occupe une surface de 17 000 km2. En 2019, le transport int\u00e9rieur en France s'\u00e9tablit \u00e0 988,3 milliards de voyageurs-kilom\u00e8tres. La majorit\u00e9 des trajets sont effectu\u00e9s en voiture individuelle.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "French_language",
        "description": "Le fran\u00e7ais est une langue indo-europ\u00e9enne de la famille des langues romanes dont les locuteurs sont appel\u00e9s francophones, \u00e9galement surnomm\u00e9 la langue de Moli\u00e8re. Le fran\u00e7ais est parl\u00e9, en 2022, sur tous les continents par environ 321 millions de personnes : 235 millions l'emploient quotidiennement, et 90 millions en sont des locuteurs natifs. En 2018, 80 millions d'\u00e9l\u00e8ves et \u00e9tudiants s'instruisent en fran\u00e7ais dans le monde. Selon l'Organisation internationale de la francophonie (OIF), il pourrait y avoir 700 millions de francophones sur Terre en 2050. Le fran\u00e7ais est la cinqui\u00e8me langue la plus parl\u00e9e au monde apr\u00e8s l'anglais, le mandarin, l'hindi et l\u2019espagnol. Elle est \u00e9galement la deuxi\u00e8me langue la plus apprise sur le globe, la troisi\u00e8me langue des affaires et du commerce, la quatri\u00e8me langue employ\u00e9e sur Internet. Dans le monde, 29 \u00c9tats ont le fran\u00e7ais comme langue officielle. C'est une des six langues officielles ainsi qu'une des deux langues de travail de l'Organisation des Nations unies. Le fran\u00e7ais est une langue officielle ou de travail de nombreuses organisations gouvernementales internationales, parmi lesquelles l'Union postale universelle ou les trois autorit\u00e9s mondiales de r\u00e9gulation du syst\u00e8me m\u00e9trique. Il est aussi langue officielle ou de travail de nombreuses organisations gouvernementales r\u00e9gionales, telles que l'Union africaine ou l\u2019Union europ\u00e9enne, et est aussi langue officielle ou de travail de nombreuses organisations non gouvernementales internationales, comme le Comit\u00e9 international olympique ou le Mouvement international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge. L'histoire du fran\u00e7ais et des francophones est celle de la rencontre et de l'\u00e9change entre de nombreux peuples. Le fran\u00e7ais est une vari\u00e9t\u00e9 de la langue d'o\u00efl, un groupe de langues romanes parl\u00e9es originellement dans la partie septentrionale du domaine gallo-roman, sur le territoire des actuelles France, Suisse et Belgique. Les langues gallo-romanes r\u00e9sultent de l'\u00e9volution, sous l'influence de langues germaniques, tel que le vieux-francique des Francs, du latin populaire parl\u00e9 en Gaule par les Gallo-Romains. Ces derniers formaient un ensemble de peuples d'origines principalement celtes qui furent progressivement romanis\u00e9s \u00e0 la suite de la conqu\u00eate romaine de la r\u00e9gion, termin\u00e9e aux alentours de 52 av. J.-C. En 843, l'historien franc Nithard, petit-fils de Charlemagne, produit ce qui est consid\u00e9r\u00e9 comme le premier texte connu en langue fran\u00e7aise. Il s'agit d'une chronique qui retranscrit les serments d'alliance, prononc\u00e9s \u00e0 Strasbourg l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, par Louis le Germanique, premier souverain allemand. Durant le Moyen \u00c2ge europ\u00e9en, en particulier entre le Xe et le XIIIe si\u00e8cle, alors que le syst\u00e8me de d\u00e9clinaisons de l'ancien fran\u00e7ais s'effondre, les langues d'o\u00efl commencent \u00e0 se diffuser hors de leur domaine d'origine du fait des invasions normandes des \u00eeles Britanniques, du sud de l'Italie ou bien des croisades qui, en \u00e9tablissant des \u00c9tats latins au Levant, font du fran\u00e7ais une base de la lingua franca m\u00e9diterran\u00e9enne. En 1539, par l\u2019ordonnance de Villers-Cotter\u00eats, le moyen fran\u00e7ais, langue maternelle des dynasties cap\u00e9tiennes, devient une langue juridique et administrative en France. \u00c0 la m\u00eame p\u00e9riode, il commence \u00e0 se diffuser plus massivement hors d'Europe, d'abord en Am\u00e9rique, puis en Afrique, en Asie et en Oc\u00e9anie, sous l'effet de l'expansion des empires coloniaux fran\u00e7ais puis belge. \u00c0 partir du dix-septi\u00e8me si\u00e8cle, dans les oc\u00e9ans Atlantique, Indien et Pacifique, les d\u00e9portations de populations pratiqu\u00e9es par les empires europ\u00e9ens vers leurs colonies am\u00e8nent, dans un contexte principalement d'esclavage, \u00e0 la formation de nombreux cr\u00e9oles \u00e0 base lexicale fran\u00e7aise. En 1794, par le d\u00e9cret r\u00e9volutionnaire du 2 thermidor an II et malgr\u00e9 le fait qu'il ait \u00e9t\u00e9, sous l'Ancien R\u00e9gime, la langue des cours royales et princi\u00e8res europ\u00e9ennes, le fran\u00e7ais classique, langue des Lumi\u00e8res, devient la seule langue officielle de la Premi\u00e8re R\u00e9publique fran\u00e7aise. Une des particularit\u00e9s du fran\u00e7ais se trouve dans le fait que son d\u00e9veloppement et sa codification ont \u00e9t\u00e9 en partie l'\u0153uvre de groupes intellectuels, comme la Pl\u00e9iade, ou d'institutions, comme l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Le fran\u00e7ais est ainsi souvent consid\u00e9r\u00e9 comme une langue \u00ab acad\u00e9mique \u00bb. \u00c0 partir du dix-neuvi\u00e8me si\u00e8cle, et malgr\u00e9 quelques r\u00e9formes au cours des si\u00e8cles suivants, son orthographe codifi\u00e9e commence \u00e0 se figer. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme transparente dans le sens de la lecture, mais opaque dans le sens de l'\u00e9criture. Au cours du XXe si\u00e8cle, le fran\u00e7ais devient une langue d'envergure mondiale en m\u00eame temps qu'il s'\u00e9mancipe de l'Europe : \u00e0 partir de ce si\u00e8cle le nombre de francophones vivant hors d'Europe d\u00e9passe le nombre de locuteurs sur le continent d'origine de la langue. Entre le 16 mars et le 20 mars 1970 et sous l'impulsion de ceux qui deviendront les \u00ab cinq p\u00e8res fondateurs de la Francophonie \u00bb \u2014 L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor, po\u00e8te, \u00e9crivain et premier pr\u00e9sident de la r\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal, Habib Bourguiba, avocat et premier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tunisienne, Hamani Diori, professeur et premier pr\u00e9sident de la r\u00e9publique du Niger, Norodom Sihanouk, roi du Cambodge et Jean-Marc L\u00e9ger, \u00e9crivain et journaliste canadien \u2014 a lieu, dans la salle des s\u00e9ances de l'Assembl\u00e9e nationale du Niger, la conf\u00e9rence de Niamey. Celle-ci, une des premi\u00e8res conf\u00e9rences r\u00e9unissant les gouvernements des \u00e9tats francophones, \u00e9tablit l'Agence de coop\u00e9ration culturelle et technique, le premier organisme intergouvernemental francophone, et jette ainsi les bases pour la cr\u00e9ation d'une Organisation internationale de la francophonie (OIF) qui r\u00e9unirait les peuples partageant la langue fran\u00e7aise. En comm\u00e9moration de cet \u00e9v\u00e8nement, les \u00e9tats membres de l'Organisation font en 1988 du 20 mars la Journ\u00e9e internationale de la francophonie. En 1989, ont lieu au Maroc les premiers jeux de la Francophonie qui r\u00e9unissent pour la premi\u00e8re fois les athl\u00e8tes de la communaut\u00e9 francophone autour de la langue qu'ils partagent. En 1997, \u00e0 Hano\u00ef, capitale du Vi\u00eat nam, les \u00c9tats francophones adoptent la Charte institutionnelle de la Francophonie qui sera compl\u00e9t\u00e9e en 2005 \u00e0 Antananarivo, capitale de Madagascar, par la Charte de la Francophonie. Ces deux chartes pr\u00e9sentent l'importance du multilinguisme pour le monde francophone, les valeurs de solidarit\u00e9, d'\u00e9galit\u00e9 et de fraternit\u00e9 entre les peuples qui doivent \u00eatre v\u00e9hicul\u00e9es par la langue fran\u00e7aise, vecteur de progr\u00e8s et de modernit\u00e9, ainsi que le r\u00f4le actif que doivent exercer les francophones pour la pr\u00e9servation de la diversit\u00e9 linguistique et culturelle. En 2010, l'Organisation des Nations unies d\u00e9clare que le 20 mars de chaque ann\u00e9e sera observ\u00e9e \u00e0 travers le monde la Journ\u00e9e de la langue fran\u00e7aise en souvenir de la conf\u00e9rence de Niamey. Les organisations francophones proposent autour de cette date des semaines d'\u00e9changes et de discussions souvent appel\u00e9es semaines de la langue fran\u00e7aise et de la francophonie. La langue fran\u00e7aise est un attribut culturel souverain pour de nombreux peuples et \u00c9tats comme en France o\u00f9 depuis 1992 \u00ab la langue de la R\u00e9publique est le fran\u00e7ais \u00bb ou au Qu\u00e9bec o\u00f9 depuis 1977 elle \u00ab permet au peuple qu\u00e9b\u00e9cois d\u2019exprimer son identit\u00e9 \u00bb. Elle est \u00e9galement le principal v\u00e9hicule des cultures francophones dans le monde et le moyen principal d'expression de leurs pens\u00e9es. La langue, parfois surnomm\u00e9e \u00ab langue de Moli\u00e8re \u00bb, ne cesse de s'enrichir que ce soit de fa\u00e7on formelle, par des d\u00e9crets par exemple, mais aussi de fa\u00e7on informelle. Le fran\u00e7ais est la deuxi\u00e8me langue parmi les langues \u00e9trang\u00e8res le plus fr\u00e9quemment enseign\u00e9es \u00e0 travers le monde, y compris aux \u00c9tats-Unis. Il est \u00e9galement la quatri\u00e8me langue la plus utilis\u00e9e sur internet apr\u00e8s l'espagnol, le mandarin et l'anglais, langue dont le vocabulaire a \u00e9t\u00e9 fortement enrichi par le fran\u00e7ais. L'\u00e9dition francophone de Wikip\u00e9dia est la 5e au monde en nombre d'articles et la 3e en nombre d'utilisateurs.",
        "citie": "Strasbourg"
    },
    {
        "name": "History_of_France",
        "description": "L'histoire de la France commence avec les premi\u00e8res occupations humaines du territoire correspondant au pays actuel. Aux groupes pr\u00e9sents depuis le Pal\u00e9olithique et le N\u00e9olithique, sont venues s'ajouter, \u00e0 l'\u00c2ge du bronze et \u00e0 l'\u00c2ge du fer, des vagues successives de Celtes, puis au IIIe si\u00e8cle de peuples germains (Francs, Wisigoths, Alamans, Burgondes) et au IXe si\u00e8cle de scandinaves appel\u00e9s Normands. Le nom de la France est issu d'un peuple germanique, les Francs. Clovis (466-511), roi des Francs saliens, scelle par son bapt\u00eame \u00e0 Reims l'alliance de la royaut\u00e9 franque avec l'\u00c9glise catholique. Il unit les tribus franques salienne et ripuaire et conquiert un ensemble de territoires en Gaule et en Germanie qui sont agrandis par ses descendants m\u00e9rovingiens, puis par la deuxi\u00e8me dynastie franque des Carolingiens fond\u00e9e en 751. Charlemagne en particulier conquiert la Basse-Saxe dans le Nord de l'Allemagne, le royaume lombard en Italie et constitue une marche \u00e0 l'est qui deviendra l'Autriche. L'Empire carolingien est finalement partag\u00e9 en 843 entre ses petits-fils par le trait\u00e9 de Verdun qui s\u00e9pare la Francie occidentale de la Francie orientale, qui deviendra le royaume de Germanie. La troisi\u00e8me dynastie franque, celle des Cap\u00e9tiens, s'impose d\u00e9finitivement en Francie occidentale \u00e0 partir de 987. Philippe Auguste et ses successeurs donnent une nouvelle impulsion \u00e0 l'unification territoriale du royaume de France et repoussent les fronti\u00e8res orientales du Rh\u00f4ne sur les Alpes et de la Sa\u00f4ne sur le Rhin, \u00e0 partir de l'achat du Dauphin\u00e9 (1349) jusqu'\u00e0 l'annexion de l'Alsace (1648-1681). Le nom de France n'est employ\u00e9 de fa\u00e7on officielle qu'\u00e0 partir de 1190 environ, quand la chancellerie du roi Philippe Auguste commence \u00e0 employer le terme de rex Franci\u00e6 (roi de France) \u00e0 la place de rex Francorum (roi des Francs) pour d\u00e9signer le souverain. Le mot \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 couramment employ\u00e9 pour d\u00e9signer un territoire plus ou moins bien d\u00e9fini, comme on le voit \u00e0 la lecture de la Chanson de Roland, \u00e9crite un si\u00e8cle plus t\u00f4t. D\u00e8s juin 1205, le territoire est d\u00e9sign\u00e9 dans les chartes sous le nom de regnum Franci\u00e6, c'est-\u00e0-dire royaume de France en latin. On ne peut ainsi parler d'histoire de France, au sens propre, et de conscience nationale fran\u00e7aise qu'\u00e0 partir du XIIe si\u00e8cle. Les Romains avaient \u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0 unifier l'administration de la Gaule en langue latine qui est devenue celle de l'\u00c9glise. Le concile de Tours, r\u00e9uni en 813 \u00e0 l'initiative de Charlemagne, impose d\u00e9sormais de prononcer les hom\u00e9lies dans les langues vulgaires au lieu du latin. Paris, appel\u00e9e \u00e0 devenir la capitale par l'av\u00e8nement en 987 de la dynastie cap\u00e9tienne, devient un centre universitaire renomm\u00e9. La culture fran\u00e7aise conna\u00eet un \u00e9lan nouveau au contact de la Renaissance italienne lors des guerres d'Italie. Elle s'enrichit des d\u00e9bats sur la r\u00e9forme religieuse et n'est pas par la suite \u00e9touff\u00e9e comme en Italie par une contre-r\u00e9forme trop rigoureuse. Elle \u00e9clot pleinement \u00e0 compter du XVIIe si\u00e8cle, d\u00e9veloppant un classicisme impr\u00e9gn\u00e9 de cart\u00e9sianisme. C'est \u00e0 cette \u00e9poque que le fran\u00e7ais prend sa forme moderne sous l'\u00e9gide de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Le XVIIIe si\u00e8cle est le si\u00e8cle de la philosophie des Lumi\u00e8res, marqu\u00e9 par la promotion de la raison par les philosophes fran\u00e7ais dans les cours et capitales europ\u00e9ennes et qui s'ach\u00e8ve par la R\u00e9volution fran\u00e7aise. L'adoption d'un cadre administratif uniforme (d\u00e9partement), le d\u00e9veloppement rapide du chemin de fer et l'instauration par Jules Ferry de l'\u00e9cole obligatoire et gratuite homog\u00e9n\u00e9isent l'espace national, qui conna\u00eet dans la seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle la r\u00e9volution industrielle. La recherche et l'industrie fran\u00e7aise s'illustrent particuli\u00e8rement dans les transports (chemin de fer, puis automobile et a\u00e9ronautique), dans la chimie et la sant\u00e9, ainsi que dans l'armement. La croissance \u00e9conomique se traduit par l'urbanisation de la population, le d\u00e9veloppement du salariat et l'am\u00e9lioration du niveau de vie. Le mouvement syndical se structure, les assurances sociales apparaissent et se g\u00e9n\u00e9ralisent apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale. La longue crise des ann\u00e9es 1930, l'occupation allemande et la reconstruction suscitent la d\u00e9finition d'une politique \u00e9conomique (commissariat g\u00e9n\u00e9ral du Plan) qui accompagne la formation de grands groupes de taille europ\u00e9enne voire mondiale. L'\u00e9conomie contemporaine est caract\u00e9ris\u00e9e par la tertiarisation des activit\u00e9s et la concurrence vigoureuse des pays \u00e9mergents. L'organisation de l'\u00c9tat s'est faite par \u00e9tapes : instauration de l'arm\u00e9e et l'imp\u00f4t permanents \u00e0 l'issue de la guerre de Cent Ans, mise en place des intendants dans les provinces par le cardinal de Richelieu, unification du droit (Code civil) et du syst\u00e8me judiciaire \u00e0 la R\u00e9volution. Le 17 juin 1789, se constitue, par le serment du Jeu de paume, la premi\u00e8re unit\u00e9 politique se r\u00e9clamant du peuple fran\u00e7ais : c'est l'acte de naissance de l'\u00c9tat actuel. Une pr\u00e9coce tradition \u00e9tatique explique le d\u00e9veloppement d'une administration dot\u00e9e de puissantes pr\u00e9rogatives et anim\u00e9e par des corps d'officiers puis de fonctionnaires jaloux de leur statut, \u00e0 l'encontre de laquelle se d\u00e9veloppe volontiers un esprit frondeur. \u00c0 l'heure d'une Europe des r\u00e9gions ouverte sur le monde, le redimensionnement de l'\u00c9tat fran\u00e7ais mais aussi le red\u00e9ploiement de ses missions et de ses moyens sont en question et ont commenc\u00e9.",
        "citie": "Tours"
    },
    {
        "name": "Le_Cordon_Bleu",
        "description": "Le Cordon Bleu est un r\u00e9seau international d'\u00e9coles priv\u00e9es dispensant des formations dipl\u00f4mantes dans l'art culinaire fran\u00e7ais et le management h\u00f4telier. La premi\u00e8re \u00e9cole fut fond\u00e9e en 1895 \u00e0 Paris par Marthe Distel et Henri-Paul Pellaprat.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "Charles_X",
        "description": "Charles-Philippe de France, comte d'Artois, n\u00e9 le 9 octobre 1757 au ch\u00e2teau de Versailles (France) et mort le 6 novembre 1836 \u00e0 G\u00f6rtz (Autriche), est roi de France et de Navarre de septembre 1824 \u00e0 ao\u00fbt 1830, sous le nom de Charles X. Issu de la maison cap\u00e9tienne de Bourbon, il est le septi\u00e8me enfant et cinqui\u00e8me fils du dauphin Louis et de la dauphine n\u00e9e Marie-Jos\u00e8phe de Saxe, il est le dernier petit-fils de Louis XV et de Marie Leszczynska. Il succ\u00e8de \u00e0 ses deux fr\u00e8res Louis XVI et Louis XVIII comme roi de France, le dernier de l\u2019histoire du pays jusqu\u2019\u00e0 nos jours. Attach\u00e9 aux conceptions et valeurs de l'Ancien R\u00e9gime, chef de file des ultraroyalistes sous Louis XVIII, il tente d'incarner la continuit\u00e9 de l'\u00c9tat et de la monarchie apr\u00e8s la p\u00e9riode r\u00e9volutionnaire, sans pour autant c\u00e9der \u00e0 la r\u00e9action. \u00c0 son av\u00e8nement, sa priorit\u00e9 est de conserver la charte constitutionnelle octroy\u00e9e par son fr\u00e8re dix ans plus t\u00f4t. Il renoue avec la tradition du sacre en 1825. Tr\u00e8s pieux et adh\u00e9rant aux concepts sociaux du christianisme, il est confront\u00e9 \u00e0 plusieurs blocages parlementaires apr\u00e8s la d\u00e9mission du pr\u00e9sident du Conseil Vill\u00e8le, en 1827. Souffrant de sa r\u00e9putation d\u2019\u00ab ultra \u00bb et tentant de se passer de l'accord parlementaire avec des ordonnances, il est populaire parmi les paysans et opposants \u00e0 la Premi\u00e8re R\u00e9publique \u2014 des insurrections royalistes \u00e9clatent durant son r\u00e8gne \u2014 tout en \u00e9tant moqu\u00e9 et critiqu\u00e9, en particulier \u00e0 Paris. Son r\u00e8gne est pour la France une p\u00e9riode de stabilit\u00e9 politique et de prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique, qui, en mati\u00e8re de politique ext\u00e9rieure, voit le retour de la France dans le concert des grandes puissances. Il est notamment marqu\u00e9 par la loi d'indemnisation des \u00e9migr\u00e9s, ainsi que par les exp\u00e9ditions fran\u00e7aises en Gr\u00e8ce (1828) et en Alg\u00e9rie (1830). \u00c0 l\u2019issue d\u2019une nouvelle r\u00e9volution parisienne, qualifi\u00e9e de \u00ab Trois Glorieuses \u00bb, il abdique en faveur de son petit-fils Henri d'Artois, mais Louis-Philippe d\u2019Orl\u00e9ans n'acc\u00e8de pas \u00e0 ses demandes et accepte le titre de \u00ab roi des Fran\u00e7ais \u00bb, propos\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s et les pairs. Charles X et sa famille partent dans la foul\u00e9e en exil, o\u00f9 l\u2019ancien monarque meurt des suites du chol\u00e9ra. Charles X est le dernier Bourbon \u2014 de la branche a\u00een\u00e9e \u2014 \u00e0 avoir r\u00e9gn\u00e9, ainsi que le 68e et dernier roi de France, Louis-Philippe \u00e9tant devenu \u00ab roi des Fran\u00e7ais \u00bb.",
        "citie": "Son"
    },
    {
        "name": "French_cuisine",
        "description": "La cuisine fran\u00e7aise fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 divers styles gastronomiques d\u00e9riv\u00e9s de la tradition fran\u00e7aise. Elle a \u00e9volu\u00e9 au cours des si\u00e8cles, suivant ainsi les changements sociaux et politiques du pays. Le Moyen \u00c2ge a vu le d\u00e9veloppement de somptueux banquets qui ont port\u00e9 la gastronomie fran\u00e7aise \u00e0 un niveau sup\u00e9rieur, avec une nourriture d\u00e9cor\u00e9e et fortement assaisonn\u00e9e par des chefs tel Guillaume Tirel. Au XVIIe si\u00e8cle, les habitudes ont chang\u00e9, avec une utilisation moins syst\u00e9matique des \u00e9pices et avec le d\u00e9veloppement de l'utilisation des herbes aromatiques et de techniques raffin\u00e9es, initi\u00e9es par Fran\u00e7ois Pierre de La Varenne. Au XVIIIe si\u00e8cle, de somptueux banquets avec des dizaines de plats sont servis \u00e0 la Cour de France \u00e0 Versailles. C'est \u00e9galement vers la fin de ce si\u00e8cle que na\u00eet Marie-Antoine Car\u00eame, futur chef de renomm\u00e9e internationale. La cuisine fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 codifi\u00e9e au XXe si\u00e8cle, par Auguste Escoffier, pour devenir la r\u00e9f\u00e9rence moderne en mati\u00e8re de grande cuisine. Elle est aujourd'hui encore consid\u00e9r\u00e9e comme une r\u00e9f\u00e9rence dans le monde en raison de son aspect culturel. L'\u0153uvre d'Escoffier a toutefois laiss\u00e9 de c\u00f4t\u00e9 une grande partie du caract\u00e8re r\u00e9gional que l'on peut trouver dans les provinces fran\u00e7aises. L'essor du tourisme gastronomique, avec l'aide notamment du Guide Michelin, a contribu\u00e9 \u00e0 un certain retour aux sources des gens vers la campagne au cours du XXe si\u00e8cle et au-del\u00e0. La diversit\u00e9 des traditions r\u00e9gionales rend la cuisine fran\u00e7aise multiple plut\u00f4t qu'unifi\u00e9e. De nombreux plats r\u00e9gionaux se sont d\u00e9velopp\u00e9s au point d'\u00eatre connus et reconnus au niveau national, donnant parfois naissance \u00e0 des variations d'une r\u00e9gion \u00e0 l'autre. Les produits agricoles comme le fromage, le vin, la viande, etc., occupent une place d'exception dans la cuisine fran\u00e7aise, de nombreuses productions r\u00e9gionales arborant, lorsqu'elles sont commercialis\u00e9es, le label de pr\u00e9servation de l'environnement Agriculture Biologique (AB), des marques de certification collectives li\u00e9es \u00e0 l'agriculture durable comme Demeter, Bio Coh\u00e9rence, etc., ou une pr\u00e9servation d'appellation d'origine comme Appellation d'origine prot\u00e9g\u00e9e (AOP) ou encore une pr\u00e9servation d'indication g\u00e9ographique comme Indication g\u00e9ographique prot\u00e9g\u00e9e (IGP). Le \u00ab repas gastronomique des Fran\u00e7ais \u00bb, suivant la proposition faite par l'Institut europ\u00e9en d'histoire et des cultures de l'alimentation, a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 \u00e0 la liste repr\u00e9sentative du patrimoine culturel immat\u00e9riel de l'humanit\u00e9 de l'UNESCO le 16 novembre 2010. Avec la cuisine mexicaine et la di\u00e8te m\u00e9diterran\u00e9enne, inscrites le m\u00eame jour, c'est la premi\u00e8re fois que des traditions culinaires sont enregistr\u00e9es dans cette liste.",
        "citie": "Bio"
    },
    {
        "name": "Administrative_divisions_of_France",
        "description": "L'organisation territoriale de la France est un d\u00e9coupage du territoire national en subdivisions administratives hi\u00e9rarchis\u00e9es. Elle repose, depuis les lois de d\u00e9centralisation de 1982, sur un \u00e9quilibre entre des collectivit\u00e9s territoriales, administr\u00e9es par des conseils \u00e9lus et dot\u00e9es d\u2019une autonomie de gestion r\u00e9elle, et des services d\u00e9concentr\u00e9s de l'\u00c9tat non \u00e9lus mais charg\u00e9s de garantir l\u2019unit\u00e9 de la R\u00e9publique et le principe d'\u00e9galit\u00e9 devant la loi. Il existe trois niveaux de collectivit\u00e9s territoriales, les communes, les d\u00e9partements et les r\u00e9gions, dites collectivit\u00e9s territoriales de droit commun. Les collectivit\u00e9s \u00e0 statut particulier, les collectivit\u00e9s d'outre-mer et la Nouvelle-Cal\u00e9donie compl\u00e8tent le dispositif. Une quatri\u00e8me strate interm\u00e9diaire entre la commune et le d\u00e9partement est constitu\u00e9e des structures de coop\u00e9ration intercommunale (\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre ou syndicats), qui ne sont pas des collectivit\u00e9s territoriales, mais dont les assembl\u00e9es d\u00e9lib\u00e9rantes sont constitu\u00e9es d'\u00e9lus issus des communes membres. Le nombre de ces structures et l\u2019enchev\u00eatrement des comp\u00e9tences entre elles, \u00e9voluant au gr\u00e9 des r\u00e9formes, ont conduit \u00e0 l\u2019expression de \u00ab millefeuille territorial \u00bb, que divers gouvernements ont tent\u00e9 de rendre plus simple, plus lisible et plus efficace pour les administr\u00e9s. L'\u00c9tat quant \u00e0 lui se r\u00e9forme \u00e9galement p\u00e9riodiquement dans le cadre d\u2019un processus de d\u00e9concentration, afin de rapprocher l\u2019administration des citoyens tout en tentant de rationaliser les moyens. Si la commune reste la circonscription administrative de base, sur le territoire de laquelle le maire exerce certaines pr\u00e9rogatives de l'\u00c9tat \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de celles d\u00e9volues \u00e0 la commune en tant que collectivit\u00e9 territoriale, les circonscriptions administratives sur lesquelles les services d\u00e9concentr\u00e9s de l'\u00c9tat exercent leurs comp\u00e9tences sont \u00e9minemment variables selon la nature de l'organisation (g\u00e9n\u00e9rale, sanitaire et m\u00e9dicosociale, militaire, gestion de l'eau, gestion de crise notamment). En compl\u00e9ment des services d\u00e9concentr\u00e9s de l'\u00c9tat sont mises en place des agences dont les implantations territoriales sont tr\u00e8s vari\u00e9es et dont le nombre ne cesse de cro\u00eetre avec le temps. Cet \u00e9quilibre actuel est le r\u00e9sultat d\u2019une \u00e9volution historique des territoires, \u00e9voluant entre morcellement dans l\u2019Antiquit\u00e9, enchev\u00eatrement f\u00e9odal au Moyen \u00c2ge, d\u00e9ploiement d'une administration locale au XVe si\u00e8cle, structuration des institutions sous l\u2019Ancien R\u00e9gime avec des assembl\u00e9es repr\u00e9sentatives des territoires (\u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux, assembl\u00e9es des notables) et des cours souveraines (parlements, chambres des comptes, cours des aides, Grand Conseil et cours des monnaies), centralisation et uniformisation du droit \u00e0 partir de la R\u00e9volution, puis d\u00e9centralisation et d\u00e9concentration \u00e0 partir du milieu du XIXe si\u00e8cle.",
        "citie": "Moyen"
    },
    {
        "name": "Kingdom_of_France",
        "description": "Le royaume de France est le nom historiographique donn\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes entit\u00e9s politiques de la France au Moyen \u00c2ge et \u00e0 l'\u00e9poque moderne. Selon les historiens, la date de cr\u00e9ation du royaume peut \u00eatre associ\u00e9e \u00e0 un de ces trois \u00e9v\u00e9nements majeurs : l'av\u00e8nement de Clovis en 481 et l'extension des royaumes francs ; le partage de l'Empire carolingien en 843 ; ou l'\u00e9lection d'Hugues Capet en 987. Ce royaume dispara\u00eet lors de la R\u00e9volution fran\u00e7aise en 1792 avant de rena\u00eetre bri\u00e8vement de 1814 \u00e0 1848. Le roi des Francs Clovis avait scell\u00e9 l'alliance des royaumes francs avec l'\u00c9glise catholique lors de son bapt\u00eame. Cette alliance se perp\u00e9tue dans le royaume de France par le sacre jusqu'en 1824 des rois \u00e0 Reims, qui en fait des monarques de droit divin. Les premiers Cap\u00e9tiens sont soucieux de couronner leur fils a\u00een\u00e9 de leur vivant, car leur autorit\u00e9 se limite en fait \u00e0 l'\u00cele-de-France. Ce n'est qu\u2019\u00e0 partir de Philippe Auguste que leurs actes officiels utilisent la d\u00e9nomination de royaume de France et qu'ils sont en mesure de faire r\u00e9ellement acte d'autorit\u00e9 dans l'ensemble du royaume. Le territoire de celui-ci est compos\u00e9 des fiefs f\u00e9odaux dont le roi de la Francie occidentale est le suzerain depuis le partage en 843 de l'Empire carolingien. L'int\u00e9gration progressive des fiefs f\u00e9odaux au domaine royal n\u00e9cessite la mise en place d'une administration royale. Saint Louis accorde une importance primordiale \u00e0 son r\u00f4le de justicier et le Parlement, cour sup\u00e9rieure de justice, est mise en place. La longue guerre de Cent Ans est l'occasion d'instaurer sous Charles VII une arm\u00e9e et des imp\u00f4ts permanents. Richelieu, ministre de Louis XIII, et Louis XIV confortent l'autorit\u00e9 royale dans les provinces en mettant au pas les gouverneurs locaux issus de la noblesse et en y d\u00e9l\u00e9guant des intendants commis du roi. La propension de la royaut\u00e9 \u00e0 exercer un pouvoir de plus en plus absolu a \u00e9t\u00e9 contest\u00e9e dans les p\u00e9riodes de troubles, guerres civiles et r\u00e8gnes de rois mineurs. La contestation prend un caract\u00e8re plus prononc\u00e9 \u00e0 l'occasion de la diffusion de la philosophie des Lumi\u00e8res et des valeurs que celle-ci v\u00e9hicule : gouvernement de la raison, s\u00e9paration des pouvoirs, libert\u00e9s individuelles\u2026 La R\u00e9volution fran\u00e7aise d\u00e9bouche sur l'instauration d'une monarchie constitutionnelle. Cependant les diff\u00e9rentes formules exp\u00e9riment\u00e9es \u00e9chouent successivement en 1792, 1830 et 1848, amenant la fin de la royaut\u00e9 en France.",
        "citie": "Reims"
    },
    {
        "name": "Liberation_of_France",
        "description": "La lib\u00e9ration de la France, couramment appel\u00e9e la Lib\u00e9ration, est la p\u00e9riode qui voit, \u00e0 la fin de la Seconde Guerre mondiale, la reprise progressive par les forces alli\u00e9es des r\u00e9gions de la France m\u00e9tropolitaine occup\u00e9es depuis 1940 par les arm\u00e9es du Troisi\u00e8me Reich et de l'Italie fasciste. Sur le plan politique, elle se traduit par la fin de l'occupation allemande, la fin du r\u00e9gime de Vichy et la mise en place du Gouvernement provisoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.",
        "citie": "Vichy"
    },
    {
        "name": "Vichy_France",
        "description": "Le nom de r\u00e9gime de Vichy d\u00e9signe le r\u00e9gime politique autoritaire instaur\u00e9 en France durant la Seconde Guerre mondiale. De nature traditionaliste, x\u00e9nophobe et antis\u00e9mite, ce r\u00e9gime avait \u00e0 sa t\u00eate le mar\u00e9chal Philippe P\u00e9tain, second\u00e9 par le chef du gouvernement Pierre Laval en 1940 et de 1942 \u00e0 1944, avec un int\u00e9rim de l'amiral Fran\u00e7ois Darlan. Le r\u00e9gime de Vichy a assur\u00e9 le gouvernement de la France du 10 juillet 1940 au 9 ao\u00fbt 1944 durant l\u2019occupation du pays par le Troisi\u00e8me Reich. Le r\u00e9gime est ainsi d\u00e9nomm\u00e9 car le gouvernement si\u00e9geait \u00e0 Vichy, situ\u00e9e en zone libre. Apr\u00e8s le vote des pleins pouvoirs constituants \u00e0 Philippe P\u00e9tain, le 10 juillet 1940, par l\u2019Assembl\u00e9e nationale (r\u00e9union de la Chambre des d\u00e9put\u00e9s et du S\u00e9nat), la mention \u00ab R\u00e9publique fran\u00e7aise \u00bb dispara\u00eet des actes officiels ; le r\u00e9gime est d\u00e8s lors d\u00e9sign\u00e9 sous le nom d\u2019\u00ab \u00c9tat fran\u00e7ais \u00bb. Du fait de son aspect particulier dans l\u2019histoire de France, de son absence de l\u00e9gitimit\u00e9 et du caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9rique de son nom officiel, le r\u00e9gime est le plus souvent d\u00e9sign\u00e9 sous les appellations \u00ab r\u00e9gime de Vichy \u00bb, \u00ab gouvernement de Vichy \u00bb, \u00ab France de Vichy \u00bb ou simplement par m\u00e9tonymie \u00ab Vichy \u00bb. Les Allemands, qui occupent d\u2019abord le Nord et l\u2019Ouest du territoire national et, \u00e0 partir du 11 novembre 1942, avec les Italiens, la m\u00e9tropole tout enti\u00e8re, laissent l\u2019administration fran\u00e7aise sous l\u2019autorit\u00e9 d\u2019un gouvernement fran\u00e7ais install\u00e9 \u00e0 Vichy, dans le sud-est de l'Allier, et dirig\u00e9 par P\u00e9tain. Nomm\u00e9 le 17 juin 1940, en pleine d\u00e9b\u00e2cle, pr\u00e9sident du Conseil par le pr\u00e9sident Albert Lebrun, P\u00e9tain se substitue en juillet 1940 au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, qui, bien que n'ayant pas d\u00e9missionn\u00e9 de son mandat, se retire de la fonction, P\u00e9tain se nommant lui-m\u00eame \u00ab chef de l\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais \u00bb, puis met en \u0153uvre une politique de collaboration avec les nazis et instaure des lois antis\u00e9mites. Au cours de la Seconde Guerre mondiale, cette collaboration prend plusieurs formes : coop\u00e9ration \u00e9conomique, arrestations de r\u00e9sistants, de francs-ma\u00e7ons, d'eccl\u00e9siastiques catholiques, et d'opposants politiques (notamment communistes), rafles de Juifs fran\u00e7ais et \u00e9trangers, r\u00e9fugi\u00e9s en France avec la mont\u00e9e du nazisme dans les ann\u00e9es 1930, sur le territoire m\u00e9tropolitain, remis aux Allemands et d\u00e9port\u00e9s vers les camps d'extermination nazis. Sur le plan militaire, le r\u00e9gime n\u2019est pas un alli\u00e9 officiel du Troisi\u00e8me Reich mais le sixi\u00e8me gouvernement Laval reconna\u00eet la L\u00e9gion des volontaires fran\u00e7ais (LVF) comme une association d\u2019utilit\u00e9 publique et contribue aussi \u00e0 l\u2019effort de guerre allemand au moyen de la collaboration de son industrie militaire. Il fournit en outre \u00e0 l\u2019occupant une force arm\u00e9e suppl\u00e9tive de r\u00e9pression en m\u00e9tropole, avec la Milice fran\u00e7aise, responsable d'exactions meurtri\u00e8res sur tout le territoire. Au regard du peu de troupes d'occupation allemandes r\u00e9parties sur un territoire aussi grand que la France, l'ordre nazi n'aurait pu s'exercer sans la totale implication de toute la machine \u00e9tatique, polici\u00e8re et administrative fran\u00e7aise alors sous les ordres du r\u00e9gime de Vichy, ce qui reste un exemple unique dans les pays d'Europe occup\u00e9s. Consid\u00e9rant que la R\u00e9publique fran\u00e7aise n\u2019a jamais cess\u00e9 d\u2019exister, le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle d\u00e9clare le r\u00e9gime de Vichy \u00ab ill\u00e9gitime, nul et non avenu \u00bb \u00e0 la Lib\u00e9ration \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 1944. La responsabilit\u00e9 de l'\u00c9tat fran\u00e7ais dans la pers\u00e9cution et la d\u00e9portation des Juifs durant l'occupation n'est reconnue qu'en 1995 par Jacques Chirac.",
        "citie": "Albert"
    },
    {
        "name": "Roman_Gaul",
        "description": "La Gaule romaine d\u00e9signe \u00e0 la fois un lieu donn\u00e9 et une \u00e9poque pr\u00e9cise de l'histoire par les historiens fran\u00e7ais. G\u00e9ographiquement, la Gaule romaine recouvre la France actuelle, la Belgique, le Luxembourg et une partie des Pays-Bas, de l'Allemagne et de la Suisse actuelles. La principale ville \u00e9tait Lugdunum (aujourd'hui Lyon), la capitale des Gaules (Gaule lyonnaise, Gaule aquitaine et Gaule belgique). La p\u00e9riode couverte va de la conqu\u00eate de la Gaule par Jules C\u00e9sar (-52) \u00e0 la bataille de Soissons (486) qui marque l'av\u00e8nement des Francs de la dynastie m\u00e9rovingienne. Cependant, pour la civilisation romaine, le terme gaulois repr\u00e9sentait les nomades celtes (en grec Keltoi), qui occupaient alors le nord de l'Italie en de\u00e7\u00e0 et au del\u00e0 des Alpes. Pour exemple, en Angleterre, il existe des Gallois.",
        "citie": "Lyon"
    },
    {
        "name": "Euronext_Paris",
        "description": "La Bourse de Paris, int\u00e9gr\u00e9e dans Euronext depuis le 22 septembre 2000, est le march\u00e9 officiel des actions en France. Le CAC 40 est ainsi index\u00e9 par Euronext. Le lieu historique qu'elle a longtemps occup\u00e9 \u00e0 Paris est le palais Brongniart, mais il n'existe plus de bourse physique \u00e0 Paris (seuls des bureaux Euronext sont pr\u00e9sents dans le quartier d'affaires de La D\u00e9fense, o\u00f9 se d\u00e9roulent les introductions en bourse).",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois-Ren\u00e9_de_La_Tour_du_Pin_Chambly,_marquis_de_La_Charce",
        "description": "Charles-Humbert-Ren\u00e9 de La Tour du Pin Chambly de La Charce, n\u00e9 le 1er avril 1834 \u00e0 Arrancy (Aisne), \u00e0 proximit\u00e9 de Laon, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 d\u00e9cembre 1924 \u00e0 Lausanne, est un officier et homme politique fran\u00e7ais, inspirateur en France du catholicisme social.",
        "citie": "Chambly"
    },
    {
        "name": "Prehistory_of_France",
        "description": "La Pr\u00e9histoire de la France est la p\u00e9riode qui commence avec la premi\u00e8re occupation humaine du territoire actuel de la France et qui s'ach\u00e8ve avec la conqu\u00eate romaine, lorsque le territoire entre dans le domaine de l'histoire \u00e9crite. Le Pl\u00e9istoc\u00e8ne est caract\u00e9ris\u00e9 par de longues p\u00e9riodes glaciaires accompagn\u00e9es de r\u00e9gressions marines, entrecoup\u00e9es \u00e0 intervalles plus ou moins r\u00e9guliers par des stades interglaciaires plus cl\u00e9ments mais plus courts. Les populations humaines sont alors constitu\u00e9es de groupes de chasseurs-cueilleurs nomades. Plusieurs esp\u00e8ces humaines se succ\u00e8dent sur le territoire actuel de la France jusqu'\u00e0 l'arriv\u00e9e de l'Homme moderne au Pal\u00e9olithique sup\u00e9rieur. La premi\u00e8re trace d'occupation humaine en France est dat\u00e9e de plus de 1,1 million d'ann\u00e9es. Le premier homme fossile connu est l'Homme de Tautavel, \u00e0 partir de 570 000 ans. L'Homme de N\u00e9andertal, dont les plus anciens fossiles sont dat\u00e9s de 430 000 ans \u00e0 Atapuerca, en Espagne, est attest\u00e9 en France \u00e0 partir d'environ 335 000 ans avant le pr\u00e9sent. Homo sapiens lui succ\u00e8de \u00e0 partir de 42 000 ans avant le pr\u00e9sent. Il est l'auteur d'un riche art pari\u00e9tal et mobilier. Au N\u00e9olithique, qui commence dans le sud de la France au milieu du VIe mill\u00e9naire av. J.-C., apparaissent l'agriculture et l'\u00e9levage, qui renforcent la s\u00e9dentarisation des hommes. Ces innovations sont apport\u00e9es par deux courants migratoires venus de l'est : celui de la c\u00e9ramique cardiale, par la c\u00f4te m\u00e9diterran\u00e9enne, et celui de la culture ruban\u00e9e, par la vall\u00e9e du Danube. Les premiers m\u00e9galithes sont \u00e9rig\u00e9s au milieu du Ve mill\u00e9naire av. J.-C. et se multiplient par la suite jusqu'au N\u00e9olithique final. La recherche pr\u00e9historique a commenc\u00e9 sur le territoire fran\u00e7ais au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle. Elle a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 des travaux de pionniers comme Paul Tournal, Jacques Boucher de Perthes et Jean-Baptiste Noulet, puis de grands chercheurs comme Henri Breuil, Fran\u00e7ois Bordes et Andr\u00e9 Leroi-Gourhan.",
        "citie": "Perthes"
    },
    {
        "name": "Temple_of_Mercury_(Puy_de_D\u00f4me)",
        "description": "Le temple de Mercure du puy de D\u00f4me est un temple gallo-romain construit au IIe si\u00e8cle au sommet du puy de D\u00f4me, en remplacement d'un temple datant du Ier si\u00e8cle. Des campagnes de fouilles en 1875 puis au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle en ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les ruines. Au cours du Ier si\u00e8cle, la cit\u00e9 d'Augustonemetum (actuelle Clermont-Ferrand) des Arvernes d\u00e9cide de se doter d'un temple d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Mercure. Au si\u00e8cle suivant, ce temple en arkose, devenu sans doute trop petit pour accueillir les nombreux p\u00e8lerins qui s'y rendaient, fut remplac\u00e9 par un temple plus grand et plus majestueux en trachyte.",
        "citie": "Clermont"
    },
    {
        "name": "French_Fourth_Republic",
        "description": "La Quatri\u00e8me R\u00e9publique, ou IVe R\u00e9publique, est le r\u00e9gime r\u00e9publicain en vigueur en France du 27 octobre 1946 au 4 octobre 1958. Elle est institu\u00e9e apr\u00e8s la p\u00e9riode du Gouvernement provisoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise (GPRF), qui fait suite \u00e0 la lib\u00e9ration de la France de l'occupation allemande. Malgr\u00e9 la grave crise qu'avait connue la Troisi\u00e8me R\u00e9publique au cours des ann\u00e9es 1930, elle reste globalement fid\u00e8le au mod\u00e8le de la r\u00e9publique parlementaire qui s'\u00e9tait impos\u00e9 \u00e0 partir de 1875. Ce nouveau r\u00e9gime r\u00e9publicain doit assurer la reconstruction et relancer l\u2019\u00e9conomie apr\u00e8s la guerre tout en faisant face au danger que repr\u00e9sente la puissance du Parti communiste fran\u00e7ais (PCF). \u00c9conomiquement, la Quatri\u00e8me R\u00e9publique r\u00e9affirme les principes de la nationalisation des services publics nationaux et monopoles de faits et l\u2019existence de la S\u00e9curit\u00e9 sociale cr\u00e9\u00e9e sous le GPRF, mais maintient un mod\u00e8le d\u2019\u00e9conomie de march\u00e9 tout en orientant les efforts \u00e9conomiques \u00e0 travers un Plan. Elle engage la France dans les alliances occidentales, au sein de l\u2019OECE (future OCDE, charg\u00e9e de la gestion des fonds du plan Marshall), de l'OTAN et des communaut\u00e9s europ\u00e9ennes (CECA puis CEE et Euratom). En revanche, elle ne parvient pas \u00e0 construire l\u2019Union fran\u00e7aise qui doit succ\u00e9der \u00e0 l\u2019Empire outre-mer. Le r\u00e9gime conna\u00eet de s\u00e9rieuses difficult\u00e9s pour d\u00e9gager des combinaisons politiques stables, l'essentiel du pouvoir \u00e9tant d\u00e9tenu par une Assembl\u00e9e nationale au sein de laquelle ne se d\u00e9gage pas de majorit\u00e9 claire, mais dans laquelle les forces politiques oppos\u00e9es \u00e0 l\u2019existence m\u00eame de la Quatri\u00e8me R\u00e9publique (communistes et gaullistes) disposent d\u2019un poids consid\u00e9rable. Affaibli par le refus de ratifier le trait\u00e9 cr\u00e9ant la communaut\u00e9 europ\u00e9enne de d\u00e9fense (CED) en 1954 puis \u00e9branl\u00e9 par l\u2019\u00e9chec de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise en Indochine en 1954, il ne se ressaisit pas malgr\u00e9 la volont\u00e9 de Pierre Mend\u00e8s France parvenu au pouvoir. Il ne survit pas aux crises provoqu\u00e9es par la guerre d'Alg\u00e9rie qui a d\u00e9but\u00e9 la m\u00eame ann\u00e9e. Revenu au pouvoir dans ce contexte, Charles de Gaulle instaure par voie r\u00e9f\u00e9rendaire la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique en 1958.",
        "citie": "Plan"
    },
    {
        "name": "French_Foundation_for_the_Study_of_Human_Problems",
        "description": "La Fondation fran\u00e7aise pour l\u2019\u00e9tude des probl\u00e8mes humains, souvent d\u00e9sign\u00e9e sous les noms Fondation Alexis Carrel ou Fondation Carrel, est une institution cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l'initiative du Prix Nobel de M\u00e9decine Alexis Carrel sous le R\u00e9gime de Vichy.",
        "citie": "Vichy"
    },
    {
        "name": "Vichy_France",
        "description": "Le nom de r\u00e9gime de Vichy d\u00e9signe le r\u00e9gime politique autoritaire instaur\u00e9 en France durant la Seconde Guerre mondiale. De nature traditionaliste, x\u00e9nophobe et antis\u00e9mite, ce r\u00e9gime avait \u00e0 sa t\u00eate le mar\u00e9chal Philippe P\u00e9tain, second\u00e9 par le chef du gouvernement Pierre Laval en 1940 et de 1942 \u00e0 1944, avec un int\u00e9rim de l'amiral Fran\u00e7ois Darlan. Le r\u00e9gime de Vichy a assur\u00e9 le gouvernement de la France du 10 juillet 1940 au 9 ao\u00fbt 1944 durant l\u2019occupation du pays par le Troisi\u00e8me Reich. Le r\u00e9gime est ainsi d\u00e9nomm\u00e9 car le gouvernement si\u00e9geait \u00e0 Vichy, situ\u00e9e en zone libre. Apr\u00e8s le vote des pleins pouvoirs constituants \u00e0 Philippe P\u00e9tain, le 10 juillet 1940, par l\u2019Assembl\u00e9e nationale (r\u00e9union de la Chambre des d\u00e9put\u00e9s et du S\u00e9nat), la mention \u00ab R\u00e9publique fran\u00e7aise \u00bb dispara\u00eet des actes officiels ; le r\u00e9gime est d\u00e8s lors d\u00e9sign\u00e9 sous le nom d\u2019\u00ab \u00c9tat fran\u00e7ais \u00bb. Du fait de son aspect particulier dans l\u2019histoire de France, de son absence de l\u00e9gitimit\u00e9 et du caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9rique de son nom officiel, le r\u00e9gime est le plus souvent d\u00e9sign\u00e9 sous les appellations \u00ab r\u00e9gime de Vichy \u00bb, \u00ab gouvernement de Vichy \u00bb, \u00ab France de Vichy \u00bb ou simplement par m\u00e9tonymie \u00ab Vichy \u00bb. Les Allemands, qui occupent d\u2019abord le Nord et l\u2019Ouest du territoire national et, \u00e0 partir du 11 novembre 1942, avec les Italiens, la m\u00e9tropole tout enti\u00e8re, laissent l\u2019administration fran\u00e7aise sous l\u2019autorit\u00e9 d\u2019un gouvernement fran\u00e7ais install\u00e9 \u00e0 Vichy, dans le sud-est de l'Allier, et dirig\u00e9 par P\u00e9tain. Nomm\u00e9 le 17 juin 1940, en pleine d\u00e9b\u00e2cle, pr\u00e9sident du Conseil par le pr\u00e9sident Albert Lebrun, P\u00e9tain se substitue en juillet 1940 au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, qui, bien que n'ayant pas d\u00e9missionn\u00e9 de son mandat, se retire de la fonction, P\u00e9tain se nommant lui-m\u00eame \u00ab chef de l\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais \u00bb, puis met en \u0153uvre une politique de collaboration avec les nazis et instaure des lois antis\u00e9mites. Au cours de la Seconde Guerre mondiale, cette collaboration prend plusieurs formes : coop\u00e9ration \u00e9conomique, arrestations de r\u00e9sistants, de francs-ma\u00e7ons, d'eccl\u00e9siastiques catholiques, et d'opposants politiques (notamment communistes), rafles de Juifs fran\u00e7ais et \u00e9trangers, r\u00e9fugi\u00e9s en France avec la mont\u00e9e du nazisme dans les ann\u00e9es 1930, sur le territoire m\u00e9tropolitain, remis aux Allemands et d\u00e9port\u00e9s vers les camps d'extermination nazis. Sur le plan militaire, le r\u00e9gime n\u2019est pas un alli\u00e9 officiel du Troisi\u00e8me Reich mais le sixi\u00e8me gouvernement Laval reconna\u00eet la L\u00e9gion des volontaires fran\u00e7ais (LVF) comme une association d\u2019utilit\u00e9 publique et contribue aussi \u00e0 l\u2019effort de guerre allemand au moyen de la collaboration de son industrie militaire. Il fournit en outre \u00e0 l\u2019occupant une force arm\u00e9e suppl\u00e9tive de r\u00e9pression en m\u00e9tropole, avec la Milice fran\u00e7aise, responsable d'exactions meurtri\u00e8res sur tout le territoire. Au regard du peu de troupes d'occupation allemandes r\u00e9parties sur un territoire aussi grand que la France, l'ordre nazi n'aurait pu s'exercer sans la totale implication de toute la machine \u00e9tatique, polici\u00e8re et administrative fran\u00e7aise alors sous les ordres du r\u00e9gime de Vichy, ce qui reste un exemple unique dans les pays d'Europe occup\u00e9s. Consid\u00e9rant que la R\u00e9publique fran\u00e7aise n\u2019a jamais cess\u00e9 d\u2019exister, le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle d\u00e9clare le r\u00e9gime de Vichy \u00ab ill\u00e9gitime, nul et non avenu \u00bb \u00e0 la Lib\u00e9ration \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 1944. La responsabilit\u00e9 de l'\u00c9tat fran\u00e7ais dans la pers\u00e9cution et la d\u00e9portation des Juifs durant l'occupation n'est reconnue qu'en 1995 par Jacques Chirac.",
        "citie": "Vichy"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois-Ren\u00e9_de_La_Tour_du_Pin_Chambly,_marquis_de_La_Charce",
        "description": "Charles-Humbert-Ren\u00e9 de La Tour du Pin Chambly de La Charce, n\u00e9 le 1er avril 1834 \u00e0 Arrancy (Aisne), \u00e0 proximit\u00e9 de Laon, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 d\u00e9cembre 1924 \u00e0 Lausanne, est un officier et homme politique fran\u00e7ais, inspirateur en France du catholicisme social.",
        "citie": "Laon"
    },
    {
        "name": "French_literature",
        "description": "La litt\u00e9rature fran\u00e7aise comprend l'ensemble des \u0153uvres \u00e9crites ou orales par des auteurs de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise ou de langue fran\u00e7aise, elle peut \u00e9galement se r\u00e9f\u00e9rer aux litt\u00e9ratures \u00e9crites par des citoyens fran\u00e7ais qui \u00e9crivent dans des langues de France telles que le basque, le breton, etc.. La litt\u00e9rature \u00e9crite en langue fran\u00e7aise par les personnes d'autres pays tels que la Belgique, la Suisse, le Canada, le S\u00e9n\u00e9gal, l'Alg\u00e9rie, le Maroc, etc. se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 la litt\u00e9rature francophone[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Son histoire commence en ancien fran\u00e7ais au Moyen \u00c2ge et se perp\u00e9tue aujourd'hui.",
        "citie": "Suisse"
    },
    {
        "name": "France",
        "description": "La France, en forme longue depuis 1875 la R\u00e9publique fran\u00e7aise, est un \u00c9tat souverain transcontinental dont le territoire m\u00e9tropolitain s'\u00e9tend en Europe de l'Ouest et dont le territoire ultramarin s'\u00e9tenddans les oc\u00e9ans Indien, Atlantique, Pacifique, ainsi qu'en Antarctique et en Am\u00e9rique du Sud. Le pays a des fronti\u00e8res terrestres avec la Belgique, le Luxembourg, l'Allemagne, la Suisse, l'Italie, l'Espagne, Monaco et l'Andorre en Europe, auxquelles s'ajoutent les fronti\u00e8res terrestres avec le Br\u00e9sil, le Suriname et les Pays-Bas aux Am\u00e9riques. La France dispose d'importantes fa\u00e7ades maritimes sur l'Atlantique, la M\u00e9diterran\u00e9e, le Pacifique et l'oc\u00e9an Indien, lui permettant de b\u00e9n\u00e9ficier de la deuxi\u00e8me plus vaste zone \u00e9conomique exclusive du monde. La France est une r\u00e9publique constitutionnelle unitaire ayant un r\u00e9gime semi-pr\u00e9sidentiel. Elle a pour capitale Paris et pour langue officielle le fran\u00e7ais, langue de l'administration depuis 1539. Au 1er janvier 2022, la population de la France est d'environ 67,8 millions d'habitants. Pendant l'\u00e2ge du fer, le territoire de la France m\u00e9tropolitaine est envahi par les Gaulois (peuple celtique) qui s'y installent, avant d'\u00eatre conquis par la R\u00e9publique romaine en 51 av. J.-C. \u00e0 la suite de la guerre des Gaules. Les Francs (peuple germanique) s'y installent au Ve si\u00e8cle et fondent l'Empire carolingien au IXe si\u00e8cle. L'empire est partitionn\u00e9 en 843, et la Francie occidentale devient le royaume de France, puissance majeure en Europe depuis le Moyen \u00c2ge. En 1789, la R\u00e9volution fran\u00e7aise adopte la d\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen, marque la fin de l'ancien r\u00e9gime et de la monarchie absolue, ainsi que la propagation des id\u00e9es r\u00e9volutionnaires. Le pays conna\u00eet ensuite plusieurs changements de r\u00e9gime institutionnel (Consulat, Premier Empire, Restauration, monarchie de Juillet, Second Empire) jusqu'\u00e0 l'av\u00e8nement d\u00e9finitif de la R\u00e9publique en 1870, \u00e0 la suite de la d\u00e9faite contre la Prusse. Du milieu du XVIe si\u00e8cle au milieu du XXe si\u00e8cle, elle conquiert le second plus vaste empire colonial derri\u00e8re l'empire colonial anglais. La France est l'un des principaux bellig\u00e9rants de la Premi\u00e8re et de la Seconde Guerre mondiale. \u00c0 partir des ann\u00e9es 1950, elle est l'un des acteurs de la construction de l'Union europ\u00e9enne. L'un des cinq membres permanents du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies et membre de l'OTAN, la France est \u00e9galement membre du G7, du G20, de l'Organisation Internationale de la Francophonie et de la zone euro, et abrite le si\u00e8ge de plusieurs organisations internationales dont le Conseil de l'Europe, l'UNESCO, l'OCDE, Interpol, et le Centre international de recherche sur le cancer. Avec le cinqui\u00e8me budget de la D\u00e9fense au monde, elle est la septi\u00e8me puissance militaire mondiale et dans les cinq premiers en nombre de t\u00eates nucl\u00e9aires. Elle exerce ainsi une influence notable en mati\u00e8re politique, \u00e9conomique, militaire, linguistique et culturelle, en Europe et dans le reste du monde. Avec un PIB nominal de 2 938 milliards de dollars US en 2021 selon le FMI la France est cette ann\u00e9e-l\u00e0 la troisi\u00e8me \u00e9conomie europ\u00e9enne apr\u00e8s l'Allemagne et le Royaume-Uni, ainsi que la septi\u00e8me \u00e9conomie mondiale. Elle affiche un niveau de vie \u00ab tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 \u00bb sur le classement IDH. Elle figure parmi les chefs de file mondiaux dans les secteurs de l'agroalimentaire, de l'a\u00e9ronautique, de l'automobile, du tourisme, du nucl\u00e9aire, et du luxe. En 2022, la France est class\u00e9e en 12\u00e8me position pour l'indice mondial de l'innovation.",
        "citie": "Paris"
    },
    {
        "name": "French_language",
        "description": "Le fran\u00e7ais est une langue indo-europ\u00e9enne de la famille des langues romanes dont les locuteurs sont appel\u00e9s francophones, \u00e9galement surnomm\u00e9 la langue de Moli\u00e8re. Le fran\u00e7ais est parl\u00e9, en 2022, sur tous les continents par environ 321 millions de personnes : 235 millions l'emploient quotidiennement, et 90 millions en sont des locuteurs natifs. En 2018, 80 millions d'\u00e9l\u00e8ves et \u00e9tudiants s'instruisent en fran\u00e7ais dans le monde. Selon l'Organisation internationale de la francophonie (OIF), il pourrait y avoir 700 millions de francophones sur Terre en 2050. Le fran\u00e7ais est la cinqui\u00e8me langue la plus parl\u00e9e au monde apr\u00e8s l'anglais, le mandarin, l'hindi et l\u2019espagnol. Elle est \u00e9galement la deuxi\u00e8me langue la plus apprise sur le globe, la troisi\u00e8me langue des affaires et du commerce, la quatri\u00e8me langue employ\u00e9e sur Internet. Dans le monde, 29 \u00c9tats ont le fran\u00e7ais comme langue officielle. C'est une des six langues officielles ainsi qu'une des deux langues de travail de l'Organisation des Nations unies. Le fran\u00e7ais est une langue officielle ou de travail de nombreuses organisations gouvernementales internationales, parmi lesquelles l'Union postale universelle ou les trois autorit\u00e9s mondiales de r\u00e9gulation du syst\u00e8me m\u00e9trique. Il est aussi langue officielle ou de travail de nombreuses organisations gouvernementales r\u00e9gionales, telles que l'Union africaine ou l\u2019Union europ\u00e9enne, et est aussi langue officielle ou de travail de nombreuses organisations non gouvernementales internationales, comme le Comit\u00e9 international olympique ou le Mouvement international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge. L'histoire du fran\u00e7ais et des francophones est celle de la rencontre et de l'\u00e9change entre de nombreux peuples. Le fran\u00e7ais est une vari\u00e9t\u00e9 de la langue d'o\u00efl, un groupe de langues romanes parl\u00e9es originellement dans la partie septentrionale du domaine gallo-roman, sur le territoire des actuelles France, Suisse et Belgique. Les langues gallo-romanes r\u00e9sultent de l'\u00e9volution, sous l'influence de langues germaniques, tel que le vieux-francique des Francs, du latin populaire parl\u00e9 en Gaule par les Gallo-Romains. Ces derniers formaient un ensemble de peuples d'origines principalement celtes qui furent progressivement romanis\u00e9s \u00e0 la suite de la conqu\u00eate romaine de la r\u00e9gion, termin\u00e9e aux alentours de 52 av. J.-C. En 843, l'historien franc Nithard, petit-fils de Charlemagne, produit ce qui est consid\u00e9r\u00e9 comme le premier texte connu en langue fran\u00e7aise. Il s'agit d'une chronique qui retranscrit les serments d'alliance, prononc\u00e9s \u00e0 Strasbourg l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, par Louis le Germanique, premier souverain allemand. Durant le Moyen \u00c2ge europ\u00e9en, en particulier entre le Xe et le XIIIe si\u00e8cle, alors que le syst\u00e8me de d\u00e9clinaisons de l'ancien fran\u00e7ais s'effondre, les langues d'o\u00efl commencent \u00e0 se diffuser hors de leur domaine d'origine du fait des invasions normandes des \u00eeles Britanniques, du sud de l'Italie ou bien des croisades qui, en \u00e9tablissant des \u00c9tats latins au Levant, font du fran\u00e7ais une base de la lingua franca m\u00e9diterran\u00e9enne. En 1539, par l\u2019ordonnance de Villers-Cotter\u00eats, le moyen fran\u00e7ais, langue maternelle des dynasties cap\u00e9tiennes, devient une langue juridique et administrative en France. \u00c0 la m\u00eame p\u00e9riode, il commence \u00e0 se diffuser plus massivement hors d'Europe, d'abord en Am\u00e9rique, puis en Afrique, en Asie et en Oc\u00e9anie, sous l'effet de l'expansion des empires coloniaux fran\u00e7ais puis belge. \u00c0 partir du dix-septi\u00e8me si\u00e8cle, dans les oc\u00e9ans Atlantique, Indien et Pacifique, les d\u00e9portations de populations pratiqu\u00e9es par les empires europ\u00e9ens vers leurs colonies am\u00e8nent, dans un contexte principalement d'esclavage, \u00e0 la formation de nombreux cr\u00e9oles \u00e0 base lexicale fran\u00e7aise. En 1794, par le d\u00e9cret r\u00e9volutionnaire du 2 thermidor an II et malgr\u00e9 le fait qu'il ait \u00e9t\u00e9, sous l'Ancien R\u00e9gime, la langue des cours royales et princi\u00e8res europ\u00e9ennes, le fran\u00e7ais classique, langue des Lumi\u00e8res, devient la seule langue officielle de la Premi\u00e8re R\u00e9publique fran\u00e7aise. Une des particularit\u00e9s du fran\u00e7ais se trouve dans le fait que son d\u00e9veloppement et sa codification ont \u00e9t\u00e9 en partie l'\u0153uvre de groupes intellectuels, comme la Pl\u00e9iade, ou d'institutions, comme l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Le fran\u00e7ais est ainsi souvent consid\u00e9r\u00e9 comme une langue \u00ab acad\u00e9mique \u00bb. \u00c0 partir du dix-neuvi\u00e8me si\u00e8cle, et malgr\u00e9 quelques r\u00e9formes au cours des si\u00e8cles suivants, son orthographe codifi\u00e9e commence \u00e0 se figer. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme transparente dans le sens de la lecture, mais opaque dans le sens de l'\u00e9criture. Au cours du XXe si\u00e8cle, le fran\u00e7ais devient une langue d'envergure mondiale en m\u00eame temps qu'il s'\u00e9mancipe de l'Europe : \u00e0 partir de ce si\u00e8cle le nombre de francophones vivant hors d'Europe d\u00e9passe le nombre de locuteurs sur le continent d'origine de la langue. Entre le 16 mars et le 20 mars 1970 et sous l'impulsion de ceux qui deviendront les \u00ab cinq p\u00e8res fondateurs de la Francophonie \u00bb \u2014 L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor, po\u00e8te, \u00e9crivain et premier pr\u00e9sident de la r\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal, Habib Bourguiba, avocat et premier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tunisienne, Hamani Diori, professeur et premier pr\u00e9sident de la r\u00e9publique du Niger, Norodom Sihanouk, roi du Cambodge et Jean-Marc L\u00e9ger, \u00e9crivain et journaliste canadien \u2014 a lieu, dans la salle des s\u00e9ances de l'Assembl\u00e9e nationale du Niger, la conf\u00e9rence de Niamey. Celle-ci, une des premi\u00e8res conf\u00e9rences r\u00e9unissant les gouvernements des \u00e9tats francophones, \u00e9tablit l'Agence de coop\u00e9ration culturelle et technique, le premier organisme intergouvernemental francophone, et jette ainsi les bases pour la cr\u00e9ation d'une Organisation internationale de la francophonie (OIF) qui r\u00e9unirait les peuples partageant la langue fran\u00e7aise. En comm\u00e9moration de cet \u00e9v\u00e8nement, les \u00e9tats membres de l'Organisation font en 1988 du 20 mars la Journ\u00e9e internationale de la francophonie. En 1989, ont lieu au Maroc les premiers jeux de la Francophonie qui r\u00e9unissent pour la premi\u00e8re fois les athl\u00e8tes de la communaut\u00e9 francophone autour de la langue qu'ils partagent. En 1997, \u00e0 Hano\u00ef, capitale du Vi\u00eat nam, les \u00c9tats francophones adoptent la Charte institutionnelle de la Francophonie qui sera compl\u00e9t\u00e9e en 2005 \u00e0 Antananarivo, capitale de Madagascar, par la Charte de la Francophonie. Ces deux chartes pr\u00e9sentent l'importance du multilinguisme pour le monde francophone, les valeurs de solidarit\u00e9, d'\u00e9galit\u00e9 et de fraternit\u00e9 entre les peuples qui doivent \u00eatre v\u00e9hicul\u00e9es par la langue fran\u00e7aise, vecteur de progr\u00e8s et de modernit\u00e9, ainsi que le r\u00f4le actif que doivent exercer les francophones pour la pr\u00e9servation de la diversit\u00e9 linguistique et culturelle. En 2010, l'Organisation des Nations unies d\u00e9clare que le 20 mars de chaque ann\u00e9e sera observ\u00e9e \u00e0 travers le monde la Journ\u00e9e de la langue fran\u00e7aise en souvenir de la conf\u00e9rence de Niamey. Les organisations francophones proposent autour de cette date des semaines d'\u00e9changes et de discussions souvent appel\u00e9es semaines de la langue fran\u00e7aise et de la francophonie. La langue fran\u00e7aise est un attribut culturel souverain pour de nombreux peuples et \u00c9tats comme en France o\u00f9 depuis 1992 \u00ab la langue de la R\u00e9publique est le fran\u00e7ais \u00bb ou au Qu\u00e9bec o\u00f9 depuis 1977 elle \u00ab permet au peuple qu\u00e9b\u00e9cois d\u2019exprimer son identit\u00e9 \u00bb. Elle est \u00e9galement le principal v\u00e9hicule des cultures francophones dans le monde et le moyen principal d'expression de leurs pens\u00e9es. La langue, parfois surnomm\u00e9e \u00ab langue de Moli\u00e8re \u00bb, ne cesse de s'enrichir que ce soit de fa\u00e7on formelle, par des d\u00e9crets par exemple, mais aussi de fa\u00e7on informelle. Le fran\u00e7ais est la deuxi\u00e8me langue parmi les langues \u00e9trang\u00e8res le plus fr\u00e9quemment enseign\u00e9es \u00e0 travers le monde, y compris aux \u00c9tats-Unis. Il est \u00e9galement la quatri\u00e8me langue la plus utilis\u00e9e sur internet apr\u00e8s l'espagnol, le mandarin et l'anglais, langue dont le vocabulaire a \u00e9t\u00e9 fortement enrichi par le fran\u00e7ais. L'\u00e9dition francophone de Wikip\u00e9dia est la 5e au monde en nombre d'articles et la 3e en nombre d'utilisateurs.",
        "citie": "Moyen"
    },
    {
        "name": "List_of_communes_in_France_with_over_20,000_inhabitants",
        "description": "La liste des communes de France les plus peupl\u00e9es pr\u00e9sente les communes fran\u00e7aises ayant au moins 30 000 habitants class\u00e9es par leur nombre d'habitants selon les chiffres de population municipale au 1er janvier 2019 indiqu\u00e9s par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques en d\u00e9cembre 2021. Ces chiffres correspondent \u00e0 la population l\u00e9gale de chaque commune \u00e0 la date du 1er janvier 2022. Cet article concerne les communes des 96 d\u00e9partements m\u00e9tropolitains, de 4 des 5 d\u00e9partements et r\u00e9gions d'outre-mer actuels, de Saint-Pierre-et-Miquelon et des deux anciennes communes de Guadeloupe \u00e9rig\u00e9es en collectivit\u00e9 d'outre-mer en 2007 (Saint-Martin et Saint-Barth\u00e9lemy), pour lesquels les dates de recensement sont comparables. Les quatre communes d'outre-mer peupl\u00e9es de plus de 30 000 habitants aux dates de recensements non comparables, Dumb\u00e9a, Koungou, Mamoudzou et Noum\u00e9a, sont indiqu\u00e9es \u00e0 titre de comparaison. Lorsqu'une commune nouvelle est en vigueur \u00e0 partir du 1er janvier 2016, le tableau pr\u00e9sente en italique la somme des populations municipales des anciennes communes qui la composent.",
        "citie": "Koungou"
    },
    {
        "name": "French_art",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "citie": "Brinay"
    },
    {
        "name": "Fanum_d'Aron",
        "description": "Le fanum d'Aron est un temple romain situ\u00e9 \u00e0 Aurillac, commune fran\u00e7aise de la r\u00e9gion d'Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. Ce temple du Haut-Empire romain est sans doute construit au Ier si\u00e8cle apr. J.-C. et abandonn\u00e9 IIIe ou au IVe si\u00e8cle. Il est remarquable par sa galerie p\u00e9riph\u00e9rique de plan polygonal \u00e0 seize c\u00f4t\u00e9s. Ses vestiges sont d\u00e9couverts en 1977, imm\u00e9diatement fouill\u00e9s dans l'urgence d'une op\u00e9ration d'urbanisation et inscrits comme monument historique en 1980. Ils sont mis en valeur dans un jardin public.",
        "citie": "Aron"
    },
    {
        "name": "French_art",
        "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9.",
        "citie": "Pech"
    }
]