[{"name": "Carloman_I", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Carloman_I", "description": "Carloman Ier, n\u00e9 en 751 \u00e0 Soissons, mort le 4 d\u00e9cembre 771 \u00e0 Samoussy dans l'Aisne, fut roi des Francs de 768 \u00e0 771. Il est le fils et successeur de P\u00e9pin le Bref."}, {"name": "Carloman_II", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Carloman_II", "description": "Carloman II n\u00e9 vers 867, mort le 6 d\u00e9cembre 884 \u00e0 Lyons-la-For\u00eat, roi des Francs de 879 \u00e0 884, fils de Louis II dit le B\u00e8gue et d\u2019Ansgarde de Bourgogne."}, {"name": "Belle_\u00c9poque", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Belle_\u00c9poque", "description": "La Belle \u00c9poque est un chrononyme r\u00e9trospectif d\u00e9signant la p\u00e9riode marqu\u00e9e par les progr\u00e8s sociaux, \u00e9conomiques, technologiques et politiques, principalement en France et s'\u00e9tendant de la fin du XIXe si\u00e8cle au d\u00e9but de la Premi\u00e8re Guerre mondiale en 1914. Le terme correspond pour les Britanniques \u00e0 la fin de l'\u00e9poque victorienne et \u00e0 l'\u00e9poque \u00e9douardienne ; pour les Allemands, c'est le wilhelminisme. L'expression fran\u00e7aise est comprise et utilis\u00e9e dans la plupart des pays europ\u00e9ens. Pour l'historien Dominique Kalifa, l'expression serait n\u00e9e \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1930. Pour les historiens Jean Garrigues, Philippe Lacombrade et Dominique Lejeune, l'expression serait plut\u00f4t n\u00e9e en 1919. La Belle \u00c9poque se situe \u00e0 la charni\u00e8re de deux si\u00e8cles : la fin du XIXe si\u00e8cle et le d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Au cours de cette p\u00e9riode id\u00e9alis\u00e9e et \u00e0 la veille de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, les Fran\u00e7ais vivent les plus grands bouleversements culturels et techniques de l'histoire de leur nation. Dans cette appellation r\u00e9trospective, il y aurait une part de r\u00e9alit\u00e9 (expansion, insouciance, foi dans le progr\u00e8s, gaiet\u00e9, etc.) et une part de nostalgie d'un temps r\u00eav\u00e9."}, {"name": "Prehistory_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Prehistory_of_France", "description": "La Pr\u00e9histoire de la France est la p\u00e9riode qui commence avec la premi\u00e8re occupation humaine du territoire actuel de la France et qui s'ach\u00e8ve avec la conqu\u00eate romaine, lorsque le territoire entre dans le domaine de l'histoire \u00e9crite. Le Pl\u00e9istoc\u00e8ne est caract\u00e9ris\u00e9 par de longues p\u00e9riodes glaciaires accompagn\u00e9es de r\u00e9gressions marines, entrecoup\u00e9es \u00e0 intervalles plus ou moins r\u00e9guliers par des stades interglaciaires plus cl\u00e9ments mais plus courts. Les populations humaines sont alors constitu\u00e9es de groupes de chasseurs-cueilleurs nomades. Plusieurs esp\u00e8ces humaines se succ\u00e8dent sur le territoire actuel de la France jusqu'\u00e0 l'arriv\u00e9e de l'Homme moderne au Pal\u00e9olithique sup\u00e9rieur. La premi\u00e8re trace d'occupation humaine en France est dat\u00e9e de plus de 1,1 million d'ann\u00e9es. Le premier homme fossile connu est l'Homme de Tautavel, \u00e0 partir de 570 000 ans. L'Homme de N\u00e9andertal, dont les plus anciens fossiles sont dat\u00e9s de 430 000 ans \u00e0 Atapuerca, en Espagne, est attest\u00e9 en France \u00e0 partir d'environ 335 000 ans avant le pr\u00e9sent. Homo sapiens lui succ\u00e8de \u00e0 partir de 42 000 ans avant le pr\u00e9sent. Il est l'auteur d'un riche art pari\u00e9tal et mobilier. Au N\u00e9olithique, qui commence dans le sud de la France au milieu du VIe mill\u00e9naire av. J.-C., apparaissent l'agriculture et l'\u00e9levage, qui renforcent la s\u00e9dentarisation des hommes. Ces innovations sont apport\u00e9es par deux courants migratoires venus de l'est : celui de la c\u00e9ramique cardiale, par la c\u00f4te m\u00e9diterran\u00e9enne, et celui de la culture ruban\u00e9e, par la vall\u00e9e du Danube. Les premiers m\u00e9galithes sont \u00e9rig\u00e9s au milieu du Ve mill\u00e9naire av. J.-C. et se multiplient par la suite jusqu'au N\u00e9olithique final. La recherche pr\u00e9historique a commenc\u00e9 sur le territoire fran\u00e7ais au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle. Elle a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 des travaux de pionniers comme Paul Tournal, Jacques Boucher de Perthes et Jean-Baptiste Noulet, puis de grands chercheurs comme Henri Breuil, Fran\u00e7ois Bordes et Andr\u00e9 Leroi-Gourhan."}, {"name": "Principle_of_legality_in_French_criminal_law", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Principle_of_legality_in_French_criminal_law", "description": "En droit p\u00e9nal, le principe de l\u00e9galit\u00e9 des d\u00e9lits et des peines dispose qu'on ne peut \u00eatre condamn\u00e9 p\u00e9nalement qu'en vertu d'un texte p\u00e9nal pr\u00e9cis et clair (en latin, Nullum crimen, nulla p\u0153na sine lege, c'est-\u00e0-dire \u00ab [il n'y a] aucun crime, aucune peine, sans loi \u00bb). Ce principe a \u00e9t\u00e9 notamment d\u00e9velopp\u00e9 par le p\u00e9naliste italien Cesare Beccaria au XVIIIe si\u00e8cle. On y associe g\u00e9n\u00e9ralement les principes de non-r\u00e9troactivit\u00e9 de la loi p\u00e9nale plus s\u00e9v\u00e8re et de r\u00e9troactivit\u00e9 de la loi p\u00e9nale moins s\u00e9v\u00e8re, et le principe d'application stricte de la loi p\u00e9nale."}, {"name": "Provisional_Consultative_Assembly", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Consultative_Assembly", "description": "L'Assembl\u00e9e consultative provisoire est une assembl\u00e9e fran\u00e7aise repr\u00e9sentant les mouvements r\u00e9sistants, les partis politiques et les territoires engag\u00e9s dans la guerre aux c\u00f4t\u00e9s des Alli\u00e9s sous la direction du Comit\u00e9 fran\u00e7ais de lib\u00e9ration nationale (CFLN).R\u00e9unie en application de l\u2019ordonnance du Comit\u00e9 fran\u00e7ais de lib\u00e9ration nationale du 17 septembre 1943, elle tint d'abord ses s\u00e9ances \u00e0 Alger, au palais Carnot (ancien si\u00e8ge des D\u00e9l\u00e9gations financi\u00e8res), entre le 3 novembre 1943 et le 25 juillet 1944. Le 3 juin 1944 elle est plac\u00e9e sous l'autorit\u00e9 du Gouvernement provisoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise (GPRF) qui succ\u00e8de au CFLN. Apr\u00e8s la Lib\u00e9ration, renouvel\u00e9e et \u00e9largie, elle tint ses sessions \u00e0 Paris, au palais du Luxembourg, entre le 7 novembre 1944 et le 3 ao\u00fbt 1945."}, {"name": "Provisional_Government_of_the_French_Republic", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic", "description": "Le Gouvernement provisoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise (GPRF) est le nom donn\u00e9 au r\u00e9gime politique et aux institutions correspondantes qui, succ\u00e9dant le 3 juin 1944 au Comit\u00e9 fran\u00e7ais de lib\u00e9ration nationale (CFLN), ont dirig\u00e9 pendant deux ans l'ensemble du territoire de la France m\u00e9tropolitaine et de son empire jusqu'au 27 octobre 1946, date de l'entr\u00e9e en vigueur de la Quatri\u00e8me R\u00e9publique. Ce gouvernement provisoire consid\u00e9ra \u00ab ill\u00e9gitime, nul et non avenu \u00bb le r\u00e9gime de Vichy qui s'acheva le 20 ao\u00fbt 1944, par l\u2019exil du mar\u00e9chal Philippe P\u00e9tain pour l'Allemagne, ainsi que son reliquat, la Commission gouvernementale de Sigmaringen, qui prit fin le 26 avril 1945 par l\u2019arrestation de P\u00e9tain. Pendant ces deux ann\u00e9es, cinq gouvernements provisoires dirig\u00e9s respectivement par Charles de Gaulle (deux gouvernements), F\u00e9lix Gouin, Georges Bidault puis L\u00e9on Blum se sont succ\u00e9d\u00e9. Le nom utilis\u00e9 pour le r\u00e9gime de cette p\u00e9riode au-del\u00e0 du seul gouvernement est ainsi une m\u00e9tonymie du type de gouvernement en exercice en attendant la promulgation d\u2019une nouvelle constitution. La loi constitutionnelle du 2 novembre 1945 fonde ce r\u00e9gime politique r\u00e9publicain. L'\u0153uvre de ce gouvernement est vaste : il a conduit la France pendant la fin de la Seconde Guerre mondiale et dans la p\u00e9riode de reconstruction qui suit, il a vot\u00e9 des r\u00e9formes fondamentales (confirmation du droit de vote des femmes, institution du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 sociale), et il a pr\u00e9par\u00e9 et mis en place la Constitution de 1946."}, {"name": "Energy_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Energy_in_France", "description": "Le secteur \u00e9conomique de l'\u00e9nergie en France comprend la production locale et l'importation d'\u00e9nergie primaire, leur transformation en \u00e9nergies secondaires et le transport et la distribution d'\u00e9nergie jusqu'au consommateur final. Le secteur de l'\u00e9nergie repr\u00e9sentait 1,8 % du PIB fran\u00e7ais en 2019, et la facture \u00e9nerg\u00e9tique 1,8 % du PIB. Le taux d'ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique est de 54,6 % en 2019. La consommation d'\u00e9nergie finale (au niveau des consommateurs) de 2019 se r\u00e9partissait comme suit par source d'\u00e9nergie : \n* combustibles fossiles : 64,4 % (charbon 0,8 %, p\u00e9trole 43,9 %, gaz naturel 19,6 %) ; \n* \u00e9lectricit\u00e9 : 24,7 % ; \n* \u00e9nergies renouvelables thermiques : 8,4 % (biomasse-d\u00e9chets 8,2 %, g\u00e9othermie 3,0 %) ; \n* chaleur : 2,5 %. L'\u00e9lectricit\u00e9 provenait en 2019 pour 69,9 % du nucl\u00e9aire, pour 20,6 % de sources d'\u00e9nergies renouvelables (production hydro\u00e9lectrique : 10,8 %, \u00e9olien : 6,1 %, solaire : 2,1 %, bio\u00e9nergies : 1,5 %) et pour 9 % de centrales thermiques fossiles (surtout gaz : 6,9 %). En 2019, la France se place au deuxi\u00e8me rang mondial des producteurs d'\u00e9nergie nucl\u00e9aire apr\u00e8s les \u00c9tats-Unis et au premier rang pour la part du nucl\u00e9aire dans la production d'\u00e9lectricit\u00e9. Selon Eurostat, la part des \u00e9nergies renouvelables dans la consommation finale d'\u00e9nergie en France atteignait 16,6 % en 2018 (moyenne de l'Union europ\u00e9enne : 18,0 %). Les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre (GES) dues \u00e0 l'utilisation d'\u00e9nergie repr\u00e9sentaient 70,1 % des \u00e9missions totales de la France en 2018 ; elles ont baiss\u00e9 de 18,2 % entre 1990 et 2018. Les \u00e9missions de CO2 par habitant s'\u00e9levaient \u00e0 4,36 t en 2019, proches de la moyenne mondiale : 4,39 t et tr\u00e8s inf\u00e9rieures \u00e0 celles de l'Allemagne : 7,75 t, des \u00c9tats-Unis : 14,44 t et de la Chine : 7,07 t). Les \u00e9missions de GES engendr\u00e9es par la consommation de produits et services des Fran\u00e7ais (empreinte carbone), importations incluses, atteignaient 9,9 tonnes \u00e9quivalent CO2 par personne en 2019, niveau inf\u00e9rieur de 5 % \u00e0 celui de 1995 : en 24 ans, les \u00e9missions en France ont diminu\u00e9 de 25 %, mais les \u00e9missions associ\u00e9es aux importations se sont accrues de 72 % pour atteindre 54 % de l\u2019empreinte carbone de la consommation de la France en 2019. La r\u00e9partition de l'empreinte carbone en 2015 est \u00e9valu\u00e9e \u00e0 24,1 % dans les transports, 22,4 % dans le logement, 19,5 % dans l'alimentation, 21,7 % dans les biens de consommation et 12,3 % dans les services. Le secteur de l'\u00e9nergie fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 ouvert \u00e0 la concurrence progressivement de 1999 \u00e0 2007, \u00e0 l'initiative de l'Union europ\u00e9enne. Le statut de deux des acteurs principaux, \u00c9lectricit\u00e9 de France et Engie (ex-GDF Suez), a ainsi \u00e9volu\u00e9 au cours des ann\u00e9es 2000 par l'ouverture de leur capital et leur entr\u00e9e en bourse. Les principaux autres acteurs du secteur de l'\u00e9nergie en France sont TotalEnergies, E.ON et Eni."}, {"name": "List_of_communes_in_France_with_over_20,000_inhabitants", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/List_of_communes_in_France_with_over_20,000_inhabitants", "description": "La liste des communes de France les plus peupl\u00e9es pr\u00e9sente les communes fran\u00e7aises ayant au moins 30 000 habitants class\u00e9es par leur nombre d'habitants selon les chiffres de population municipale au 1er janvier 2019 indiqu\u00e9s par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques en d\u00e9cembre 2021. Ces chiffres correspondent \u00e0 la population l\u00e9gale de chaque commune \u00e0 la date du 1er janvier 2022. Cet article concerne les communes des 96 d\u00e9partements m\u00e9tropolitains, de 4 des 5 d\u00e9partements et r\u00e9gions d'outre-mer actuels, de Saint-Pierre-et-Miquelon et des deux anciennes communes de Guadeloupe \u00e9rig\u00e9es en collectivit\u00e9 d'outre-mer en 2007 (Saint-Martin et Saint-Barth\u00e9lemy), pour lesquels les dates de recensement sont comparables. Les quatre communes d'outre-mer peupl\u00e9es de plus de 30 000 habitants aux dates de recensements non comparables, Dumb\u00e9a, Koungou, Mamoudzou et Noum\u00e9a, sont indiqu\u00e9es \u00e0 titre de comparaison. Lorsqu'une commune nouvelle est en vigueur \u00e0 partir du 1er janvier 2016, le tableau pr\u00e9sente en italique la somme des populations municipales des anciennes communes qui la composent."}, {"name": "Mime_artist", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Mime_artist", "description": "Un mime est un acteur qui joue le plus souvent des r\u00f4les muets, sans masque. Le mime est un genre th\u00e9\u00e2tral dont les expressions principales sont l'attitude, la mimique et le geste. Il consiste \u00e0 repr\u00e9senter un r\u00e9cit \u00e9vocateur interpr\u00e9t\u00e9 par l'imaginaire du spectateur qui le re\u00e7oit. Dans la , sa forme narrative, le spectateur est conduit \u00e0 ressentir les pens\u00e9es et la vie int\u00e9rieure de l'acteur. Au XXe si\u00e8cle, gr\u00e2ce au Fran\u00e7ais \u00c9tienne Decroux et les recherches de l'avant-garde russe, puis en particulier pendant la p\u00e9riode 1970 - 2000, les styles de spectacles de mime se sont diversifi\u00e9s, cette forme artistique contribuant alors au renouveau du th\u00e9\u00e2tre."}, {"name": "Bourbon_Restoration_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Bourbon_Restoration_in_France", "description": "La Restauration, chrononyme qui devient courant dans les ann\u00e9es 1814-1815, est la p\u00e9riode de l'histoire de France correspondant \u00e0 la restauration de la monarchie en tant que r\u00e9gime politique en France, ou plus exactement dans ce qu'il restait de l'Empire napol\u00e9onien. Elle se subdivise en : \n* d'une part, une premi\u00e8re p\u00e9riode entre la premi\u00e8re abdication de Napol\u00e9on Bonaparte le 6 avril 1814 et son retour au pouvoir en mars 1815 ; \n* d'autre part, une seconde p\u00e9riode entre sa chute d\u00e9finitive (ou chute du Premier Empire) et la r\u00e9volution des Trois Glorieuses \u00e0 partir du 29 juillet 1830. En France, la Restauration prit la forme du retour au pouvoir de la maison de Bourbon, pouvoir exerc\u00e9 cette fois dans le cadre d'une monarchie constitutionnelle \u00e9nonc\u00e9e dans la Charte de 1814, octroy\u00e9e par Louis XVIII au peuple fran\u00e7ais. Cette p\u00e9riode est interrompue par les Cent-Jours du 20 mars au 8 juillet 1815 pendant lesquels l'empereur d\u00e9chu Napol\u00e9on Ier reprend le pouvoir. Cet interm\u00e8de permet de distinguer cette Premi\u00e8re Restauration de la Seconde Restauration. Cette derni\u00e8re sera suivie par la monarchie de Juillet de 1830 \u00e0 1848, \u00e9galement limit\u00e9e par la nouvelle Charte de 1830, sous le r\u00e8gne de Louis-Philippe Ier, issu pour sa part d'une branche cadette de la maison de Bourbon, les Orl\u00e9ans. La restauration s'av\u00e9ra \u00eatre une \u00e9poque d'exp\u00e9rimentation des \u00e9quilibres possibles entre les r\u00e9gimes politiques de la monarchie et du parlementarisme, comme entre la supr\u00e9matie royale et la s\u00e9paration des pouvoirs, principaux acquis de la R\u00e9volution fran\u00e7aise. Elle conduisit \u00e0 l'av\u00e8nement d'une monarchie constitutionnelle, dans un contexte international de paix \u00e0 peine retrouv\u00e9e. La R\u00e9volution industrielle provoque des bouleversements \u00e9conomiques et sociaux profonds, mais l'\u00e9conomie donne des signes de reprise. Du point de vue de la politique int\u00e9rieure, le retour monarchique conjugu\u00e9 \u00e0 une vraie vie parlementaire, est marqu\u00e9e d'une oscillation entre ultraroyalistes et lib\u00e9raux, dont les fluctuations minist\u00e9rielles se ressentent."}, {"name": "Decentralisation_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Decentralisation_in_France", "description": "La d\u00e9centralisation en France est \u00ab un processus d\u2019am\u00e9nagement de l'organisation de l\u2019\u00c9tat qui consiste \u00e0 transf\u00e9rer des pouvoirs d\u00e9cisionnaires et comp\u00e9tences administratives de l\u2019\u00c9tat vers des entit\u00e9s (ou des collectivit\u00e9s) locales distinctes de lui \u00bb. Auparavant, il existait une tr\u00e8s relative autonomie des communes et des d\u00e9partements par rapport \u00e0 l'\u00c9tat, instaur\u00e9es par les lois de 1871 et 1884. Depuis tr\u00e8s longtemps la France est tr\u00e8s centralis\u00e9e. Des efforts en r\u00e9flexion vers 1980 aboutissent r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 des transformations. Entre autres, la r\u00e9vision constitutionnelle du 28 mars 2003 a ajout\u00e9 \u00e0 l'article premier de la constitution que la France est une r\u00e9publique dont l'\u00ab organisation est d\u00e9centralis\u00e9e \u00bb. Un double processus de d\u00e9centralisation territoriale et de d\u00e9centralisation fonctionnelle a commenc\u00e9 avec la cr\u00e9ation des d\u00e9partements, puis a \u00e9t\u00e9 relanc\u00e9 par les lois Defferre vot\u00e9es en 1982 par le gouvernement Mauroy, peu apr\u00e8s l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 1981 ayant port\u00e9 Fran\u00e7ois Mitterrand (PS) au pouvoir. La R\u00e9publique fran\u00e7aise a conserv\u00e9 l'optique d'une \u00ab R\u00e9publique une et indivisible \u00bb et appara\u00eet peu d\u00e9centralis\u00e9e par rapport aux \u00c9tats voisins (L\u00e4nder allemands, communaut\u00e9s autonomes d'Espagne, r\u00e9gions de Belgique, cantons suisses, r\u00e9gions italiennes). Leurs r\u00e9gions ont plus d'autonomie (par exemple fiscale et juridique) ; des structures clairement f\u00e9d\u00e9rales (ou r\u00e9gion autonome). Avec le transfert de certaines comp\u00e9tences \u00e0 une collectivit\u00e9, l'\u00c9tat doit aussi transf\u00e9rer les ressources correspondantes, ce qui constitue l'une des critiques les plus entendues. De plus, certains craignent qu'une plus grande autonomie vienne \u00e0 supplanter le pouvoir central."}, {"name": "Demographics_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France", "description": "La d\u00e9mographie de la France est l\u2019\u00e9tude quantitative et qualitative des caract\u00e9ristiques de la population fran\u00e7aise et de ses dynamiques, \u00e0 partir de th\u00e8mes tels que la natalit\u00e9, la f\u00e9condit\u00e9, la mortalit\u00e9, la nuptialit\u00e9 (ou conjugalit\u00e9) et la migration. Deux organismes contribuent \u00e0 une bonne connaissance de la d\u00e9mographie de la France : l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques (Insee), charg\u00e9 de la production, de l'analyse et de la publication des statistiques officielles en France, dont celles relatives \u00e0 la population, recueillies au travers des divers recensements p\u00e9riodiques, et d'en traduire diff\u00e9rentes analyses tant nationales que locales, et l'Institut national d'\u00e9tudes d\u00e9mographiques (Ined), un \u00e9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique et technologique qui a pour mission de produire de la recherche, de former \u00e0 la recherche et d\u2019informer sur le r\u00e9sultat des recherches aussi bien la communaut\u00e9 scientifique que les pouvoirs publics ou le grand public dans le domaine de la d\u00e9mographie. Au 1er janvier 2022, la France, hors collectivit\u00e9s territoriales d'outre-mer, compte 67,8 millions d\u2019habitants, dont 65,6 millions en France m\u00e9tropolitaine et 2,2 millions dans les cinq d\u00e9partements et r\u00e9gions d'outre-mer (DROM).Les collectivit\u00e9s d'outre-mer (COM) comptent 610 684 habitants (population l\u00e9gale). C\u2019est en ao\u00fbt 2019 que la population de la France d\u00e9passe officiellement 67 millions d\u2019habitants. Les 66 millions avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9pass\u00e9s en janvier 2014 et les 65 millions en mai 2011. Pendant les ann\u00e9es 2010, la population fran\u00e7aise (hors COM) est pass\u00e9e de 64,613 millions \u00e0 67,064 millions, soit une augmentation d'environ 2,5 million de personnes sur une p\u00e9riode de dix ans, faisant de la France l\u2019un des pays europ\u00e9ens les plus dynamiques. La population de la France augmente d\u2019environ 0,3 % par an depuis 2017. Cette augmentation est moins rapide que par le pass\u00e9 (elle \u00e9tait de 0,4 % par an entre 2014\u202fet 2016, et de + 0,5 % par an entre 2008 et 2013). L'immigration en France joue un faible r\u00f4le dans la croissance de la population\u202f : ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es (de 2016 \u00e0 2020), le solde migratoire annuel est en moyenne de +96 100 par an. Selon la d\u00e9finition de l'Insee (\u00ab personne n\u00e9e \u00e9trang\u00e8re \u00e0 l'\u00e9tranger et r\u00e9sidant en France \u00bb), en 2018 les immigr\u00e9s sont au nombre de 6,5 millions soit 9,7 % de la population totale (66,9 millions) dont 4,3 millions (6,4 %) n\u00e9s hors d'Europe. D'autre part, pr\u00e8s de 3,5 millions de personnes n\u00e9es en France vivraient \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. L\u2019indicateur conjoncturel de f\u00e9condit\u00e9 est de 1,83 en 2021, contre 2,9 en 1950 et 1,8 en 1990. Quoique sup\u00e9rieur \u00e0 la moyenne europ\u00e9enne, le taux de f\u00e9condit\u00e9 est insuffisant pour assurer le renouvellement des g\u00e9n\u00e9rations. La population continue toutefois d\u2019augmenter en raison de l\u2019immigration, de la forme de la pyramide des \u00e2ges et de l\u2019augmentation de l\u2019esp\u00e9rance de vie, qui s'\u00e9l\u00e8ve en 2020 \u00e0 85,1 ans pour les femmes et 79,1 ans pour les hommes, soit une hausse d\u2019une dizaine d\u2019ann\u00e9es en cinquante ans."}, {"name": "House_of_Bourbon", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/House_of_Bourbon", "description": "Le terme maison de Bourbon d\u00e9signe d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale la maison cap\u00e9tienne de Bourbon, mais aussi les trois dynasties successives qui poss\u00e9d\u00e8rent la seigneurie de Bourbon-l'Archambault puis duch\u00e9 de Bourbon. Le chef actuel de la maison cap\u00e9tienne de Bourbon est l\u2019a\u00een\u00e9 de toutes les branches subsistantes Louis de Bourbon, duc d'Anjou."}, {"name": "House_of_Capet", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/House_of_Capet", "description": "Le nom de Cap\u00e9tiens directs d\u00e9signe les monarques cap\u00e9tiens qui r\u00e9gn\u00e8rent de p\u00e8re en fils sur le royaume de France, d'Hugues Capet en 987, jusqu'\u00e0 Charles IV le Bel en 1328. Les Cap\u00e9tiens directs ont eu pendant plus de trois si\u00e8cles la chance d'avoir toujours un fils pour leur succ\u00e9der, ce que les historiens appellent le \u00ab miracle cap\u00e9tien \u00bb. Cette p\u00e9rennit\u00e9 exceptionnelle de la dynastie prend fin dans les quatorze ann\u00e9es suivant la mort de Philippe IV le Bel en 1314 : son premier fils Louis X le Hutin meurt en laissant un fils posthume qui s'\u00e9teint lui-m\u00eame au bout de cinq jours, puis les deux autres fils de Philippe le Bel, Philippe V le Long et Charles IV le Bel, disparaissent \u00e0 leur tour sans laisser d'h\u00e9ritiers m\u00e2les. Cette s\u00e9rie de d\u00e9boires entra\u00eene l'extinction de la maison. Apr\u00e8s la mort sans h\u00e9ritier du dernier descendant m\u00e2le direct d'Hugues Capet, la maison cap\u00e9tienne de Valois leur succ\u00e9da (les Valois sont aussi des descendants directs d'Hugues Capet mais le premier Valois devenu roi de France n'\u00e9tait pas fils d'un roi de France, contrairement aux Cap\u00e9tiens directs)."}, {"name": "House_of_Valois", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/House_of_Valois", "description": "La maison de Valois est la branche cadette de la dynastie cap\u00e9tienne qui r\u00e9gna sur le royaume de France de 1328 \u00e0 1589. Elle succ\u00e8de aux Cap\u00e9tiens directs et pr\u00e9c\u00e8de les Bourbons. Elle tire son nom du comt\u00e9 de Valois, apanage donn\u00e9 \u00e0 Charles, fils de Philippe III le Hardi et p\u00e8re du roi Philippe VI. La branche a\u00een\u00e9e s'est \u00e9teinte en 1498, mais elle compte plusieurs rameaux cadets : \n* celui des ducs d'Alen\u00e7on, \u00e9teint en 1525, issu de Charles II, deuxi\u00e8me fils de Charles de Valois ; \n* celui des ducs d'Anjou, \u00e9teint en 1481, issu de Louis, deuxi\u00e8me fils de Jean II le Bon ; \n* celui des ducs de Berry, \u00e9teint en 1416, issu de Jean, troisi\u00e8me fils de Jean II le Bon ; \n* celui des ducs de Bourgogne, \u00e9teint en 1482, issu de Philippe le Hardi, quatri\u00e8me fils de Jean II le Bon. Ce rameau eut lui-m\u00eame deux autres sous-rameaux : \n* celui des ducs de Brabant, \u00e9teint en 1430, et issu d'Antoine, fils de Philippe le Hardi ; \n* celui des comtes de Nevers, \u00e9teint en 1491, et issu de Philippe, fils de Philippe le Hardi ; \n* celui des ducs d'Orl\u00e9ans, \u00e9teint en 1515 apr\u00e8s avoir acc\u00e9d\u00e9 au tr\u00f4ne et issu de Louis, second fils de Charles V. Ce rameau eut lui-m\u00eame un autre sous-rameau : \n* celui des comtes d'Angoul\u00eame, \u00e9teint en 1589 apr\u00e8s avoir acc\u00e9d\u00e9 au tr\u00f4ne et issu de Jean, second fils de Louis. Il y a \u00e9galement plusieurs rameaux ill\u00e9gitimes : \n* les Longueville ; \n* les Valois-Saint-Remy ; \n* les ducs d'Angoul\u00eame. Apr\u00e8s avoir conserv\u00e9 le tr\u00f4ne pendant plusieurs si\u00e8cles, la lign\u00e9e masculine de la Maison de Valois finit par s'\u00e9teindre, et le tr\u00f4ne du royaume de France revint \u00e0 la plus ancienne branche survivante de la dynastie cap\u00e9tienne, la maison de Bourbon."}, {"name": "Judiciary_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Judiciary_of_France", "description": "L'organisation juridictionnelle nationale fran\u00e7aise est l'organisation des tribunaux nationaux fran\u00e7ais, dans l'ordre juridique interne. On exclut donc de cette organisation l'ensemble des juridictions qui ne sont pas nationales, qui r\u00e9sultent d'un contrat ou d'un statut d\u00e9fini entre des membres. On ne s'int\u00e9resse donc qu'aux tribunaux sanctionn\u00e9s par l'administration d'\u00c9tat, d\u00e9finis par la loi. Les juridictions internationales, europ\u00e9ennes ou communautaires, qui r\u00e9sident dans un ordre juridique externe, seront elles aussi exclues, car elles n'\u00e9manent pas de l'administration d'\u00c9tat, mais d'autres organisations internationales (Union europ\u00e9enne, Conseil de l'Europe, Nations unies\u2026). 8 140 magistrats sont charg\u00e9s d'appliquer la loi ; en tout, en 2018, 84 969 agents travaillent pour le minist\u00e8re de la Justice. Cela fait 11,9 juges professionnels pour 100 000 habitants, contre pr\u00e8s de 15 en Belgique, 20 en Autriche, et presque 25 en Allemagne."}, {"name": "July_Monarchy", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/July_Monarchy", "description": "La monarchie de Juillet est le nom donn\u00e9 au r\u00e9gime politique du royaume de France entre 1830 et 1848. Instaur\u00e9e le 9 ao\u00fbt 1830 apr\u00e8s la r\u00e9volution dite des \u00ab Trois Glorieuses \u00bb les 27, 28 et 29 juillet 1830, elle succ\u00e8de \u00e0 la Restauration. La branche cadette des Bourbons, la maison d\u2019Orl\u00e9ans, acc\u00e8de alors au pouvoir. Louis-Philippe Ier n\u2019est pas sacr\u00e9 roi de France mais intronis\u00e9 roi des Fran\u00e7ais. Son r\u00e8gne, commenc\u00e9 avec les barricades de la r\u00e9volution de 1830, est troubl\u00e9 par plusieurs soul\u00e8vements vite ma\u00eetris\u00e9s, r\u00e9publicains \u00e0 Paris, l\u00e9gitimiste dans l'Ouest, une tentative avort\u00e9e de coup d'\u00c9tat bonapartiste \u00e0 Strasbourg, qui ne remettent gu\u00e8re en cause la paix int\u00e9rieure. La monarchie de Juillet, qui a \u00e9t\u00e9 celle d\u2019un seul roi, fait suite \u00e0 la monarchie dite \u00ab conservatrice \u00bb que constitue la Restauration entre 1814 et 1830. Plus lib\u00e9rale que celle qui la pr\u00e9c\u00e8de, elle est marqu\u00e9e par une renonciation \u00e0 la monarchie absolue de droit divin (absolutisme) et un louvoiement permanent entre les factions parlementaires du \u00ab mouvement \u00bb et de la \u00ab r\u00e9sistance \u00bb. Louis-Philippe d\u00e9finit lui-m\u00eame sa politique comme celle du \u00ab juste milieu \u00bb. Son r\u00e9gime s'appuie sur un suffrage censitaire \u00e9largi, et sur la Garde nationale bourgeoise. Sa politique ext\u00e9rieure en demi-teinte cherche \u00e0 allier le reflet du prestige napol\u00e9onien et le souci de l'\u00e9quilibre europ\u00e9en. Cependant, il ma\u00eetrise mal les bouleversements sociaux n\u00e9s de l'industrialisation et son r\u00e8gne s\u2019ach\u00e8ve en 1848 par d\u2019autres barricades, qui le chassent pour instaurer la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique."}, {"name": "List_of_World_Heritage_Sites_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/List_of_World_Heritage_Sites_in_France", "description": "Cet article recense les biens inscrits au patrimoine mondial en France."}, {"name": "List_of_islands_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/List_of_islands_of_France", "description": "Cet article recense les \u00eeles fran\u00e7aises."}, {"name": "List_of_political_parties_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_parties_in_France", "description": "Cet article pr\u00e9sente la liste des partis en France actuellement en activit\u00e9, ainsi que leur repr\u00e9sentation dans les diff\u00e9rentes chambres de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. La liste des partis politiques ayant disparu (ou qui sont dans un \u00e9tat d'inactivit\u00e9 complet) fait l'objet d'un autre article."}, {"name": "List_of_political_systems_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_systems_in_France", "description": "Cette page dresse une liste des r\u00e9gimes fran\u00e7ais."}, {"name": "Culture_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Culture_of_France", "description": "La culture fran\u00e7aise recouvre d'abord l'ensemble des pratiques culturelles qui se trouvent sur le territoire fran\u00e7ais. Marqu\u00e9e par sa diversit\u00e9, sa richesse, notamment gr\u00e2ce \u00e0 ses diff\u00e9rentes r\u00e9gions, aux emprunts \u00e0 d'autres peuples, ainsi que par sa diffusion et son influence \u00e0 travers le monde, elle conna\u00eet sur de nombreux plans une r\u00e9putation internationale. La France est depuis la fin du XIIe si\u00e8cle un des lieux o\u00f9 se sont d\u00e9velopp\u00e9es de nombreuses universit\u00e9s cr\u00e9\u00e9es et gouvern\u00e9es par l'\u00c9glise catholique jusqu'\u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise. L'universit\u00e9 de Paris est l'une des plus anciennes universit\u00e9s d'Occident, avec un corps de savoir qui tire ses sources des humanit\u00e9s de la tradition gr\u00e9co-latine. Avec les Temps Modernes et la R\u00e9forme, ces universit\u00e9s deviennent ensuite des lieux o\u00f9 germent des courants intellectuels souhaitant s'affranchir de la foi, pour se refonder sur la Raison. La culture fran\u00e7aise telle qu'elle existe aujourd'hui s'est pour une grande part assise sur le rayonnement de la France en Europe aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles, alors que la langue fran\u00e7aise \u00e9tablissait ses lettres de noblesse par rapport au latin et que les europ\u00e9ens cultiv\u00e9s se flattaient de la parler. Elle s'est compl\u00e9t\u00e9e par les apports des populations qu'elle a c\u00f4toy\u00e9es ou int\u00e9gr\u00e9es. Culture h\u00e9rit\u00e9e et partag\u00e9e, elle fait l'objet en France d'un d\u00e9partement minist\u00e9riel, le minist\u00e8re de la Culture, qui succ\u00e8de depuis Andr\u00e9 Malraux \u00e0 l'ancien secr\u00e9tariat d'\u00c9tat aux Beaux arts, d\u00e9pendant du minist\u00e8re de l'\u00c9ducation. C'est \u00e0 cette \u00e9poque que le mot \u00ab culture \u00bb, qui est \u00e0 l'origine une notion allemande, a remplac\u00e9 et pris le sens plus g\u00e9n\u00e9ral du concept de civilisation, en r\u00e9unissant le domaine des Beaux arts, \u00e0 celui \u00e9tudi\u00e9 par l'ethnologie, en particulier le folklore et la mythologie. Des mus\u00e9es consacr\u00e9s \u00e0 une grande vari\u00e9t\u00e9 de th\u00e8mes, dont le mus\u00e9e du Louvre, de riches biblioth\u00e8ques, comme la Biblioth\u00e8que nationale de France, et tout un patrimoine immobilier, artisanal et industriel, t\u00e9moignent du d\u00e9veloppement de la culture fran\u00e7aise."}, {"name": "Vichy_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Vichy_France", "description": "Le nom de r\u00e9gime de Vichy d\u00e9signe le r\u00e9gime politique autoritaire instaur\u00e9 en France durant la Seconde Guerre mondiale. De nature traditionaliste, x\u00e9nophobe et antis\u00e9mite, ce r\u00e9gime avait \u00e0 sa t\u00eate le mar\u00e9chal Philippe P\u00e9tain, second\u00e9 par le chef du gouvernement Pierre Laval en 1940 et de 1942 \u00e0 1944, avec un int\u00e9rim de l'amiral Fran\u00e7ois Darlan. Le r\u00e9gime de Vichy a assur\u00e9 le gouvernement de la France du 10 juillet 1940 au 9 ao\u00fbt 1944 durant l\u2019occupation du pays par le Troisi\u00e8me Reich. Le r\u00e9gime est ainsi d\u00e9nomm\u00e9 car le gouvernement si\u00e9geait \u00e0 Vichy, situ\u00e9e en zone libre. Apr\u00e8s le vote des pleins pouvoirs constituants \u00e0 Philippe P\u00e9tain, le 10 juillet 1940, par l\u2019Assembl\u00e9e nationale (r\u00e9union de la Chambre des d\u00e9put\u00e9s et du S\u00e9nat), la mention \u00ab R\u00e9publique fran\u00e7aise \u00bb dispara\u00eet des actes officiels ; le r\u00e9gime est d\u00e8s lors d\u00e9sign\u00e9 sous le nom d\u2019\u00ab \u00c9tat fran\u00e7ais \u00bb. Du fait de son aspect particulier dans l\u2019histoire de France, de son absence de l\u00e9gitimit\u00e9 et du caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9rique de son nom officiel, le r\u00e9gime est le plus souvent d\u00e9sign\u00e9 sous les appellations \u00ab r\u00e9gime de Vichy \u00bb, \u00ab gouvernement de Vichy \u00bb, \u00ab France de Vichy \u00bb ou simplement par m\u00e9tonymie \u00ab Vichy \u00bb. Les Allemands, qui occupent d\u2019abord le Nord et l\u2019Ouest du territoire national et, \u00e0 partir du 11 novembre 1942, avec les Italiens, la m\u00e9tropole tout enti\u00e8re, laissent l\u2019administration fran\u00e7aise sous l\u2019autorit\u00e9 d\u2019un gouvernement fran\u00e7ais install\u00e9 \u00e0 Vichy, dans le sud-est de l'Allier, et dirig\u00e9 par P\u00e9tain. Nomm\u00e9 le 17 juin 1940, en pleine d\u00e9b\u00e2cle, pr\u00e9sident du Conseil par le pr\u00e9sident Albert Lebrun, P\u00e9tain se substitue en juillet 1940 au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, qui, bien que n'ayant pas d\u00e9missionn\u00e9 de son mandat, se retire de la fonction, P\u00e9tain se nommant lui-m\u00eame \u00ab chef de l\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais \u00bb, puis met en \u0153uvre une politique de collaboration avec les nazis et instaure des lois antis\u00e9mites. Au cours de la Seconde Guerre mondiale, cette collaboration prend plusieurs formes : coop\u00e9ration \u00e9conomique, arrestations de r\u00e9sistants, de francs-ma\u00e7ons, d'eccl\u00e9siastiques catholiques, et d'opposants politiques (notamment communistes), rafles de Juifs fran\u00e7ais et \u00e9trangers, r\u00e9fugi\u00e9s en France avec la mont\u00e9e du nazisme dans les ann\u00e9es 1930, sur le territoire m\u00e9tropolitain, remis aux Allemands et d\u00e9port\u00e9s vers les camps d'extermination nazis. Sur le plan militaire, le r\u00e9gime n\u2019est pas un alli\u00e9 officiel du Troisi\u00e8me Reich mais le sixi\u00e8me gouvernement Laval reconna\u00eet la L\u00e9gion des volontaires fran\u00e7ais (LVF) comme une association d\u2019utilit\u00e9 publique et contribue aussi \u00e0 l\u2019effort de guerre allemand au moyen de la collaboration de son industrie militaire. Il fournit en outre \u00e0 l\u2019occupant une force arm\u00e9e suppl\u00e9tive de r\u00e9pression en m\u00e9tropole, avec la Milice fran\u00e7aise, responsable d'exactions meurtri\u00e8res sur tout le territoire. Au regard du peu de troupes d'occupation allemandes r\u00e9parties sur un territoire aussi grand que la France, l'ordre nazi n'aurait pu s'exercer sans la totale implication de toute la machine \u00e9tatique, polici\u00e8re et administrative fran\u00e7aise alors sous les ordres du r\u00e9gime de Vichy, ce qui reste un exemple unique dans les pays d'Europe occup\u00e9s. Consid\u00e9rant que la R\u00e9publique fran\u00e7aise n\u2019a jamais cess\u00e9 d\u2019exister, le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle d\u00e9clare le r\u00e9gime de Vichy \u00ab ill\u00e9gitime, nul et non avenu \u00bb \u00e0 la Lib\u00e9ration \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 1944. La responsabilit\u00e9 de l'\u00c9tat fran\u00e7ais dans la pers\u00e9cution et la d\u00e9portation des Juifs durant l'occupation n'est reconnue qu'en 1995 par Jacques Chirac."}, {"name": "List_of_lakes_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/List_of_lakes_of_France", "description": "Il existe en France des milliers de lacs, d'\u00e9tangs et de marais. Le L\u00e9man, plus grand lac d'Europe occidentale avec ses 582 km2 dont le tiers est situ\u00e9 sur le territoire fran\u00e7ais et l'autre partie en Suisse, est indiqu\u00e9 pour sa partie fran\u00e7aise en Haute-Savoie."}, {"name": "Poverty_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Poverty_in_France", "description": "Selon la d\u00e9finition de l'INSEE, la pauvret\u00e9 en France pour ses aspects mon\u00e9taires concerne tous les m\u00e9nages dont le niveau de vie est inf\u00e9rieur \u00e0 une fraction donn\u00e9e (50% ou 60 %) du niveau de vie fran\u00e7ais m\u00e9dian tandis que la pauvret\u00e9 absolue touche ceux qui ne sont confront\u00e9s \u00e0 au moins cinq privations sur 13 pour des raisons financi\u00e8res. Le seuil \u00e0 60% du niveau de vie m\u00e9dian est privil\u00e9gi\u00e9. Par exemple, en 2014, le niveau de vie m\u00e9dian d'un m\u00e9nage constitu\u00e9 d'un seul individu \u00e9tait de 20 150 euros annuels et donc le seuil de pauvret\u00e9 (\u00e0 60%) \u00e9tait de 1 015 euros par mois. Selon l'INSEE, la France compte de 8,5 \u00e0 8,6 millions de personnes pauvres, soit environ 14 % de la population de 2010 \u00e0 2012 et 20 % des enfants. Le taux de pauvret\u00e9 s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 13,9 % des m\u00e9nages en 2012 (contre 14,3 % en 2011). Le niveau de vie des m\u00e9nages vivant en dessous du seuil de pauvret\u00e9 a diminu\u00e9, pr\u00e8s de la moiti\u00e9 d'entre elles vivant en 2012 avec moins de 784 euros par mois. Selon l'INSEE, \u00ab si la pauvret\u00e9 mon\u00e9taire, stable, touche un peu plus d\u2019un m\u00e9nage sur dix, c\u2019est pr\u00e8s d\u2019un tiers d\u2019entre eux qui expriment un net sentiment de difficult\u00e9 d\u2019existence \u00bb. Durant la p\u00e9riode 2000-2009, le taux de pauvret\u00e9 de l'ensemble des m\u00e9nages a enregistr\u00e9 une l\u00e9g\u00e8re hausse : + 0,3 %, tendance qui se poursuit par la suite, passant de 7 382 000 pauvres en 2004 \u00e0 8 173 000 en 2009, et \u00e0 8 600 000 en 2010. On observe sur cette p\u00e9riode une suite de baisses et de hausses l\u00e9g\u00e8res qui s'expriment en mesure absolue (par rapport \u00e0 un niveau de d\u00e9penses constant) et en mesure relative (par rapport au reste de la population) (de 27,3 % \u00e0 3,8 %). Les nombreuses aides sociales progressivement cr\u00e9\u00e9es (RMI en 1988, Aides au logement\u2026) soulagent la pauvret\u00e9 chez les actifs. Selon une \u00e9tude de l'INSEE, en France en 2006, 7,1 % de la population vivait en dessous du seuil de pauvret\u00e9 relatif de 50 % et 13,2 % sous le seuil de pauvret\u00e9 de 60 %. Cela \u00e9tait mont\u00e9 \u00e0 13,4 % de la population en 2007, alors que la moiti\u00e9 des Fran\u00e7ais disposaient de moins de 1 500 euros par mois. En 2008, 25 % des salari\u00e9s gagnent moins de 750 euros par mois, et en 2010 il y a 3 291 000 enfants pauvres en France. En 2011, la pauvret\u00e9 continue sa progression avec un creusement des in\u00e9galit\u00e9s sociales. Or, les in\u00e9galit\u00e9s \u00e9taient en (l\u00e9ger) recul en 2013 selon INSEE. Les plus modestes connaissant leur premi\u00e8re hausse de niveau de vie depuis 2008 et les plus ais\u00e9s voyant le leur reculer. N\u00e9anmoins, 8,6 millions de Fran\u00e7ais vivent sous le seuil de pauvret\u00e9, soit 14 % de population et la pauvret\u00e9 recommence \u00e0 augmenter en 2014 pour atteindre le taux de 14,2%. En 2016, le taux de pauvret\u00e9 en France se situe \u00e0 14 %, contre 12,8 % en 2004."}, {"name": "Presidential_elections_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Presidential_elections_in_France", "description": "En France, l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle d\u00e9termine la personne qui sera \u00e9lue pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pour un mandat de cinq ans. Depuis 1965, l\u2019\u00e9lection du pr\u00e9sident se fait au suffrage universel direct. Pour \u00eatre autoris\u00e9s \u00e0 se pr\u00e9senter, les candidats doivent pr\u00e9senter 500 parrainages d\u2019\u00e9lus."}, {"name": "Pr\u00e9v\u00f4t", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Pr\u00e9v\u00f4t", "description": "Sous l'Ancien R\u00e9gime, le pr\u00e9v\u00f4t est un fonctionnaire pouvant occuper plusieurs r\u00f4les. En France le royaume a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9 en pr\u00e9v\u00f4t\u00e9s au XIe si\u00e8cle. Le pr\u00e9v\u00f4t pouvait \u00eatre un agent du roi domanial qui s'occupait des finances, de la justice et de l'administration et de l'ordre public sur une telle zone g\u00e9ographique. Le pr\u00e9v\u00f4t \u00e9tait surtout un officier de justice subalterne (ses d\u00e9cisions peuvent \u00eatre chang\u00e9es par les baillis et s\u00e9n\u00e9chaux) qui jugeait notamment en appel les jugements civils seigneuriaux. L'\u00e9dit de Cr\u00e9mieu de 1536 lui donne le droit de juger certaines affaires en premi\u00e8re instance. Le pr\u00e9v\u00f4t \u00e9tait \u00e9lu dans les grandes villes comme Paris qui avait un pr\u00e9v\u00f4t particulier."}, {"name": "Public_holidays_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Public_holidays_in_France", "description": "La France, compte 11 jours f\u00e9ri\u00e9s (f\u00eates religieuses et civiles) l\u00e9galement d\u00e9finis par le code du travail, \u00e0 l'exception de l'Alsace-Moselle, b\u00e9n\u00e9ficiant du droit local, et de plusieurs collectivit\u00e9s de la France d'outre-mer, qui en comptent davantage. Le 1er mai, jour de la f\u00eate du Travail, est en France le seul jour f\u00e9ri\u00e9 obligatoirement ch\u00f4m\u00e9 et pay\u00e9, sauf impossibilit\u00e9 due \u00e0 la nature de l'activit\u00e9 (mais donnant droit \u00e0 une indemnit\u00e9). Les autres jours f\u00e9ri\u00e9s ne sont pas obligatoirement ch\u00f4m\u00e9s, sauf dispositions contraires des conventions collectives applicables dans les entreprises. Alors que les dictionnaires de termes juridiques font l'\u00e9quivalence entre jour f\u00e9ri\u00e9 et f\u00eate l\u00e9gale (un terme renvoyant \u00e0 l'autre), le jour f\u00e9ri\u00e9 correspond au support chronologique alors que la f\u00eate l\u00e9gale d\u00e9signe l'\u00e9v\u00e9nement lui-m\u00eame, plusieurs f\u00eates l\u00e9gales pouvant se produire un m\u00eame jour f\u00e9ri\u00e9 (exemple : le 15 ao\u00fbt sous les Premier Empire et Second Empire abrite \u00e0 la fois l'Assomption et la Saint-Napol\u00e9on)."}, {"name": ".fr", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/.fr", "description": ".fr est le domaine national de premier niveau destin\u00e9 \u00e0 la France."}, {"name": ".paris", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/.paris", "description": ".paris est un domaine de premier niveau g\u00e9n\u00e9rique destin\u00e9 aux sites web en rapport avec la ville de Paris en France. La ville de Paris a d\u00e9cid\u00e9 de prendre part au programme pour de nouvelles extensions initi\u00e9 par l'ICANN en juin 2008, et est soutenu par l'AFNIC. Des adresses internet ont \u00e9t\u00e9 activ\u00e9es \u00e0 la mi-2014 pour 100 ambassadeurs du domaine, des institutions, grandes entreprises, startups, ou particuliers s\u00e9lectionn\u00e9s par la ville comme \u00e9tant embl\u00e9matiques de la \u00ab marque \u00bb Paris. Cette extension a \u00e9t\u00e9 l'objet d'une f\u00eate organis\u00e9e par la ville de Paris. Lors du lancement, les noms de domaine correspondant \u00e0 des noms de lieux parisiens (rues, places...) ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9serv\u00e9s aux autorit\u00e9s concern\u00e9es. D'autres, tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9riques, ont \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9s sans que le registre n'ait encore pris de d\u00e9cision sur la m\u00e9thode d'attribution. De septembre \u00e0 novembre 2014, les ayants droit de marques (prot\u00e9g\u00e9es, noms de soci\u00e9t\u00e9, noms de communes fran\u00e7aises...) b\u00e9n\u00e9ficiaient d'une priorit\u00e9 \u00e0 l'enregistrement des noms de domaine en PARIS. Il \u00e9tait \u00e9galement possible d'effectuer, sans disposer de droits particuliers, des noms de domaine avant l'ouverture \u00e0 tous \u00e0 un tarif plus \u00e9lev\u00e9, voir aux ench\u00e8res si plusieurs candidats convoitaient le m\u00eame nom de domaine. Depuis le 2 d\u00e9cembre 2014, le .paris est ouvert \u00e0 tous. Les noms de domaine disponibles sont attribu\u00e9s selon le principe du premier arriv\u00e9, premier servi."}, {"name": "Constitution_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Constitution_of_France", "description": "Les constitutions fran\u00e7aises sont les diff\u00e9rents textes \u00e9crits qui ont organis\u00e9 les institutions de la France \u00e0 un moment donn\u00e9 de son histoire (sous des noms divers \u2014 charte, lois constitutionnelles) et prim\u00e9 sur les autres textes l\u00e9gislatifs (en vertu de la th\u00e9orie de la hi\u00e9rarchie des normes). Il ne sera pas ici trait\u00e9 des constitutions dites \u00ab coutumi\u00e8res \u00bb, ou \u00ab mat\u00e9rielles \u00bb, c'est-\u00e0-dire des diff\u00e9rentes pratiques institutionnelles qui ont exist\u00e9 en France et qui ont parfois prim\u00e9 sur les textes constitutionnels \u00e9crits \u2014 par exemple les lois constitutionnelles de 1875 donnaient d'importants pouvoirs au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique mais la pratique de ces lois en fit un poste vide de tout pouvoir. Le texte constitutionnel actuellement en vigueur en France est la constitution de 1958, qui fonde la Ve R\u00e9publique. Elle fut approuv\u00e9e par le peuple lors du r\u00e9f\u00e9rendum du 28 septembre 1958, et promulgu\u00e9e officiellement le 4 octobre de la m\u00eame ann\u00e9e. La constitution de 1958, en vigueur depuis plus de 64 ans, est la deuxi\u00e8me constitution la plus longuement en vigueur, apr\u00e8s les Lois constitutionnelles de 1875 qui instauraient la IIIe R\u00e9publique, ayant elles dur\u00e9 soixante-cinq ans. L'histoire constitutionnelle de la France est faite de nombreux changements qui ont conduit ce pays \u00e0 exp\u00e9rimenter un grand nombre de r\u00e9gimes politiques depuis la R\u00e9volution fran\u00e7aise, allant du r\u00e9gime d'assembl\u00e9e (la Convention nationale) \u00e0 la dictature r\u00e9actionnaire (Second Empire ou R\u00e9gime de Vichy), qui sont probablement les deux r\u00e9gimes les plus oppos\u00e9s possibles."}, {"name": "Constitution_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Constitution_of_France", "description": "La Constitution fran\u00e7aise du 4 octobre 1958 est la constitution de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique, r\u00e9gime actuellement en vigueur en France. Norme juridique supr\u00eame du pays, elle est, malgr\u00e9 vingt-quatre r\u00e9visions, l'une des constitutions les plus stables que la France ait connues. Elle est r\u00e9dig\u00e9e en pleine guerre d'Alg\u00e9rie dans le but de mettre un terme \u00e0 l'instabilit\u00e9 gouvernementale et au risque de coup d'\u00c9tat militaire ; elle est marqu\u00e9e par le retour d'un pouvoir ex\u00e9cutif fort. Deux hommes y ont notamment imprim\u00e9 leurs id\u00e9es : Michel Debr\u00e9, inspir\u00e9 par le mod\u00e8le britannique d'un Premier ministre fort, et le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, entendant \u00e9riger le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en garant des institutions, conform\u00e9ment aux principes \u00e9nonc\u00e9s dans ses discours de Bayeux et d'\u00c9pinal en 1946. La Constitution de 1958 accorde un poids institutionnel tr\u00e8s important au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. Toutefois, elle ne remet nullement en question le caract\u00e8re parlementaire du r\u00e9gime : en effet, \u00e0 l'instar des constitutions de la IIIe R\u00e9publique et de la IVe R\u00e9publique, celle de la Ve R\u00e9publique demeure fond\u00e9e sur une s\u00e9paration souple des pouvoirs (l'ex\u00e9cutif peut dissoudre l'Assembl\u00e9e nationale, laquelle peut renverser le Gouvernement), par opposition aux r\u00e9gimes pr\u00e9sidentiels fond\u00e9s sur une s\u00e9paration stricte des pouvoirs (l'ex\u00e9cutif n'a pas le pouvoir de dissoudre le l\u00e9gislatif, lequel ne peut renverser l'ex\u00e9cutif). Le r\u00f4le politique central du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique semble toutefois r\u00e9sulter beaucoup moins du texte initial de la Constitution de 1958 que de deux \u00e9l\u00e9ments majeurs : \n* la pratique institutionnelle insuffl\u00e9e par le premier pr\u00e9sident de la Ve R\u00e9publique, Charles de Gaulle, dont l'aura politique et le poids historique sont consid\u00e9rables \u00e0 la diff\u00e9rence de ceux de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs ; \n* l'\u00e9lection du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique au suffrage universel direct \u00e0 partir de 1962, laquelle a tr\u00e8s fortement \u00e9largi le poids politique du chef de l'\u00c9tat (jusque-l\u00e0 \u00e9lu au suffrage indirect), donnant naissance \u00e0 la notion de \u00ab majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle \u00bb, inconcevable en 1958. Certains constitutionnalistes, tels que Maurice Duverger, concluent \u00e0 ce titre au caract\u00e8re \u00ab semi-pr\u00e9sidentiel \u00bb des institutions de la Ve R\u00e9publique qui, sur le plan formel, \u00e9tablissent pourtant un r\u00e9gime parlementaire. C'est en fait dans les rapports au sein du pouvoir ex\u00e9cutif que la Constitution de 1958 instaure un syst\u00e8me politique \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable, selon que l'on soit en p\u00e9riode de concordance des majorit\u00e9s pr\u00e9sidentielle et l\u00e9gislative ou, au contraire, de cohabitation. En p\u00e9riode de concordance, l'Assembl\u00e9e nationale, le Premier ministre, le Gouvernement et le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, sont du m\u00eame bord politique : le pr\u00e9sident exerce alors une autorit\u00e9 importante qui limite l'exercice des attributions constitutionnelles du Premier ministre. \u00c0 l'inverse, ce sont paradoxalement les p\u00e9riodes de cohabitation qui se rapprochent le plus de la lettre et de l'esprit originels de la Constitution de 1958 : le Premier ministre y joue seul le r\u00f4le de chef de majorit\u00e9 (parlementaire), puisqu'il n'existe pas de majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle. \u00c0 cet \u00e9gard, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7ois Mitterrand, confront\u00e9 par deux fois \u00e0 ce cas de figure (1986-1988 et 1993-1995), disait que \u00ab la cohabitation c'est la Constitution, rien que la Constitution mais toute la Constitution \u00bb. Le pr\u00e9ambule de la Constitution de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique renvoie \u00e0 deux textes fondamentaux : la D\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen de 1789 et le pr\u00e9ambule de la Constitution du 27 octobre 1946 ; la Charte de l'environnement de 2004 leur a \u00e9t\u00e9 adjointe par la suite. Ces textes, ainsi que les principes jurisprudentiels qu'ils ont permis de d\u00e9gager (notamment les principes fondamentaux reconnus par les lois de la R\u00e9publique issus du pr\u00e9ambule de 1946) forment, avec la Constitution stricto sensu, le \u00ab bloc de constitutionnalit\u00e9 \u00bb depuis que le Conseil constitutionnel a accord\u00e9 valeur constitutionnelle au pr\u00e9ambule de la Constitution en 1971. Le Conseil constitutionnel v\u00e9rifie la conformit\u00e9 des lois \u00e0 la Constitution lorsqu'il est saisi. Il peut le faire a priori, avant la promulgation des lois, en \u00e9tant saisi par des parlementaires par exemple, ou a posteriori par voie d'exception via la question prioritaire de constitutionnalit\u00e9, introduite par la r\u00e9forme constitutionnelle de 2008. Cette derni\u00e8re proc\u00e9dure peut \u00eatre enclench\u00e9e par tout citoyen lorsqu'il estime que des droits et libert\u00e9s garantis par la Constitution sont en jeu. Le Conseil d'\u00c9tat v\u00e9rifie quant \u00e0 lui la conformit\u00e9 \u00e0 la Constitution des actes r\u00e9glementaires du Gouvernement (d\u00e9crets, ordonnances prises sur habilitation du Parlement, arr\u00eat\u00e9s minist\u00e9riels)."}, {"name": "Corsica", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Corsica", "description": "La Corse (en corse et en italien : Corsica ; en ligure : C\u00f2rsega) est une \u00eele situ\u00e9e en mer M\u00e9diterran\u00e9e et une collectivit\u00e9 territoriale unique fran\u00e7aise. Quatri\u00e8me \u00eele de la mer M\u00e9diterran\u00e9e par sa superficie, la Corse a \u00e9t\u00e9 rattach\u00e9e durant pr\u00e8s de quatre si\u00e8cles \u00e0 la R\u00e9publique de G\u00eanes avant une br\u00e8ve ind\u00e9pendance comme Royaume de Corse du 15 avril 1736 au mois de d\u00e9cembre 1740. En 1755, elle adopte la premi\u00e8re constitution d\u00e9mocratique de l'histoire moderne et donne pour la premi\u00e8re fois en partie le droit de vote aux femmes. Le 15 mai 1768, elle est c\u00e9d\u00e9e par la R\u00e9publique de G\u00eanes \u00e0 la France, bien que G\u00eanes n'ait qu'une emprise limit\u00e9e sur l'\u00eele depuis la d\u00e9claration d'ind\u00e9pendance de la R\u00e9publique corse en 1755. Elle est conquise militairement par le Royaume de France lors de la bataille de Ponte-Novo, le 9 mai 1769.D\u00e9partement unique \u00e0 la cr\u00e9ation des d\u00e9partements en 1790, la Corse est divis\u00e9e en deux en 1793 avec la cr\u00e9ation des d\u00e9partements du Golo et du Liamone. Elle redevient partiellement ind\u00e9pendante sous protectorat britannique de 1794 \u00e0 1796 avec la cr\u00e9ation du Royaume anglo-corse. En 1796, la Corse est d\u00e9finitivement fran\u00e7aise puis r\u00e9unifi\u00e9e en 1811 en un unique d\u00e9partement, puis de nouveau divis\u00e9e en 1975 avec la cr\u00e9ation des d\u00e9partements de Haute-Corse et de Corse-du-Sud. La r\u00e9gion Corse est cr\u00e9\u00e9e en 1982 (en tant que collectivit\u00e9) et acquiert en 1991, \u00e0 la suite des revendications locales, un statut de collectivit\u00e9 \u00e0 statut particulier d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab collectivit\u00e9 territoriale de Corse \u00bb. Enfin, depuis le 1er janvier 2018, en application de la loi portant sur la nouvelle organisation territoriale de la R\u00e9publique du 7 ao\u00fbt 2015, la Corse est une collectivit\u00e9 \u00e0 statut particulier au sens de l\u2019article 72 de la Constitution, de type collectivit\u00e9 territoriale unique, d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab collectivit\u00e9 de Corse \u00bb et institu\u00e9e en lieu et place de la collectivit\u00e9 territoriale de Corse et des d\u00e9partements de Corse-du-Sud et de Haute-Corse (en tant que collectivit\u00e9s). Les circonscriptions administratives d\u00e9partementales de Corse-du-Sud et de Haute-Corse, territoires d'exercice des comp\u00e9tences de l'\u00c9tat, restent inchang\u00e9es, avec les pr\u00e9fectures respectivement \u00e0 Ajaccio et Bastia. La Corse compte 350 000 habitants au 1er Janvier 2022 d'apr\u00e8s les estimations de l'Insee bien que le dernier nombre officiel soit de 340 440 habitants en date du 1er janvier 2019. Cette faible d\u00e9mographie fait de l'\u00eele le territoire le moins peupl\u00e9 de la France m\u00e9tropolitaine. Dot\u00e9e d'un riche patrimoine culturel et d'une puissante cha\u00eene de montagne culminant \u00e0 plus de 2700 m\u00e8tres d'altitude, qui complique les transports int\u00e9rieurs, l'\u00eele a d\u00e9velopp\u00e9 une activit\u00e9 touristique r\u00e9put\u00e9e, assurant un emploi sur six et 5 millions de nuit\u00e9es par an, mais tr\u00e8s concentr\u00e9e sur le littoral et l'\u00e9t\u00e9. Les pr\u00e9mices de l'\u00e9cotourisme , appel\u00e9 aussi tourisme durable, agrotourisme ou tourisme \u00e9quitable, \u00e9galement promu dans l'\u00eele proche de Sardaigne pour mettre en valeur la richesse de l'int\u00e9rieur de ces \u00eeles montagneuses et pr\u00e9venir la pollution dont souffre ailleurs la M\u00e9diterran\u00e9e, ont vu le jour avec la randonn\u00e9e en climat m\u00e9diterran\u00e9en d\u00e8s les ann\u00e9es 1970."}, {"name": "Corsica", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Corsica", "description": "Le vignoble corse s'\u00e9tend tout autour du littoral de la Corse, sur des terrains granitiques (sud et ouest), sur des schistes (est et nord), ou sur des terres calcaires. C'est une terre m\u00e9diterran\u00e9enne baign\u00e9e de soleil et de chaleur souvent temp\u00e9r\u00e9e par la mer toujours tr\u00e8s proche."}, {"name": "Corsica", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Corsica", "description": "Le droit belge appartient \u00e0 la famille des droits civilistes et est, \u00e0 ce titre, un descendant du droit romain. Il est largement inspir\u00e9 par le droit fran\u00e7ais bien que le droit allemand, le droit n\u00e9erlandais et les principes de Common law influencent les \u00e9volutions l\u00e9gislatives, doctrinales et jurisprudentielles."}, {"name": "Corsican_conflict", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Corsican_conflict", "description": "Le conflit corse est un conflit nationaliste en Corse qui a d\u00e9but\u00e9 en 1976. Conflit corse + de 140 tu\u00e9s"}, {"name": "Geology_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Geology_of_France", "description": "La g\u00e9ologie de la France est caract\u00e9ris\u00e9e par la grande diversit\u00e9 de ses roches et de ses structures, entre des bassins s\u00e9dimentaires, des cha\u00eenes de montagnes r\u00e9centes, des vestiges d'anciennes cha\u00eenes et des zones volcaniques actives (Outre-Mer) ou anciennes. Les contextes g\u00e9odynamiques du territoire fran\u00e7ais sont vari\u00e9s entre des bassins s\u00e9dimentaires, marges actives, marges passives, points chauds, orogen\u00e8ses, etc. Ses roches permettent de remonter l'histoire g\u00e9ologique sur pr\u00e8s de 2,2 milliards d'ann\u00e9es. Le sous-sol fran\u00e7ais a fourni de nombreuses ressources min\u00e9rales telles que l'or, le plomb, l'argent, le germanium, la bauxite, la fluorine, la barytine, le charbon, l'uranium ou le fer. Actuellement, quelques mines exploitent encore du sel, de la bauxite et des schistes bitumineux. Quelques puits de p\u00e9trole sont aussi encore exploit\u00e9s. L'industrie extractive en France est majoritairement repr\u00e9sent\u00e9e par les carri\u00e8res (granulats, roches et min\u00e9raux industriels, roches ornementales et de construction)."}, {"name": "Cinema_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Cinema_of_France", "description": "Le cin\u00e9ma fran\u00e7ais occupe une place privil\u00e9gi\u00e9e dans l'histoire du cin\u00e9ma, avec des scientifiques comme Joseph Plateau et \u00c9tienne-Jules Marey, des inventeurs de premier rang dont les d\u00e9couvertes ont \u00e9t\u00e9 fondamentales, et avec des pionniers aussi imaginatifs que Alice Guy-Blach\u00e9, \u00c9mile Reynaud, Louis Lumi\u00e8re, Georges M\u00e9li\u00e8s et L\u00e9on Gaumont. Gr\u00e2ce \u00e0 des financiers autodidactes de la trempe de Charles Path\u00e9, il a contribu\u00e9 au d\u00e9veloppement de l'industrie mondiale du cin\u00e9ma. En plus de son propre d\u00e9veloppement, le cin\u00e9ma fran\u00e7ais a permis \u00e0 de nombreux artistes de l'Europe et du monde entier de s'exprimer. Des r\u00e9alisateurs c\u00e9l\u00e8bres, tels que Krzysztof Kie\u015blowski, Walerian Borowczyk, Andrzej \u017bu\u0142awski, Gaspar No\u00e9, Edgardo Cozarinsky, Alexandre Alexeieff, Anatole Litvak, Michael Haneke, Paul Verhoeven, Otar Iosseliani, John Berry, Roman Polanski, et Maria Koleva, sont compt\u00e9s parmi les r\u00e9alisateurs importants du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Inversement, des r\u00e9alisateurs et r\u00e9alisatrices du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, tels que Jean Renoir, Jacques Tourneur, Jean-Jacques Annaud, Jean-Pierre Jeunet, Olivier Dahan, Luc Besson, Francis Veber ou Agn\u00e8s Varda, Julie Delpy, Claire Denis ont men\u00e9 de fructueuses carri\u00e8res internationales."}, {"name": "Empire_Defense_Council", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Empire_Defense_Council", "description": "Le Conseil de d\u00e9fense de l'Empire est l'instance de la France libre qui tient lieu de gouvernement de 1940 \u00e0 1941. Ce r\u00f4le est ensuite repris par le Comit\u00e9 national fran\u00e7ais."}, {"name": "Franks", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Franks", "description": "Les Francs sont un peuple germanique apparaissant sous la forme d'une conf\u00e9d\u00e9ration aux marges de l'Empire romain lors des grandes invasions. Au Ve si\u00e8cle, au moment de la division de l'Empire romain, une partie d'entre eux conquiert le nord de la Gaule romaine, s'y s\u00e9dentarise, \u00e9tend son domaine vers le sud et joue ainsi un r\u00f4le central dans ce qui deviendra la France, qui leur doit son nom, mais aussi les Pays-Bas, la Belgique, le Luxembourg et l'Allemagne, en fondant une noblesse qui gouvernera ces contr\u00e9es au Moyen \u00c2ge. Le nom des Francs est \u00e9galement \u00e0 l'origine de nombreux toponymes d'Allemagne, les plus connus \u00e9tant la ville Francfort-sur-le-Main et la Franconie (Franken en allemand), r\u00e9gion du nord de la Bavi\u00e8re."}, {"name": "Fran\u00e7ois-Ren\u00e9_de_La_Tour_du_Pin_Chambly,_marquis_de_La_Charce", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Ren\u00e9_de_La_Tour_du_Pin_Chambly,_marquis_de_La_Charce", "description": "Charles-Humbert-Ren\u00e9 de La Tour du Pin Chambly de La Charce, n\u00e9 le 1er avril 1834 \u00e0 Arrancy (Aisne), \u00e0 proximit\u00e9 de Laon, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 d\u00e9cembre 1924 \u00e0 Lausanne, est un officier et homme politique fran\u00e7ais, inspirateur en France du catholicisme social."}, {"name": "Free_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Free_France", "description": "Pendant la Seconde Guerre mondiale, les Forces fran\u00e7aises libres (FFL) \u00e9tait le nom donn\u00e9 aux forces arm\u00e9es ralli\u00e9es \u00e0 la France libre sous l'\u00e9gide du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. Leur embl\u00e8me est la croix de Lorraine mais l'insigne des forces terrestres est un glaive ail\u00e9."}, {"name": "Free_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Free_France", "description": "France combattante(\nNe doit pas \u00eatre confondu avec Fran\u00e7ais libre ou Zone libre. ) R\u00e9publique fran\u00e7aise France libre (1940-1942)France combattante (1942-1943) 18 juin 1940 \u2013 3 juin 1943(2 ans, 11 mois et 16 jours) Entit\u00e9s pr\u00e9c\u00e9dentes : \n* R\u00e9publique fran\u00e7aise (Troisi\u00e8me R\u00e9publique) Entit\u00e9s suivantes : \n* Comit\u00e9 fran\u00e7ais de lib\u00e9ration nationale La France libre est le r\u00e9gime de r\u00e9sistance ext\u00e9rieure fond\u00e9 \u00e0 Londres par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e0 la suite de son appel du 18 juin 1940. La veille, le 17 juin, face \u00e0 la progression allemande, Philippe P\u00e9tain, chef du gouvernement de la IIIe R\u00e9publique, avait appel\u00e9 l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise \u00e0 cesser les combats pendant les n\u00e9gociations de l'armistice avec les Allemands, qui les sign\u00e8rent cinq jours plus tard, le 22 juin. Quelques semaines plus tard, le 10 juillet, l'Assembl\u00e9e nationale, r\u00e9unie \u00e0 Vichy, vota une loi constitutionnelle en vue de r\u00e9diger une nouvelle constitution et d\u00e9l\u00e9gua les pleins pouvoirs constituants \u00e0 P\u00e9tain. Le lendemain, P\u00e9tain se d\u00e9clare, par le premier des actes constitutionnels de Vichy, \u00ab chef de l'\u00c9tat fran\u00e7ais \u00bb (r\u00e9gime de Vichy). Ce m\u00eame jour, le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, pour qui le r\u00e9gime de Vichy est \u00ab ill\u00e9gitime, nul et non avenu \u00bb, forma le gouvernement de d\u00e9fense de l'Empire (Conseil de d\u00e9fense de l'Empire) de la France libre. Les forces arm\u00e9es ralli\u00e9es \u00e0 la France libre sont appel\u00e9es Forces fran\u00e7aises libres (FFL). Le 13 juillet 1942, la \u00ab France libre \u00bb est renomm\u00e9e \u00ab France combattante \u00bb par le Comit\u00e9 national fran\u00e7ais pour marquer l'adh\u00e9sion de la France libre et \u00ab des groupements qui \u00e0 l'int\u00e9rieur du pays participaient activement \u00e0 la r\u00e9sistance \u00bb. Le 3 juin 1943, la France libre (ou France combattante) devint l'une des composantes du Comit\u00e9 fran\u00e7ais de lib\u00e9ration nationale (CFLN). La capitale de la France libre est alors transf\u00e9r\u00e9e de Brazzaville \u00e0 Alger. La s\u00e9ance inaugurale de l'Assembl\u00e9e consultative provisoire se tient au palais Carnot d\u2019Alger, le 3 novembre 1943. La m\u00eame ann\u00e9e, le 1er ao\u00fbt 1943, les Forces fran\u00e7aises libres (FFL) fusionnent avec l'Arm\u00e9e d'Afrique giraudiste pour former l'Arm\u00e9e fran\u00e7aise de la Lib\u00e9ration."}, {"name": "Free_French_Africa", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Free_French_Africa", "description": "L'Afrique fran\u00e7aise libre est l'entit\u00e9 politique rassemblant les territoires africains successivement ralli\u00e9s \u00e0 la France libre du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, \u00e0 partir d'ao\u00fbt 1940, pendant la Seconde Guerre mondiale, pour continuer la lutte contre les forces de l'Axe. Elle offre une assise politique et territoriale \u00e0 la France libre et fortifie la position internationale du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. Elle participe largement \u00e0 l'effort de guerre par son financement de la R\u00e9sistance fran\u00e7aise, par la contribution humaine de ses nombreux soldats aux Forces fran\u00e7aises libres, et par l'exploitation militaire de ses installations et de ses territoires. Par sa situation g\u00e9ographique, l'Afrique fran\u00e7aise libre offre un atout consid\u00e9rable aux Alli\u00e9s, favorisant les op\u00e9rations militaires \u00e0 partir du Tchad dans le cadre de la guerre du D\u00e9sert, comme facilitant les communications \u00e0 travers le continent, les colonies britanniques pouvant d\u00e9sormais communiquer entre elles."}, {"name": "French_Algeria", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_Algeria", "description": "La p\u00e9riode dite de l\u2019Alg\u00e9rie fran\u00e7aise (en arabe : \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629, en berb\u00e8re : \u2d37\u2d63\u2d30\u2d62\u2d54 \u2d5c\u2d30\u2d3c\u2d55\u2d30\u2d4f\u2d59\u2d49\u2d59\u2d5c) (au sens historique du terme) ou de l'Alg\u00e9rie coloniale, va, dans l'histoire de l'Alg\u00e9rie, de 1830, avec la prise d'Alger, \u00e0 1962, avec l'ind\u00e9pendance du pays. Cette p\u00e9riode est parfois aussi d\u00e9sign\u00e9e, dans son ensemble, comme celle de la colonisation, de la pr\u00e9sence ou de l'occupation fran\u00e7aise de l'Alg\u00e9rie (en arabe \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0644\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631). Elle faisait partie de l'Afrique fran\u00e7aise du Nord avec les protectorats du Maroc et de la Tunisie, et plus largement de l'Empire colonial fran\u00e7ais. En 1839, les autorit\u00e9s fran\u00e7aises adoptent le nom d\u2019Alg\u00e9rie comme appellation officielle du territoire correspondant. L'entreprise de conqu\u00eate se termine par l'annexion d'une partie du Sahara en 1902, tandis que la colonisation proprement dite voit la cr\u00e9ation des d\u00e9partements fran\u00e7ais d'Alg\u00e9rie (1848-1957) \u2014 Oran, Alger et Constantine \u2014 et des territoires du Sud (1902-1957). La r\u00e9sistance \u00e0 la colonisation fait place apr\u00e8s la Premi\u00e8re Guerre mondiale \u00e0 la constitution du mouvement national alg\u00e9rien. \u00c0 partir de 1952-1953, l'Alg\u00e9rie en d\u00e9ficit pour ses d\u00e9penses de fonctionnement est financ\u00e9e par la France. \u00c0 la suite de la guerre d'Alg\u00e9rie (1954-1962), l'ind\u00e9pendance du pays est proclam\u00e9e et voit l'exode des pieds-noirs et de certains harkis."}, {"name": "French_Armed_Forces", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_Armed_Forces", "description": "La Grande Arm\u00e9e est l'arm\u00e9e imp\u00e9riale de Napol\u00e9on Ier de 1804 \u00e0 1814 et enfin pendant l'\u00e9pisode des Cent-Jours en 1815. Napol\u00e9on organise la lev\u00e9e de 185 000 hommes durant le Consulat et plus de 2 millions de soldats durant l'Empire, soit 36 % des mobilisables et 7 % de la population totale (un si\u00e8cle plus tard, la Premi\u00e8re Guerre mondiale mobilise 8 millions d'hommes et 20 % de la population totale). Habile propagandiste, Napol\u00e9on a forg\u00e9 le mythe des grognards (surnom que se donnent les soldats de la Grande Arm\u00e9e qui ne cessent de se plaindre de leurs conditions de vie mais qui sont stimul\u00e9s par l'app\u00e9tit de gloire et de reconnaissance sociale) avec lesquels il a cr\u00e9\u00e9 un lien quasi-mystique, \u00ab se plaisant \u00e0 les montrer d'une nature g\u00e9n\u00e9reuse et loyale, avec un sens remarquable de l'honneur militaire et une r\u00e9elle d\u00e9votion pour la France. Mais les sources de la l\u00e9gende des v\u00e9t\u00e9rans les montrent plus encore pr\u00eats au service de Napol\u00e9on qu'\u00e0 celui de la patrie \u00bb."}, {"name": "French_Armed_Forces", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_Armed_Forces", "description": "Les Forces arm\u00e9es fran\u00e7aises, couramment appel\u00e9es l'Arm\u00e9e fran\u00e7aise, constituent la puissance militaire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, charg\u00e9e de la d\u00e9fense de la population, du territoire et des int\u00e9r\u00eats nationaux. Elles comprennent principalement les trois armes (Arm\u00e9e de terre, Marine nationale, Arm\u00e9e de l'air et de l'espace), la Gendarmerie nationale, les services de soutien et les organismes interarm\u00e9es (dont les \u00e9tats-majors). Depuis la suspension par le pr\u00e9sident Jacques Chirac du service national pour tous les Fran\u00e7ais n\u00e9s apr\u00e8s le 28 f\u00e9vrier 1979, l'Arm\u00e9e fran\u00e7aise est devenue une arm\u00e9e de m\u00e9tier compos\u00e9e de militaires d'active professionnels, de militaires r\u00e9servistes (anciens militaires du service actif ou volontaires issus du civil) et de civils, repr\u00e9sentant un effectif global d'environ 270 000 personnels militaires et civils. La France, le Royaume-Uni et l'Allemagne sont les trois \u00c9tats d'Europe occidentale ayant le plus gros budget militaire en valeur absolue. En d\u00e9croissance rapide dans les ann\u00e9es 1990 et graduelle apr\u00e8s 2000, leurs d\u00e9penses militaires sont d\u00e9sormais \u00e0 la hausse, depuis 2017 en Allemagne et depuis 2018 en France. Depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2010, les d\u00e9penses militaires de la Russie leur sont sup\u00e9rieures. La France, le Royaume-Uni et la Russie sont les trois seuls \u00c9tats en Europe \u00e0 poss\u00e9der une force de dissuasion nucl\u00e9aire. L'arm\u00e9e fran\u00e7aise \u00e9tait class\u00e9e en 2017 deuxi\u00e8me en Europe derri\u00e8re la Russie, et cinqui\u00e8me au niveau mondial. Selon une \u00e9tude am\u00e9ricaine, la France restera la principale puissance militaire en Europe (hors Russie) et dans les cinq premi\u00e8res mondiales dans les ann\u00e9es 2030."}, {"name": "French_Civil_and_Military_High_Command", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_Civil_and_Military_High_Command", "description": "Le Commandement en chef fran\u00e7ais civil et militaire, dit \u00e9galement Commandement en chef fran\u00e7ais ou Commandement civil et militaire d'Alger, est l'organe gouvernemental dirig\u00e9 \u00e0 Alger par le g\u00e9n\u00e9ral Giraud \u00e0 la suite de la lib\u00e9ration d'une partie des territoires fran\u00e7ais d'Afrique du Nord lors de l'Op\u00e9ration Torch des 7 et 8 novembre 1942. La structure cr\u00e9\u00e9e par Fran\u00e7ois Darlan apr\u00e8s le d\u00e9barquement porte d'abord le nom de \u00ab Haut-commissariat de France en Afrique \u00bb ; le nom de \u00ab Commandement en chef fran\u00e7ais civil et militaire \u00bb est adopt\u00e9 par Giraud, successeur de Darlan, en f\u00e9vrier 1943. Le Commandement en chef fran\u00e7ais civil et militaire exer\u00e7ait son autorit\u00e9 sur l'Alg\u00e9rie fran\u00e7aise, le Protectorat fran\u00e7ais du Maroc, le Protectorat fran\u00e7ais de Tunisie (apr\u00e8s son \u00e9vacuation par les Allemands et les Italiens en mai 1943) et l'Afrique-Occidentale fran\u00e7aise. En juin 1943, le Commandement fusionne avec le Comit\u00e9 national fran\u00e7ais, organe de direction de la France libre, pour donner naissance au Comit\u00e9 fran\u00e7ais de Lib\u00e9ration nationale."}, {"name": "French_Constitution_of_27_October_1946", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_Constitution_of_27_October_1946", "description": "La Constitution de la R\u00e9publique fran\u00e7aise28_oct._1946_1-2\" class=\"reference\"> du 27 octobre 1946 est la constitution de la IVe R\u00e9publique fran\u00e7aise. Adopt\u00e9e par l'Assembl\u00e9e nationale constituante le 29 septembre 1946no 426_2-3\" class=\"reference\">, la constitution est approuv\u00e9e, par r\u00e9f\u00e9rendum, le 13 octobre suivantno 426_2-5\" class=\"reference\">. Promulgu\u00e9e par le pr\u00e9sident du Gouvernement provisoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, Georges Bidault, le 27 octobre28_oct._19469175_3-1\" class=\"reference\">, elle est publi\u00e9e au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise le lendemain28_oct._1946_1-3\" class=\"reference\">. La question de l'entr\u00e9e en vigueur de la constitution reste discut\u00e9e. \u00c0 la suite de Georges Vedel, des auteurs, tel Louis Favoreu, soutiennent que la constitution est \u00ab entr\u00e9e en vigueur par paliers \u00bb. D'autres auteurs, s'en tenant \u00e0 la lettre de l'article 98, alin\u00e9a 2, de la constitution, consid\u00e8rent que son entr\u00e9e en vigueur a \u00e9t\u00e9 diff\u00e9r\u00e9e jusqu'au 24 d\u00e9cembre 1946, date de la premi\u00e8re r\u00e9union du Conseil de la R\u00e9publique. La constitution est d'abord celle de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, \u00c9tat unitaire comprenant les d\u00e9partements d'outre-mer et les territoires d'outre-mer. Mais elle est \u00ab conjointement \u00bb celle de l'Union fran\u00e7aise, compos\u00e9e de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, des territoires qu'elle administrait comme mandataire de la Soci\u00e9t\u00e9 des Nations et de protectorats. Le condominium des Nouvelles-H\u00e9brides (l'actuel Vanuatu) \u00e9tait ext\u00e9rieur \u00e0 l'Union. La constitution instaurait un r\u00e9gime parlementaire \u00ab rationalis\u00e9 \u00bb par des m\u00e9canismes de contr\u00f4le r\u00e9ciproque entre les corps ex\u00e9cutifs et l\u00e9gislatifs. La constitution est r\u00e9vis\u00e9e une fois, par la loi du 7 d\u00e9cembre 1954no 427_7-1\" class=\"reference\">. La constitution fut abrog\u00e9e par la Constitution du 4 octobre 1958, \u00e0 l'exception de son pr\u00e9ambule, reconnu comme \u00e9tant toujours en vigueur par le Conseil constitutionnel en 1971 (d\u00e9cision Libert\u00e9 d'association)."}, {"name": "French_Consulate", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_Consulate", "description": "Le Consulat est un r\u00e9gime politique de la France depuis le coup d'\u00c9tat du 18 Brumaire (9 novembre 1799) jusqu'\u00e0 la proclamation du Premier Empire le 18 mai 1804 par Napol\u00e9on 1er. La Constitution de l'an VIII \u00e9tablit alors un r\u00e9gime autoritaire dirig\u00e9, en th\u00e9orie, par trois consuls, mais en r\u00e9alit\u00e9 il sera dirig\u00e9 par le Premier consul, Napol\u00e9on Bonaparte, qui deviendra consul \u00e0 vie en 1802. Le Consulat fait suite au r\u00e9gime du Directoire (1795-1799) et dure jusqu'\u00e0 la fin de la Premi\u00e8re R\u00e9publique fran\u00e7aise."}, {"name": "French_Democratic_Confederation_of_Labour", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_Democratic_Confederation_of_Labour", "description": "La Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail (CFDT) est une conf\u00e9d\u00e9ration interprofessionnelle r\u00e9formiste de syndicats fran\u00e7ais de salari\u00e9s. Elle est le second syndicat fran\u00e7ais par le nombre de syndiqu\u00e9s (610 144 revendiqu\u00e9s en 2021) apr\u00e8s la CGT. En 2018, elle devient la premi\u00e8re organisation syndicale en mati\u00e8re d'audience \u00e9lectorale en agr\u00e9geant les r\u00e9sultats aux \u00e9lections professionnelles dans la fonction publique et dans le secteur priv\u00e9."}, {"name": "French_Directory", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_Directory", "description": "Le Directoire est un r\u00e9gime politique fran\u00e7ais de type directorial en place durant la Premi\u00e8re R\u00e9publique, du 4 brumaire an IV (26 octobre 1795) au 18 brumaire an VIII (9 novembre 1799). Il tire son nom du \u00ab directoire \u00bb c'est-\u00e0-dire l'ensemble des cinq directeurs, chefs du gouvernement entre lesquels le pouvoir ex\u00e9cutif et les ministres sont r\u00e9partis, pour \u00e9viter la tyrannie, et dont le si\u00e8ge est au palais du Luxembourg. Mis en place \u00e0 la fin de la Terreur par les r\u00e9publicains mod\u00e9r\u00e9s de la Convention thermidorienne, le r\u00e9gime, inspir\u00e9 par une bourgeoisie enrichie par la sp\u00e9culation sur les biens nationaux et les assignats, r\u00e9tablit le suffrage censitaire, qui sert \u00e0 \u00e9lire les deux chambres l\u00e9gislatives, le Conseil des Cinq-Cents et le Conseil des Anciens. Cette recherche de stabilit\u00e9 sociale est contrebalanc\u00e9e par un renouvellement annuel du tiers du corps l\u00e9gislatif et d'un ou deux des cinq directeurs. Durant ses quatre ann\u00e9es d'existence, le Directoire est confront\u00e9 \u00e0 des complots royalistes mais aussi jacobins, telle la Conjuration des \u00c9gaux qui survient en 1796, et recourt \u00e0 la d\u00e9portation en Guyane. Les \u00e9lections annuelles sont autant de d\u00e9saveux pour l'ex\u00e9cutif, qui organise \u00e0 plusieurs reprises des coups d'\u00c9tat pour se maintenir, notamment le 18 fructidor an V quand les monarchistes sont devenus majoritaires aux Conseils. Ceux-ci multiplient les reproches et appellent \u00e0 la r\u00e9vision de la Constitution de l'an III. En 1799, un des r\u00e9visionnistes, Siey\u00e8s, devient Directeur puis fomente le coup d'\u00c9tat du 18 Brumaire. Celui-ci met fin au Directoire et entra\u00eene la formation du Consulat, dont la personnalit\u00e9 principale est Napol\u00e9on Bonaparte. La p\u00e9riode du Directoire, souvent vue comme une courte p\u00e9riode de transition par l'historiographie, est aussi une \u00e9poque d'agitation militaire, la France faisant face \u00e0 l'Autriche lors de la campagne d'Italie, puis \u00e0 nouveau lorsque est form\u00e9e la Deuxi\u00e8me Coalition. Saint-Domingue en guerre et la Martinique occup\u00e9e, le Directoire fixe la fronti\u00e8re sur le Rhin, d\u00e9partementalise les colonies dans un \u00e9lan abolitionniste et commence une r\u00e9organisation de l'Europe en cr\u00e9ant une union douani\u00e8re avec les r\u00e9publiques s\u0153urs. Une autre entreprise audacieuse men\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque est la campagne d'\u00c9gypte, qui consolide la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 de Bonaparte. Sur le plan int\u00e9rieur, le Directoire met en place une administration dense, des outils \u00e9conom\u00e9triques, des institutions scolaires, des industries qui profiteront aux r\u00e9gimes suivants. C'est une \u00e9poque de foisonnement culturel et de libert\u00e9 morale qu'illustrent les Merveilleuses et le style Directoire. Pour la religion, c'est plut\u00f4t une p\u00e9riode d'apaisement ; les pr\u00eatres r\u00e9fractaires continuent \u00e0 \u00eatre arr\u00eat\u00e9s et parfois ex\u00e9cut\u00e9s, mais les croix sont d\u00e9sormais tol\u00e9r\u00e9es, des \u00e9coles religieuses rouvrent et les offices religieux ont plus d'audience, quoique la croyance diminue."}, {"name": "French_Fifth_Republic", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_Fifth_Republic", "description": "La Cinqui\u00e8me R\u00e9publique, ou Ve R\u00e9publique, est le r\u00e9gime politique r\u00e9publicain en vigueur en France depuis le 4 octobre 1958. Elle succ\u00e8de \u00e0 la Quatri\u00e8me R\u00e9publique, qui avait \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9e en 1946. Elle marque une rupture par rapport \u00e0 la tradition parlementaire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise dans la volont\u00e9 de renforcer le r\u00f4le du pouvoir ex\u00e9cutif. Elle est r\u00e9gie par la Constitution du 4 octobre 1958, approuv\u00e9e \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 par voie r\u00e9f\u00e9rendaire le 28 septembre pr\u00e9c\u00e9dent. Elle est mise en place par Charles de Gaulle, qui en est \u00e9lu premier pr\u00e9sident. Ce r\u00e9gime est qualifi\u00e9 de r\u00e9gime parlementaire \u00e0 ex\u00e9cutif fort, ou de r\u00e9gime semi-pr\u00e9sidentiel. Le r\u00f4le central du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est consolid\u00e9 par la l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9coulant de son \u00e9lection au suffrage universel direct, instaur\u00e9e par r\u00e9f\u00e9rendum en 1962, ainsi que par l'alignement de la dur\u00e9e de son mandat sur celui de l'Assembl\u00e9e nationale depuis 2002, \u00e0 la suite du r\u00e9f\u00e9rendum constitutionnel de 2000. En place depuis 64 ans, 2 mois et 16 jours, la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique est le r\u00e9gime r\u00e9publicain fran\u00e7ais le plus stable dans le temps apr\u00e8s la Troisi\u00e8me R\u00e9publique (1870-1940)."}, {"name": "French_First_Republic", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_First_Republic", "description": "La Premi\u00e8re R\u00e9publique, officiellement nomm\u00e9e R\u00e9publique fran\u00e7aise, est le nom conventionnellement donn\u00e9 par les historiens \u00e0 la p\u00e9riode correspondant \u00e0 l'ensemble des r\u00e9gimes r\u00e9publicains de la France de septembre 1792 \u00e0 mai 1804. Amen\u00e9e par la R\u00e9volution fran\u00e7aise, la Premi\u00e8re R\u00e9publique succ\u00e8de \u00e0 la monarchie constitutionnelle qui dispara\u00eet le 10 ao\u00fbt 1792 avec la prise du palais des Tuileries par les sans-culottes, annon\u00e7ant une nouvelle guerre d'exercice du pouvoir en Europe. Elle exerce sa souverainet\u00e9 sur les territoires actuels de la France et sur toutes les provinces du Saint-Empire situ\u00e9es sur la rive gauche du Rhin et formant les territoires actuels de la Belgique, du Luxembourg et d'une partie de l'actuelle Allemagne. Le 21 septembre 1792, les d\u00e9put\u00e9s de la Convention, r\u00e9unis pour la premi\u00e8re fois, d\u00e9cident \u00e0 l'unanimit\u00e9 l'abolition de la monarchie constitutionnelle en France. Bien que la R\u00e9publique n'ait jamais \u00e9t\u00e9 officiellement proclam\u00e9e, le 22 septembre 1792, la d\u00e9cision est prise de dater les actes de l'an I de la R\u00e9publique. Le 25 septembre 1792, la R\u00e9publique est d\u00e9clar\u00e9e \u00ab unie et indivisible \u00bb. De 1792 \u00e0 1802, la France est en guerre avec le reste de l'Europe. Elle conna\u00eet \u00e9galement des conflits int\u00e9rieurs, avec les guerres de Vend\u00e9e. La R\u00e9publique fran\u00e7aise, avant l'Empire, passa par trois formes de gouvernement ou r\u00e9gimes politiques diff\u00e9rents : \n* la Convention nationale, entre le 21 septembre 1792 et le 26 octobre 1795, inclut la p\u00e9riode dite de la Terreur (1793 \u2013 1794), durant laquelle l'essentiel du pouvoir r\u00e9side dans le Comit\u00e9 de salut public domin\u00e9 par les Montagnards (6 avril 1793 \u2013 27 juillet 1794). \u00c0 partir du 5 octobre 1793, le calendrier r\u00e9publicain est officiellement utilis\u00e9. Le 6 messidor an I (24 juin 1793) est proclam\u00e9e la Constitution de l'an I, qui se substitue \u00e0 la Constitution de 1791 : elle ne fut jamais appliqu\u00e9e. La chute de Robespierre, le 9 thermidor an II (26 juillet 1794), am\u00e8ne \u00e0 la fin de la Terreur ; \n* le Directoire, fond\u00e9 par la Constitution de l'an III. Il s\u2019\u00e9tend entre le 26 octobre 1795 et le 9 novembre 1799 ; \n* le Consulat, entre le 10 novembre 1799 et le 18 mai 1804, est issu du coup d'\u00c9tat du 18 brumaire et d\u00e9fini par la Constitution de l'an VIII. Le Consulat prend fin avec l'instauration du Premier Empire. Dans la Constitution de l'an XII, il est pr\u00e9cis\u00e9 que le gouvernement de la R\u00e9publique est confi\u00e9 \u00e0 un empereur h\u00e9r\u00e9ditaire. L'usage du nom de R\u00e9publique, qui avait alors son sens latin d\u2019\u00c9tat ou d'organisation de l'\u00c9tat, dans le sens que Jean Bodin donnait \u00e0 ce mot appliqu\u00e9 \u00e0 la royaut\u00e9, tombe ensuite en d\u00e9su\u00e9tude pour dispara\u00eetre compl\u00e8tement en 1808. Lorsqu'il sera repris, il signifiera uniquement un syst\u00e8me d\u00e9mocratique \u00e9lectif."}, {"name": "French_Foundation_for_the_Study_of_Human_Problems", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_Foundation_for_the_Study_of_Human_Problems", "description": "La Fondation fran\u00e7aise pour l\u2019\u00e9tude des probl\u00e8mes humains, souvent d\u00e9sign\u00e9e sous les noms Fondation Alexis Carrel ou Fondation Carrel, est une institution cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l'initiative du Prix Nobel de M\u00e9decine Alexis Carrel sous le R\u00e9gime de Vichy."}, {"name": "French_Fourth_Republic", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_Fourth_Republic", "description": "La Quatri\u00e8me R\u00e9publique, ou IVe R\u00e9publique, est le r\u00e9gime r\u00e9publicain en vigueur en France du 27 octobre 1946 au 4 octobre 1958. Elle est institu\u00e9e apr\u00e8s la p\u00e9riode du Gouvernement provisoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise (GPRF), qui fait suite \u00e0 la lib\u00e9ration de la France de l'occupation allemande. Malgr\u00e9 la grave crise qu'avait connue la Troisi\u00e8me R\u00e9publique au cours des ann\u00e9es 1930, elle reste globalement fid\u00e8le au mod\u00e8le de la r\u00e9publique parlementaire qui s'\u00e9tait impos\u00e9 \u00e0 partir de 1875. Ce nouveau r\u00e9gime r\u00e9publicain doit assurer la reconstruction et relancer l\u2019\u00e9conomie apr\u00e8s la guerre tout en faisant face au danger que repr\u00e9sente la puissance du Parti communiste fran\u00e7ais (PCF). \u00c9conomiquement, la Quatri\u00e8me R\u00e9publique r\u00e9affirme les principes de la nationalisation des services publics nationaux et monopoles de faits et l\u2019existence de la S\u00e9curit\u00e9 sociale cr\u00e9\u00e9e sous le GPRF, mais maintient un mod\u00e8le d\u2019\u00e9conomie de march\u00e9 tout en orientant les efforts \u00e9conomiques \u00e0 travers un Plan. Elle engage la France dans les alliances occidentales, au sein de l\u2019OECE (future OCDE, charg\u00e9e de la gestion des fonds du plan Marshall), de l'OTAN et des communaut\u00e9s europ\u00e9ennes (CECA puis CEE et Euratom). En revanche, elle ne parvient pas \u00e0 construire l\u2019Union fran\u00e7aise qui doit succ\u00e9der \u00e0 l\u2019Empire outre-mer. Le r\u00e9gime conna\u00eet de s\u00e9rieuses difficult\u00e9s pour d\u00e9gager des combinaisons politiques stables, l'essentiel du pouvoir \u00e9tant d\u00e9tenu par une Assembl\u00e9e nationale au sein de laquelle ne se d\u00e9gage pas de majorit\u00e9 claire, mais dans laquelle les forces politiques oppos\u00e9es \u00e0 l\u2019existence m\u00eame de la Quatri\u00e8me R\u00e9publique (communistes et gaullistes) disposent d\u2019un poids consid\u00e9rable. Affaibli par le refus de ratifier le trait\u00e9 cr\u00e9ant la communaut\u00e9 europ\u00e9enne de d\u00e9fense (CED) en 1954 puis \u00e9branl\u00e9 par l\u2019\u00e9chec de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise en Indochine en 1954, il ne se ressaisit pas malgr\u00e9 la volont\u00e9 de Pierre Mend\u00e8s France parvenu au pouvoir. Il ne survit pas aux crises provoqu\u00e9es par la guerre d'Alg\u00e9rie qui a d\u00e9but\u00e9 la m\u00eame ann\u00e9e. Revenu au pouvoir dans ce contexte, Charles de Gaulle instaure par voie r\u00e9f\u00e9rendaire la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique en 1958."}, {"name": "French_Liberation_Army", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_Liberation_Army", "description": "L'Arm\u00e9e fran\u00e7aise de la Lib\u00e9ration est l'Arm\u00e9e fran\u00e7aise r\u00e9unifi\u00e9e, r\u00e9sultant de la fusion de l'Arm\u00e9e d'Afrique giraudiste et des FFL gaullistes, qui, apr\u00e8s avoir particip\u00e9 aux campagnes de Tunisie et d'Italie, d\u00e9barque avec les Alli\u00e9s pour reconqu\u00e9rir la France en 1944 et qui entre en 1945 en Allemagne pour obtenir sa capitulation et l'occuper jusqu'en 1955."}, {"name": "French_National_Committee", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_National_Committee", "description": "Le Comit\u00e9 national fran\u00e7ais (CNF) est l'instance de la France libre qui tient lieu de gouvernement en exil de 1941 \u00e0 1943, si\u00e9geant au 4, Carlton Gardens \u00e0 Londres. Ce comit\u00e9 fait suite au Conseil de d\u00e9fense de l'Empire, plus restreint, cr\u00e9\u00e9 le 27 octobre 1940. C'est Winston Churchill qui sugg\u00e8re \u00e0 de Gaulle la cr\u00e9ation de ce comit\u00e9 pour donner \u00e0 son autorit\u00e9 une apparence plus constitutionnelle et moins dictatoriale. Selon Henri Bernard, ce dernier acceptera mais prendra soin d'\u00e9carter tous ses adversaires au sein de la France libre, tels \u00c9mile Muselier, Andr\u00e9 Labarthe et d'autres, pour ne garder que des \u00ab yes men \u00bb. Le comit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9 le 24 septembre 1941 par une ordonnance sign\u00e9e par le chef de la France libre, le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, \u00e0 Londres. Il est actif jusqu'au 3 juin 1943, date de sa fusion avec le Commandement en chef fran\u00e7ais civil et militaire du g\u00e9n\u00e9ral Giraud, pour devenir le Comit\u00e9 fran\u00e7ais de lib\u00e9ration nationale."}, {"name": "French_Parliament", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_Parliament", "description": "Le Parlement fran\u00e7ais est la principale institution du pouvoir l\u00e9gislatif en France. Selon la Constitution du 4 octobre 1958, elle peut en partie contr\u00f4ler l\u2019activit\u00e9 gouvernementale. Le Parlement est bicam\u00e9ral, c'est-\u00e0-dire compos\u00e9 de deux chambres : \n* le S\u00e9nat, dit \u00ab chambre haute \u00bb, qui comprend 348 s\u00e9nateurs, \n* l'Assembl\u00e9e nationale, dite \u00ab chambre basse \u00bb, qui compte 577 d\u00e9put\u00e9s. Les deux chambres si\u00e8gent dans des lieux diff\u00e9rents \u00e0 Paris, capitale fran\u00e7aise : le palais du Luxembourg pour le S\u00e9nat et le palais Bourbon pour l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Elles peuvent n\u00e9anmoins se r\u00e9unir ensemble en Congr\u00e8s ou en Haute Cour : le Parlement si\u00e8ge alors dans la salle du Congr\u00e8s au ch\u00e2teau de Versailles, \u00e0 Versailles (Yvelines). Avant 1962, le Parlement \u00e9tait le d\u00e9tenteur unique de la souverainet\u00e9 populaire. Depuis cette date, le pouvoir est partag\u00e9 entre le Parlement et le chef de l'\u00c9tat, choisi lors de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle au suffrage universel direct. Puissant sous les IIIe et IVe R\u00e9publiques, le Parlement a vu son pouvoir diminuer sous la Ve R\u00e9publique. Les \u00e9volutions plus r\u00e9centes des institutions fran\u00e7aises tendent \u00e0 lui redonner quelques nouvelles pr\u00e9rogatives (cf. r\u00e9forme de 1995 et du 23 juillet 2008). Cependant, la mont\u00e9e en puissance des pouvoirs des institutions europ\u00e9ennes tend \u00e0 limiter son influence, environ 70 % de son activit\u00e9 \u00e9tant consacr\u00e9s \u00e0 la mise en \u0153uvre du droit communautaire."}, {"name": "French_Revolution", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_Revolution", "description": "La R\u00e9volution fran\u00e7aise est une p\u00e9riode de bouleversements sociaux et politiques de grande envergure en France, dans ses colonies et en Europe \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle. La p\u00e9riode habituellement comprise s'\u00e9tend entre l'ouverture des \u00c9tats g\u00e9n\u00e9raux, le 5 mai 1789, et au plus tard le coup d'\u00c9tat de Napol\u00e9on Bonaparte le 9 novembre 1799 (18 brumaire de l'an VIII). Cette p\u00e9riode de l'histoire de France a mis fin \u00e0 l'Ancien R\u00e9gime en rempla\u00e7ant la monarchie absolue par une suite de r\u00e9gimes plus ou moins d\u00e9finis, dont la Premi\u00e8re R\u00e9publique un peu plus de trois ans apr\u00e8s la prise de la Bastille. La R\u00e9volution fran\u00e7aise a l\u00e9gu\u00e9 de toutes nouvelles formes politiques, notamment au travers de la D\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen de 1789 qui proclame l'\u00e9galit\u00e9 des citoyens devant la loi, les libert\u00e9s fondamentales, et la souverainet\u00e9 de la Nation, et se constituant autour d'un \u00c9tat. \u00ab Mythe national \u00bb, ses valeurs et les institutions de la R\u00e9volution dominent encore aujourd'hui la vie politique fran\u00e7aise. La R\u00e9volution a entra\u00een\u00e9 la suppression de la soci\u00e9t\u00e9 d'ordres (f\u00e9odalit\u00e9, privil\u00e8ges\u2026), une plus grande division de la propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re, la limitation de l'exercice du pouvoir politique, le r\u00e9\u00e9quilibrage des relations entre l'\u00c9glise et l'\u00c9tat et la red\u00e9finition des structures familiales. Elle fut marqu\u00e9e par des p\u00e9riodes de grande violence, notamment pendant la Terreur, dans le cadre de la tentative de contre-r\u00e9volution de la guerre de Vend\u00e9e, au cours de laquelle plusieurs centaines de milliers de personnes trouv\u00e8rent la mort, lors des insurrections f\u00e9d\u00e9ralistes ou dans le cadre de luttes entre factions r\u00e9volutionnaires rivales, qui ont abouti \u00e0 la mort successive des principales figures r\u00e9volutionnaires. Les guerres de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, qui ont touch\u00e9 une large partie de l\u2019Europe continentale, ont propag\u00e9 les id\u00e9es r\u00e9volutionnaires et contribu\u00e9 \u00e0 l'abolition de la soci\u00e9t\u00e9 d'ordres en Europe occidentale, dans les \u00ab r\u00e9publiques s\u0153urs \u00bb puis dans toute l'Europe. La R\u00e9volution fran\u00e7aise \u00ab diff\u00e8re des autres r\u00e9volutions par ses exigences universalistes en ce qu'elle est destin\u00e9e \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 toute l'humanit\u00e9 \u00bb. D\u00e8s son commencement, la port\u00e9e universelle des id\u00e9es de la R\u00e9volution fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9e par ses partisans et l'ampleur de ses cons\u00e9quences soulign\u00e9e par ses d\u00e9tracteurs. La R\u00e9volution est rest\u00e9e un objet de d\u00e9bats ainsi qu'une r\u00e9f\u00e9rence controvers\u00e9e tout au long des deux si\u00e8cles qui l'ont suivie, en France et dans le monde. Elle a cr\u00e9\u00e9 des divisions imm\u00e9diates et durables entre les partisans des id\u00e9es r\u00e9volutionnaires et les d\u00e9fenseurs de l'ordre ancien, ainsi qu\u2019entre les anticl\u00e9ricaux et l'\u00c9glise catholique. Elle est consid\u00e9r\u00e9e par la majorit\u00e9 des historiens comme l'un des \u00e9v\u00e9nements majeurs de l'histoire mondiale. Elle marque le d\u00e9but d\u2019une p\u00e9riode de grande instabilit\u00e9 institutionnelle en France et en Europe au cours de laquelle se succ\u00e8dent trois monarchies constitutionnelles, deux \u00e9ph\u00e9m\u00e8res r\u00e9publiques et deux empires, jusqu\u2019\u00e0 l\u2019av\u00e8nement d\u00e9finitif de la R\u00e9publique au cours des ann\u00e9es 1870. L'histoire contemporaine est marqu\u00e9e par les h\u00e9ritages de la R\u00e9volution fran\u00e7aise quand la plupart des mouvements r\u00e9volutionnaires l'ont per\u00e7ue comme un \u00e9v\u00e9nement pr\u00e9curseur. Ses grandes phrases et ses symboles culturels sont devenus les \u00e9tendards d'autres bouleversements majeurs de l'histoire moderne, y compris lors de la r\u00e9volution russe plus d'un si\u00e8cle plus tard."}, {"name": "French_Revolution_of_1848", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_Revolution_of_1848", "description": "La r\u00e9volution fran\u00e7aise de 1848, parfois d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab r\u00e9volution de F\u00e9vrier \u00bb, est la troisi\u00e8me r\u00e9volution fran\u00e7aise apr\u00e8s la R\u00e9volution fran\u00e7aise de 1789 et celle de 1830. Elle se d\u00e9roule \u00e0 Paris du 22 au 25 f\u00e9vrier 1848. Sous l'impulsion des lib\u00e9raux et des r\u00e9publicains, une partie du peuple de Paris se soul\u00e8ve \u00e0 nouveau et parvient \u00e0 prendre le contr\u00f4le de la capitale. Le roi Louis-Philippe est contraint d'abdiquer en faveur de son petit-fils, Philippe d'Orl\u00e9ans, le 24 f\u00e9vrier 1848. Le m\u00eame jour, d\u00e8s 15 heures, la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique est proclam\u00e9e par Alphonse de Lamartine, entour\u00e9 des r\u00e9volutionnaires parisiens. Vers 20 heures, un gouvernement provisoire est mis en place, mettant ainsi fin \u00e0 la monarchie de Juillet. Cette r\u00e9volution sera suivie des Journ\u00e9es de Juin r\u00e9prim\u00e9es dans le sang (5 700 morts)."}, {"name": "French_Second_Republic", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_Second_Republic", "description": "La Deuxi\u00e8me R\u00e9publique, ou Seconde R\u00e9publique, est le r\u00e9gime r\u00e9publicain de la France du 24 f\u00e9vrier 1848, date de la proclamation provisoire de la R\u00e9publique \u00e0 Paris, jusqu\u2019\u00e0 la proclamation de Louis-Napol\u00e9on Bonaparte comme empereur le 2 d\u00e9cembre 1851. Elle fait suite \u00e0 la monarchie de Juillet et est remplac\u00e9e par le Second Empire, amorc\u00e9 \u2014 jour pour jour l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente \u2014 par un coup d\u2019\u00c9tat de Louis-Napol\u00e9on Bonaparte. La Deuxi\u00e8me R\u00e9publique se distingue des autres r\u00e9gimes politiques de l\u2019histoire de France d\u2019abord par sa bri\u00e8vet\u00e9, ensuite parce que c\u2019est le dernier r\u00e9gime \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 institu\u00e9 \u00e0 la suite d\u2019une r\u00e9volution. C\u2019est enfin le r\u00e9gime qui applique pour la premi\u00e8re fois le suffrage universel masculin en France et abolit d\u00e9finitivement l\u2019esclavage dans les colonies fran\u00e7aises. Apr\u00e8s une p\u00e9riode transitoire o\u00f9 un gouvernement relativement unanime prend des mesures sociales demand\u00e9es par la frange ouvri\u00e8re des r\u00e9volutionnaires, le r\u00e9gime se stabilise et \u00e9vince les socialistes, puis se dote d\u2019une constitution. D\u00e8s d\u00e9cembre 1848, la R\u00e9publique a un pr\u00e9sident, Louis-Napol\u00e9on Bonaparte, \u00e9lu pour quatre ans comme champion du parti de l\u2019Ordre. S\u2019ensuivent plusieurs ann\u00e9es de politique conservatrice, marqu\u00e9es notamment par la loi Falloux qui implique plus fortement l\u2019\u00c9glise catholique dans le domaine de l\u2019\u00e9ducation et la nette restriction du suffrage universel pour freiner le retour de la gauche, incarn\u00e9e par la Montagne. Les conceptions sociales de Bonaparte l\u2019\u00e9loignent du parti qui l\u2019a amen\u00e9 au pouvoir, et il rassemble progressivement autour de sa personne une nouvelle sph\u00e8re bonapartiste, tandis que le parti de l\u2019Ordre esp\u00e8re faire arriver \u00e0 la pr\u00e9sidence, en 1852, un candidat monarchiste. Bonaparte, \u00e0 qui la Constitution interdit de se repr\u00e9senter au terme de son mandat, fait pression pour obtenir qu\u2019elle soit amend\u00e9e, mais en vain. Il orchestre donc avec ses proches le coup d\u2019\u00c9tat du 2 d\u00e9cembre 1851 qui lui permet par la suite d\u2019instaurer un r\u00e9gime autoritaire, approuv\u00e9 par le peuple par le biais d\u2019un pl\u00e9biscite. La nouvelle constitution est promulgu\u00e9e le 14 janvier de l'ann\u00e9e suivante, et Bonaparte re\u00e7oit la dignit\u00e9 imp\u00e9riale le 2 d\u00e9cembre suite \u00e0 un autre pl\u00e9biscite, mettant fin au r\u00e9gime r\u00e9publicain au profit du Second Empire. Le souvenir de la fin agit\u00e9e de la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique marque durablement la classe politique fran\u00e7aise, qui refusera pendant plus de cent ans que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique puisse \u00e0 nouveau \u00eatre \u00e9lu au suffrage universel."}, {"name": "French_Third_Republic", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_Third_Republic", "description": "La Troisi\u00e8me R\u00e9publique, ou IIIe R\u00e9publique, est le r\u00e9gime r\u00e9publicain en vigueur en France de septembre 1870 \u00e0 juillet 1940, soit pendant presque 70 ans, le premier \u00e0 s'imposer en France dans la dur\u00e9e depuis 1789. En effet, la France vient de conna\u00eetre, en 80 ans, sept r\u00e9gimes politiques : trois monarchies constitutionnelles, deux r\u00e9publiques, deux empires ainsi qu'une guerre civile opposant plusieurs communes insurrectionnelles fran\u00e7aises au gouvernement dit \u00ab de Versailles \u00bb. Ces difficult\u00e9s contribuent \u00e0 expliquer les h\u00e9sitations de l'Assembl\u00e9e nationale, qui met neuf ans, de 1870 \u00e0 1879, pour renoncer \u00e0 la royaut\u00e9 et proposer une troisi\u00e8me constitution r\u00e9publicaine. La victoire sur les communards lors de la campagne de 1871 \u00e0 l'int\u00e9rieur permet toutefois d\u00e8s 1871 d'exclure l'adoption d'un r\u00e9gime de d\u00e9mocratie directe et de maintenir le cadre de la d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative. Formant une constitution de compromis, les lois constitutionnelles de 1875 \u00e9tablissent une r\u00e9publique parlementaire de type bicam\u00e9ral. Marqu\u00e9s par le renversement en 1851 de la R\u00e9publique par son premier pr\u00e9sident \u00e9lu, les r\u00e9publicains n'accordent dans la pratique au chef de l'\u00c9tat qu'un r\u00f4le repr\u00e9sentatif. La IIIe R\u00e9publique constitue ce que Philip Nord a appel\u00e9 \u00ab le moment r\u00e9publicain \u00bb, c'est-\u00e0-dire une p\u00e9riode marqu\u00e9e par une forte identit\u00e9 d\u00e9mocratique, que les grandes lois sur l'instruction, la la\u00efcit\u00e9, les droits de gr\u00e8ve, d'association et de r\u00e9union illustrent. La IIIe R\u00e9publique est aussi une \u00e9poque o\u00f9 la vie des Fran\u00e7ais est \u00ab passionn\u00e9ment politique, autant que la vie d'un peuple peut l'\u00eatre dans une p\u00e9riode non r\u00e9volutionnaire \u00bb. C'est ce que Vincent Duclert qualifie de \u00ab naissance de l'id\u00e9e de la France comme nation politique \u00bb. Les d\u00e9bats passionn\u00e9s provoqu\u00e9s par l'affaire Dreyfus pr\u00e9c\u00e8dent l'arriv\u00e9e au pouvoir des radicaux qui proc\u00e8dent \u00e0 la s\u00e9paration des \u00c9glises et de l'\u00c9tat (1905) et l'instauration de l'imp\u00f4t sur le revenu (1914). La IIIe R\u00e9publique est aussi une p\u00e9riode marqu\u00e9e par toute une s\u00e9rie de r\u00e9formes sociales auxquelles la soci\u00e9t\u00e9 aspirait, notamment par l'adoption d'une l\u00e9gislation plus favorable pour les salari\u00e9s lors de la br\u00e8ve exp\u00e9rience du Front populaire.Il est \u00e0 ce jour le r\u00e9gime r\u00e9publicain ayant surv\u00e9cu le plus longtemps en France, apr\u00e8s l'\u00e9chec des Premi\u00e8re (1792-1804) et Deuxi\u00e8me R\u00e9publiques (1848-1852), qui n'avaient dur\u00e9 respectivement que douze et quatre ans. N\u00e9e dans la d\u00e9faite, la IIIe R\u00e9publique \u00e9volue de sa proclamation \u00e0 sa chute dans un contexte de confrontation avec l'Allemagne. Le 10 juillet 1940, face \u00e0 la progression allemande, l'Assembl\u00e9e nationale (r\u00e9union de la Chambre des d\u00e9put\u00e9s et du S\u00e9nat pendant une s\u00e9ance commune), vote les pleins pouvoirs constituants \u00e0 Philippe P\u00e9tain. Le lendemain, le 11, ce dernier se nomme lui-m\u00eame \u00ab chef de l'\u00c9tat fran\u00e7ais \u00bb, mettant de facto un terme \u00e0 la Troisi\u00e8me R\u00e9publique et instaurant le r\u00e9gime de Vichy."}, {"name": "French_architecture", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_architecture", "description": "L'architecture de la France regroupe un ensemble d'architectures d'origines fran\u00e7aise ou \u00e9trang\u00e8re qui se sont d\u00e9velopp\u00e9s au sein des territoires de la R\u00e9publique fran\u00e7aise depuis l'\u00e9poque romaine. La cr\u00e9ation de l'Acad\u00e9mie royale d'architecture en 1671, consacra l'importance particuli\u00e8re de l'architecture en France. Cette acad\u00e9mie fut le premier organisme de ce type en Europe. En 1720, l'acad\u00e9mie d'architecture cr\u00e9a le Grand prix d'architecture (Prix de Rome) attribu\u00e9 annuellement, sur concours national, permettant aux laur\u00e9ats d'effectuer un s\u00e9jour \u00e0 Rome aux frais de l'Etat pour une dur\u00e9e de deux \u00e0 quatre ans. Article d\u00e9taill\u00e9 : Liste des prix de Rome en architecture."}, {"name": "French_criminal_law", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_criminal_law", "description": "Le droit p\u00e9nal fran\u00e7ais est l'une des branches du syst\u00e8me juridique de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. Le domaine p\u00e9nal est d\u00e9fini comme une branche mixte du droit fran\u00e7ais, entre droit public et droit priv\u00e9, dans la mesure o\u00f9 il sanctionne des comportements priv\u00e9s au nom de la soci\u00e9t\u00e9 tout enti\u00e8re. Sa fonction est de qualifier, classifier, pr\u00e9venir et sanctionner les infractions p\u00e9nales commises par une personne, qu'elle soit physique ou morale. Il est en ce sens un droit r\u00e9pressif, par opposition au droit civil qui vise \u00e0 arbitrer des litiges entre particuliers. Ces infractions sont divis\u00e9es en trois cat\u00e9gories, en fonction de leur gravit\u00e9 : les contraventions, les d\u00e9lits et les crimes. Ces deux derni\u00e8res cat\u00e9gories sont d\u00e9termin\u00e9es par le l\u00e9gislateur lui-m\u00eame, tandis que les contraventions rel\u00e8vent du pouvoir ex\u00e9cutif. \u00c0 cette division tripartite correspondent les tribunaux charg\u00e9s de faire appliquer la loi p\u00e9nale : le tribunal de police pour les contraventions ; le tribunal correctionnel pour les d\u00e9lits ; la cour d'assises pour les crimes. Le droit p\u00e9nal s'articule avec les r\u00e8gles de proc\u00e9dure p\u00e9nale, qui fixent les conditions dans lesquelles s'exercent l'enqu\u00eate de police, l'instruction et le jugement. Comme les syst\u00e8mes p\u00e9naux des autres d\u00e9mocraties lib\u00e9rales, le droit p\u00e9nal fran\u00e7ais est marqu\u00e9 par l'importance de trois grands principes directeurs : la l\u00e9galit\u00e9 (ou textualit\u00e9), la culpabilit\u00e9 et la personnalit\u00e9. Il fut et demeure influenc\u00e9 par diverses doctrines d'ordre philosophique, moral ou scientifique qui lui ont donn\u00e9 sa forme actuelle au fil des si\u00e8cles. Enfin, ses sources sont principalement nationales, \u00e9tant d\u00e9termin\u00e9 avant tout par la loi, mais il est de plus en plus influenc\u00e9 par la jurisprudence des cours europ\u00e9ennes (CJUE, CEDH). La loi p\u00e9nale fait l'objet d'une premi\u00e8re codification durant la R\u00e9volution. Sous l'Empire, Napol\u00e9on fait r\u00e9diger le Code p\u00e9nal de 1810, qui est remplac\u00e9 par le code actuel en mars 1994. Le procureur de la R\u00e9publique et ses substituts sont charg\u00e9s de la mise en \u0153uvre de l'action publique et de la poursuite p\u00e9nale, en collaboration avec les services de police. Pour qualifier l'infraction, le juge doit disposer d'un pr\u00e9alable l\u00e9gal, d'un \u00e9l\u00e9ment mat\u00e9riel et d'un \u00e9l\u00e9ment moral. Il ne peut l'imputer \u00e0 son auteur que si celui-ci ne souffre pas de troubles du discernement, dispose de son libre arbitre, et a consenti \u00e0 la commission du fait incrimin\u00e9 (comme auteur ou complice). Si l'infraction est imput\u00e9e \u00e0 un auteur, celui-ci encourt une sanction p\u00e9nale, qui peut \u00eatre aggrav\u00e9e ou att\u00e9nu\u00e9e en fonction des circonstances. L'autorit\u00e9 judiciaire prononce ainsi une peine en fonction de la gravit\u00e9 des faits : r\u00e9clusion ou d\u00e9tention, amende, sursis avec mise \u00e0 l'\u00e9preuve, travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, jour-amende... Le condamn\u00e9 peut faire appel de la d\u00e9cision judiciaire devant la Cour d'appel, et, en dernier ressort, la Cour de cassation."}, {"name": "French_cuisine", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_cuisine", "description": "La cuisine fran\u00e7aise fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 divers styles gastronomiques d\u00e9riv\u00e9s de la tradition fran\u00e7aise. Elle a \u00e9volu\u00e9 au cours des si\u00e8cles, suivant ainsi les changements sociaux et politiques du pays. Le Moyen \u00c2ge a vu le d\u00e9veloppement de somptueux banquets qui ont port\u00e9 la gastronomie fran\u00e7aise \u00e0 un niveau sup\u00e9rieur, avec une nourriture d\u00e9cor\u00e9e et fortement assaisonn\u00e9e par des chefs tel Guillaume Tirel. Au XVIIe si\u00e8cle, les habitudes ont chang\u00e9, avec une utilisation moins syst\u00e9matique des \u00e9pices et avec le d\u00e9veloppement de l'utilisation des herbes aromatiques et de techniques raffin\u00e9es, initi\u00e9es par Fran\u00e7ois Pierre de La Varenne. Au XVIIIe si\u00e8cle, de somptueux banquets avec des dizaines de plats sont servis \u00e0 la Cour de France \u00e0 Versailles. C'est \u00e9galement vers la fin de ce si\u00e8cle que na\u00eet Marie-Antoine Car\u00eame, futur chef de renomm\u00e9e internationale. La cuisine fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 codifi\u00e9e au XXe si\u00e8cle, par Auguste Escoffier, pour devenir la r\u00e9f\u00e9rence moderne en mati\u00e8re de grande cuisine. Elle est aujourd'hui encore consid\u00e9r\u00e9e comme une r\u00e9f\u00e9rence dans le monde en raison de son aspect culturel. L'\u0153uvre d'Escoffier a toutefois laiss\u00e9 de c\u00f4t\u00e9 une grande partie du caract\u00e8re r\u00e9gional que l'on peut trouver dans les provinces fran\u00e7aises. L'essor du tourisme gastronomique, avec l'aide notamment du Guide Michelin, a contribu\u00e9 \u00e0 un certain retour aux sources des gens vers la campagne au cours du XXe si\u00e8cle et au-del\u00e0. La diversit\u00e9 des traditions r\u00e9gionales rend la cuisine fran\u00e7aise multiple plut\u00f4t qu'unifi\u00e9e. De nombreux plats r\u00e9gionaux se sont d\u00e9velopp\u00e9s au point d'\u00eatre connus et reconnus au niveau national, donnant parfois naissance \u00e0 des variations d'une r\u00e9gion \u00e0 l'autre. Les produits agricoles comme le fromage, le vin, la viande, etc., occupent une place d'exception dans la cuisine fran\u00e7aise, de nombreuses productions r\u00e9gionales arborant, lorsqu'elles sont commercialis\u00e9es, le label de pr\u00e9servation de l'environnement Agriculture Biologique (AB), des marques de certification collectives li\u00e9es \u00e0 l'agriculture durable comme Demeter, Bio Coh\u00e9rence, etc., ou une pr\u00e9servation d'appellation d'origine comme Appellation d'origine prot\u00e9g\u00e9e (AOP) ou encore une pr\u00e9servation d'indication g\u00e9ographique comme Indication g\u00e9ographique prot\u00e9g\u00e9e (IGP). Le \u00ab repas gastronomique des Fran\u00e7ais \u00bb, suivant la proposition faite par l'Institut europ\u00e9en d'histoire et des cultures de l'alimentation, a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 \u00e0 la liste repr\u00e9sentative du patrimoine culturel immat\u00e9riel de l'humanit\u00e9 de l'UNESCO le 16 novembre 2010. Avec la cuisine mexicaine et la di\u00e8te m\u00e9diterran\u00e9enne, inscrites le m\u00eame jour, c'est la premi\u00e8re fois que des traditions culinaires sont enregistr\u00e9es dans cette liste."}, {"name": "French_fashion", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_fashion", "description": "Cet article pr\u00e9sente l'histoire de la mode en France. La mode vestimentaire convoquent les mots \u00ab costume \u00bb et \u00ab habit \u00bb, elle m\u00eale coutumes, usages, et habitudes. Cependant, elle valorise moins les traditions, que la nouveaut\u00e9, le \u00ab bon go\u00fbt \u00bb. La mode (au sens latin de modus) est une question de posture, d'attitude et d'apparence et donc de codes. D\u00e9j\u00e0, durant l'Antiquit\u00e9, le po\u00e8te Ovide \u00e9crit qu'en son temps, on voit \u00e9clore chaque jour dans l'Empire romain de nouvelles modes. Le Moyen \u00c2ge et la Renaissance en sont f\u00e9rus, et ce, d\u00e8s le XIIIe si\u00e8cle. Il existe alors un nombre consid\u00e9rable de divers m\u00e9tiers qui lui sont li\u00e9s. Chaque g\u00e9n\u00e9ration a ses nouvelles modes et ses \u00e9l\u00e9gant(e)s qui leur sont associ\u00e9s. Cet engouement est tel que, depuis au moins le Moyen \u00c2ge, des \u00e9dits sont publi\u00e9s afin d'en restreindre l'extravagance. \u00c0 la Cour \u00e0 Versailles, o\u00f9 cette question est centrale, n'arrivant pas \u00e0 r\u00e9duire l'importation d'articles de luxe, Louis XIV, arbitre de l'\u00e9l\u00e9gance, et Jean-Baptiste Colbert d\u00e9cident de faire de la France le premier fabricant au monde d'articles et produits vestimentaires. De grands noms d'artisans d'art se d\u00e9tachent, comme la marchande de modes Rose Bertin, le perruquier Beno\u00eet Binet, des parfumeurs, etc. Jusqu'au milieu du XXe si\u00e8cle, on fait fabriquer sur-mesure ou confectionne soi-m\u00eame ses v\u00eatements. Le XIXe si\u00e8cle fran\u00e7ais voit na\u00eetre le grand couturier, regard\u00e9 comme un esth\u00e8te, non le serviteur des codes de la petite bourgeoisie. Peu avant la Premi\u00e8re Guerre mondiale, ses cr\u00e9ateurs lib\u00e8rent le corps f\u00e9minin du corset. Apr\u00e8s guerre, la jeunesse s'empare de la mode comme d'une affirmation \u00e9mancipatrice. Avec les zazous, sous l'Occupation allemande, les adolescents s'inscrivent volontiers en rupture avec l'ordre social \u00e9tabli. La France des ann\u00e9es 1960 voit l'\u00e9mergence du pr\u00eat-\u00e0-porter, d'une industrie du v\u00eatement au service de la soci\u00e9t\u00e9 de consommation en plein essor, qu'accompagnent des vecteurs de diffusion de masse, que sont les revues de mode, la photographie, le cin\u00e9ma et la t\u00e9l\u00e9vision."}, {"name": "French_franc", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_franc", "description": "Le franc, pr\u00e9cis\u00e9 franc fran\u00e7ais lorsqu'il peut y avoir ambigu\u00eft\u00e9 (en abr\u00e9g\u00e9 F, f, FF, Fr, fr, fr. ; code ISO 4217 FRF pour celui de 1960-2002), est une ancienne unit\u00e9 mon\u00e9taire de la France, utilis\u00e9e \u00e9galement en Andorre et \u00e0 Monaco. Bien qu\u2019une pi\u00e8ce portant le nom de \u00ab franc \u00bb, dite \u00ab franc \u00e0 cheval \u00bb, ait exist\u00e9 d\u00e8s le 5 d\u00e9cembre 1360, le franc fran\u00e7ais n'est l\u2019unit\u00e9 mon\u00e9taire unique de la France qu\u2019entre le 7 avril 1795 et le 31 d\u00e9cembre 1998 (et l\u2019unit\u00e9 mon\u00e9taire commune en Andorre et \u00e0 Monaco). Il succ\u00e8de en effet \u00e0 la livre tournois, unit\u00e9 de compte de l\u2019Ancien R\u00e9gime, le franc n\u2019\u00e9tant alors qu\u2019une monnaie de r\u00e8glement. Le 1er janvier 1999, le franc devient une division nationale de l\u2019euro, la monnaie d\u00e9sormais commune des pays de l'Union \u00e9conomique et mon\u00e9taire europ\u00e9enne. Le 1er janvier 2002, le franc fran\u00e7ais cesse totalement d\u2019\u00eatre une unit\u00e9 de compte avant que son cours l\u00e9gal soit suspendu le 17 f\u00e9vrier 2002, les pi\u00e8ces et billets en francs fran\u00e7ais \u00e9tant d\u00e9mon\u00e9tis\u00e9s. La possibilit\u00e9 de change est suspendue pour les pi\u00e8ces le 17 f\u00e9vrier 2005 et pour les billets, le 17 f\u00e9vrier 2012."}, {"name": "French_language", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_language", "description": "Le fran\u00e7ais est une langue indo-europ\u00e9enne de la famille des langues romanes dont les locuteurs sont appel\u00e9s francophones, \u00e9galement surnomm\u00e9 la langue de Moli\u00e8re. Le fran\u00e7ais est parl\u00e9, en 2022, sur tous les continents par environ 321 millions de personnes : 235 millions l'emploient quotidiennement, et 90 millions en sont des locuteurs natifs. En 2018, 80 millions d'\u00e9l\u00e8ves et \u00e9tudiants s'instruisent en fran\u00e7ais dans le monde. Selon l'Organisation internationale de la francophonie (OIF), il pourrait y avoir 700 millions de francophones sur Terre en 2050. Le fran\u00e7ais est la cinqui\u00e8me langue la plus parl\u00e9e au monde apr\u00e8s l'anglais, le mandarin, l'hindi et l\u2019espagnol. Elle est \u00e9galement la deuxi\u00e8me langue la plus apprise sur le globe, la troisi\u00e8me langue des affaires et du commerce, la quatri\u00e8me langue employ\u00e9e sur Internet. Dans le monde, 29 \u00c9tats ont le fran\u00e7ais comme langue officielle. C'est une des six langues officielles ainsi qu'une des deux langues de travail de l'Organisation des Nations unies. Le fran\u00e7ais est une langue officielle ou de travail de nombreuses organisations gouvernementales internationales, parmi lesquelles l'Union postale universelle ou les trois autorit\u00e9s mondiales de r\u00e9gulation du syst\u00e8me m\u00e9trique. Il est aussi langue officielle ou de travail de nombreuses organisations gouvernementales r\u00e9gionales, telles que l'Union africaine ou l\u2019Union europ\u00e9enne, et est aussi langue officielle ou de travail de nombreuses organisations non gouvernementales internationales, comme le Comit\u00e9 international olympique ou le Mouvement international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge. L'histoire du fran\u00e7ais et des francophones est celle de la rencontre et de l'\u00e9change entre de nombreux peuples. Le fran\u00e7ais est une vari\u00e9t\u00e9 de la langue d'o\u00efl, un groupe de langues romanes parl\u00e9es originellement dans la partie septentrionale du domaine gallo-roman, sur le territoire des actuelles France, Suisse et Belgique. Les langues gallo-romanes r\u00e9sultent de l'\u00e9volution, sous l'influence de langues germaniques, tel que le vieux-francique des Francs, du latin populaire parl\u00e9 en Gaule par les Gallo-Romains. Ces derniers formaient un ensemble de peuples d'origines principalement celtes qui furent progressivement romanis\u00e9s \u00e0 la suite de la conqu\u00eate romaine de la r\u00e9gion, termin\u00e9e aux alentours de 52 av. J.-C. En 843, l'historien franc Nithard, petit-fils de Charlemagne, produit ce qui est consid\u00e9r\u00e9 comme le premier texte connu en langue fran\u00e7aise. Il s'agit d'une chronique qui retranscrit les serments d'alliance, prononc\u00e9s \u00e0 Strasbourg l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, par Louis le Germanique, premier souverain allemand. Durant le Moyen \u00c2ge europ\u00e9en, en particulier entre le Xe et le XIIIe si\u00e8cle, alors que le syst\u00e8me de d\u00e9clinaisons de l'ancien fran\u00e7ais s'effondre, les langues d'o\u00efl commencent \u00e0 se diffuser hors de leur domaine d'origine du fait des invasions normandes des \u00eeles Britanniques, du sud de l'Italie ou bien des croisades qui, en \u00e9tablissant des \u00c9tats latins au Levant, font du fran\u00e7ais une base de la lingua franca m\u00e9diterran\u00e9enne. En 1539, par l\u2019ordonnance de Villers-Cotter\u00eats, le moyen fran\u00e7ais, langue maternelle des dynasties cap\u00e9tiennes, devient une langue juridique et administrative en France. \u00c0 la m\u00eame p\u00e9riode, il commence \u00e0 se diffuser plus massivement hors d'Europe, d'abord en Am\u00e9rique, puis en Afrique, en Asie et en Oc\u00e9anie, sous l'effet de l'expansion des empires coloniaux fran\u00e7ais puis belge. \u00c0 partir du dix-septi\u00e8me si\u00e8cle, dans les oc\u00e9ans Atlantique, Indien et Pacifique, les d\u00e9portations de populations pratiqu\u00e9es par les empires europ\u00e9ens vers leurs colonies am\u00e8nent, dans un contexte principalement d'esclavage, \u00e0 la formation de nombreux cr\u00e9oles \u00e0 base lexicale fran\u00e7aise. En 1794, par le d\u00e9cret r\u00e9volutionnaire du 2 thermidor an II et malgr\u00e9 le fait qu'il ait \u00e9t\u00e9, sous l'Ancien R\u00e9gime, la langue des cours royales et princi\u00e8res europ\u00e9ennes, le fran\u00e7ais classique, langue des Lumi\u00e8res, devient la seule langue officielle de la Premi\u00e8re R\u00e9publique fran\u00e7aise. Une des particularit\u00e9s du fran\u00e7ais se trouve dans le fait que son d\u00e9veloppement et sa codification ont \u00e9t\u00e9 en partie l'\u0153uvre de groupes intellectuels, comme la Pl\u00e9iade, ou d'institutions, comme l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Le fran\u00e7ais est ainsi souvent consid\u00e9r\u00e9 comme une langue \u00ab acad\u00e9mique \u00bb. \u00c0 partir du dix-neuvi\u00e8me si\u00e8cle, et malgr\u00e9 quelques r\u00e9formes au cours des si\u00e8cles suivants, son orthographe codifi\u00e9e commence \u00e0 se figer. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme transparente dans le sens de la lecture, mais opaque dans le sens de l'\u00e9criture. Au cours du XXe si\u00e8cle, le fran\u00e7ais devient une langue d'envergure mondiale en m\u00eame temps qu'il s'\u00e9mancipe de l'Europe : \u00e0 partir de ce si\u00e8cle le nombre de francophones vivant hors d'Europe d\u00e9passe le nombre de locuteurs sur le continent d'origine de la langue. Entre le 16 mars et le 20 mars 1970 et sous l'impulsion de ceux qui deviendront les \u00ab cinq p\u00e8res fondateurs de la Francophonie \u00bb \u2014 L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor, po\u00e8te, \u00e9crivain et premier pr\u00e9sident de la r\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal, Habib Bourguiba, avocat et premier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tunisienne, Hamani Diori, professeur et premier pr\u00e9sident de la r\u00e9publique du Niger, Norodom Sihanouk, roi du Cambodge et Jean-Marc L\u00e9ger, \u00e9crivain et journaliste canadien \u2014 a lieu, dans la salle des s\u00e9ances de l'Assembl\u00e9e nationale du Niger, la conf\u00e9rence de Niamey. Celle-ci, une des premi\u00e8res conf\u00e9rences r\u00e9unissant les gouvernements des \u00e9tats francophones, \u00e9tablit l'Agence de coop\u00e9ration culturelle et technique, le premier organisme intergouvernemental francophone, et jette ainsi les bases pour la cr\u00e9ation d'une Organisation internationale de la francophonie (OIF) qui r\u00e9unirait les peuples partageant la langue fran\u00e7aise. En comm\u00e9moration de cet \u00e9v\u00e8nement, les \u00e9tats membres de l'Organisation font en 1988 du 20 mars la Journ\u00e9e internationale de la francophonie. En 1989, ont lieu au Maroc les premiers jeux de la Francophonie qui r\u00e9unissent pour la premi\u00e8re fois les athl\u00e8tes de la communaut\u00e9 francophone autour de la langue qu'ils partagent. En 1997, \u00e0 Hano\u00ef, capitale du Vi\u00eat nam, les \u00c9tats francophones adoptent la Charte institutionnelle de la Francophonie qui sera compl\u00e9t\u00e9e en 2005 \u00e0 Antananarivo, capitale de Madagascar, par la Charte de la Francophonie. Ces deux chartes pr\u00e9sentent l'importance du multilinguisme pour le monde francophone, les valeurs de solidarit\u00e9, d'\u00e9galit\u00e9 et de fraternit\u00e9 entre les peuples qui doivent \u00eatre v\u00e9hicul\u00e9es par la langue fran\u00e7aise, vecteur de progr\u00e8s et de modernit\u00e9, ainsi que le r\u00f4le actif que doivent exercer les francophones pour la pr\u00e9servation de la diversit\u00e9 linguistique et culturelle. En 2010, l'Organisation des Nations unies d\u00e9clare que le 20 mars de chaque ann\u00e9e sera observ\u00e9e \u00e0 travers le monde la Journ\u00e9e de la langue fran\u00e7aise en souvenir de la conf\u00e9rence de Niamey. Les organisations francophones proposent autour de cette date des semaines d'\u00e9changes et de discussions souvent appel\u00e9es semaines de la langue fran\u00e7aise et de la francophonie. La langue fran\u00e7aise est un attribut culturel souverain pour de nombreux peuples et \u00c9tats comme en France o\u00f9 depuis 1992 \u00ab la langue de la R\u00e9publique est le fran\u00e7ais \u00bb ou au Qu\u00e9bec o\u00f9 depuis 1977 elle \u00ab permet au peuple qu\u00e9b\u00e9cois d\u2019exprimer son identit\u00e9 \u00bb. Elle est \u00e9galement le principal v\u00e9hicule des cultures francophones dans le monde et le moyen principal d'expression de leurs pens\u00e9es. La langue, parfois surnomm\u00e9e \u00ab langue de Moli\u00e8re \u00bb, ne cesse de s'enrichir que ce soit de fa\u00e7on formelle, par des d\u00e9crets par exemple, mais aussi de fa\u00e7on informelle. Le fran\u00e7ais est la deuxi\u00e8me langue parmi les langues \u00e9trang\u00e8res le plus fr\u00e9quemment enseign\u00e9es \u00e0 travers le monde, y compris aux \u00c9tats-Unis. Il est \u00e9galement la quatri\u00e8me langue la plus utilis\u00e9e sur internet apr\u00e8s l'espagnol, le mandarin et l'anglais, langue dont le vocabulaire a \u00e9t\u00e9 fortement enrichi par le fran\u00e7ais. L'\u00e9dition francophone de Wikip\u00e9dia est la 5e au monde en nombre d'articles et la 3e en nombre d'utilisateurs."}, {"name": "French_people", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_people", "description": "Les Fran\u00e7ais sont l'ensemble des personnes jouissant individuellement de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise et collectivement de la France comme territoire souverain, comme peuple ou nation libre. Historiquement et g\u00e9n\u00e9tiquement, les Fran\u00e7ais . L'ethnonyme qui fait r\u00e9f\u00e9rence aux Francs germanophones a surv\u00e9cu et s\u2019applique maintenant aux Fran\u00e7ais modernes. Jusqu\u2019\u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle, la France \u00e9tait encore une mosa\u00efque de coutumes et d\u2019identit\u00e9s locales et r\u00e9gionales, par exemple au niveau linguistique. Depuis le d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, la plupart des Fran\u00e7ais parlent la langue fran\u00e7aise comme langue maternelle, mais certaines langues comme l'alsacien, le breton, le normand, l\u2019occitan, l\u2019auvergnat, le corse, le basque, le flamand fran\u00e7ais ou encore les cr\u00e9oles restent parl\u00e9es dans certaines r\u00e9gions (voir : Politique linguistique de la France). L'histoire du peuple fran\u00e7ais commence avec les rois du Royaume de France mais les r\u00e9flexions autour de sa nature n'ont commenc\u00e9 qu'\u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise, avec une antinomie entre une conception politique assimilationniste et volontariste, et une vision plus ethnoculturelle pouvant \u00eatre fond\u00e9e sur le droit du sang. De par l'histoire et sa position g\u00e9ographique en Europe, la France conna\u00eet depuis toujours des mouvements migratoires, de proportions variables. Cette immigration est devenue un ph\u00e9nom\u00e8ne notable au cours des ann\u00e9es 1920, notamment pour pallier les lourdes pertes humaines caus\u00e9es par la Premi\u00e8re Guerre mondiale. La tendance s'est intensifi\u00e9e apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale \u00e0 travers un ph\u00e9nom\u00e8ne in\u00e9dit et massif de recours \u00e0 des populations d'origines extra-europ\u00e9ennes, provenant en grande partie des pays issus du second empire colonial, notamment du continent africain. En partant d'une d\u00e9finition de la France comme nation inclusive aux valeurs r\u00e9publicaines universelles, un historien comme G\u00e9rard Noiriel envisage la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise comme un \u00ab creuset \u00bb. Des valeurs voulues universelles furent en effet utilis\u00e9es pour l\u2019assimilation individuelle des immigrants qui devaient adh\u00e9rer aux valeurs traditionnelles fran\u00e7aises et \u00e0 ses normes culturelles. N\u00e9anmoins, l'efficacit\u00e9 de ce mod\u00e8le assimilationniste est de plus en plus remis en cause lors de r\u00e9flexions autour du th\u00e8me de l'immigration, comme lors des r\u00e9centes crises migratoires secouant la France et plus g\u00e9n\u00e9ralement l'Europe occidentale. Par ailleurs, les citoyens fran\u00e7ais ont assimil\u00e9 leur nationalit\u00e9 \u00e0 leur citoyennet\u00e9 ainsi que le fait la loi fran\u00e7aise. Pour des raisons historiques (notamment coloniales), culturelles ou \u00e9conomiques, des Fran\u00e7ais et des personnes d'ascendance fran\u00e7aise, dont certains revendiquent une identit\u00e9 culturelle fran\u00e7aise, peuvent \u00eatre trouv\u00e9s dans le monde entier, et par cons\u00e9quent en dehors de la France m\u00e9tropolitaine : dans les d\u00e9partements et territoires de la France outre-mer tels que les Antilles fran\u00e7aises, ou encore dans des pays \u00e9trangers tels que la Suisse, la Belgique, le Canada, les \u00c9tats-Unis, le Royaume-Uni, l'Allemagne ou encore l'Argentine."}, {"name": "Gaul", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Gaul", "description": "La Gaule (en latin : Gallia) \u00e9tait une r\u00e9gion de l'Europe de l'Ouest peupl\u00e9e majoritairement par les Celtes, les Belges, les Aquitains, les Ligures et les Ib\u00e8res correspondant actuellement \u00e0 la France, le Luxembourg, la Belgique, la majeure partie de la Suisse, le nord de l'Italie, ainsi que des r\u00e9gions des Pays-Bas et d'Allemagne situ\u00e9es sur la rive ouest du Rhin[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Arch\u00e9ologiquement, les Gaulois \u00e9taient porteurs des cultures de Hallstatt (en partie) et de la T\u00e8ne, qui s'\u00e9tendaient \u00e0 travers toute la Gaule, ainsi qu'\u00e0 l'est de la Rh\u00e9rie, le Norique, la Pannonie et le sud-ouest de la Germanie du Ve si\u00e8cle av. J.-C. au Ier si\u00e8cle av. J.-C. La Gaule tomba sous domination romaine au cours d'une p\u00e9riode allant du IIe si\u00e8cle av. J.-C. au Ier si\u00e8cle av. J.-C. : la Gaule Cisalpine fut conquise en -203 et la Gaule narbonnaise en -123. La Gaule fut envahie apr\u00e8s -120 par les Cimbres et les Teutons, qui furent \u00e0 leur tour vaincus par les Romains en -103. Jules C\u00e9sar conquit finalement les parties restantes de la Gaule (qu'il consid\u00e8re comme divis\u00e9e en trois parties : Gallia Celtica, Belgica et Aquitania) dans ses campagnes de -58 \u00e0 -51. Quant \u00e0 l'Aquitaine c\u00e9sarienne, elle se diff\u00e9rencie du reste de la Gaule par son assise linguistique basque-aquitaine. La Gaule romaine a dur\u00e9 cinq si\u00e8cles, jusqu'\u00e0 ce que le dernier \u00c9tat croupion romain, le domaine de Soissons, ne tombe aux mains des Francs en 486. Alors que les Gaulois celtiques avaient perdu leurs identit\u00e9s et leurs langues originelles durant l'Antiquit\u00e9 tardive, devenant amalgam\u00e9s en une culture gallo-romaine, Gallia est rest\u00e9 le nom conventionnel du territoire tout au long du haut Moyen \u00c2ge, jusqu'\u00e0 ce que la Gaule acqui\u00e8re une nouvelle identit\u00e9 en tant que royaume de France cap\u00e9tien dans la haute p\u00e9riode m\u00e9di\u00e9vale. Gallia reste un nom de la France dans le grec moderne (\u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03af\u03b1) et le latin moderne (\u00e0 c\u00f4t\u00e9 des alternatives Francia et Francogallia)."}, {"name": "Geography_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Geography_of_France", "description": "La g\u00e9ographie de la France consiste en l'\u00e9tude du territoire de la France, pays d'une superficie de 551 695 km2 (r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine) et 675 417 km2 avec l'outre-mer, s'\u00e9tendant sur 1 000 km du nord au sud et d'est en ouest (plus grande distance du nord au sud : Bray-Dunes \u00e0 Cerb\u00e8re). La France est le troisi\u00e8me plus grand pays d'Europe, apr\u00e8s la Russie et l'Ukraine (le deuxi\u00e8me en comptant l'outre-mer). La France m\u00e9tropolitaine a cinq fa\u00e7ades maritimes sur (du nord au sud) : la mer du Nord, la Manche, la mer d'Iroise, l'oc\u00e9an Atlantique et la mer M\u00e9diterran\u00e9e. Ainsi, la longueur totale de ses c\u00f4tes atteint 3 427 km. \u00c0 l'exception de sa fronti\u00e8re nord-est, le pays est d\u00e9limit\u00e9 principalement par des mers, l\u2019oc\u00e9an et des fronti\u00e8res naturelles : le Rhin, le Jura, les Alpes, et les Pyr\u00e9n\u00e9es. La fronti\u00e8re nord-est est n\u00e9anmoins partiellement mat\u00e9rialis\u00e9e par les Ardennes."}, {"name": "German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II", "description": "L'occupation allemande de la France durant la Seconde Guerre mondiale, couramment appel\u00e9e l'Occupation, est un \u00e9pisode de l'histoire de France durant lequel l'Allemagne nazie occupe militairement le territoire m\u00e9tropolitain fran\u00e7ais. L'Occupation commence avec l'armistice du 22 juin 1940 et s'ach\u00e8ve avec la lib\u00e9ration progressive du territoire \u00e0 partir de juin-ao\u00fbt 1944 en France continentale, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e par la lib\u00e9ration de la Corse en octobre 1943. Durant cette p\u00e9riode, du point de vue territorial, il r\u00e9sulte de la convention d'armistice (en particulier en ses articles 2 et 3) que la France m\u00e9tropolitaine est divis\u00e9e en deux parties par une ligne de d\u00e9marcation, la zone occup\u00e9e par les Forces arm\u00e9es du IIIe Reich au nord et la zone dite \u00ab libre \u00bb au sud. L'empire fait partie de la zone libre. La souverainet\u00e9 fran\u00e7aise s'exerce sur l'ensemble du territoire, y compris la zone occup\u00e9e et l'Empire qui demeurent sous l'autorit\u00e9 du gouvernement fran\u00e7ais dirig\u00e9 par le mar\u00e9chal P\u00e9tain, pr\u00e9sident du Conseil jusqu'au 10 juillet 1940, puis chef de l'\u00c9tat dans le cadre du r\u00e9gime de Vichy. De fait, le pays se trouve inf\u00e9od\u00e9 \u00e0 l'Allemagne nazie. Comme tous les pays occup\u00e9s, la France fait l'objet d'un pillage \u00e9conomique, humain et territorial (annexion de facto de l'Alsace-Moselle). Le r\u00e9gime de Vichy, qui s'oriente rapidement vers une politique de collaboration, soutient la politique de lutte contre la R\u00e9sistance et m\u00e8ne de mani\u00e8re autonome la pers\u00e9cution des Juifs, puis contribue \u00e0 leur d\u00e9portation en Allemagne et en Pologne occup\u00e9e. Cette situation de soumission s'accentue lorsque, en novembre 1942, la zone sud est occup\u00e9e, \u00e0 la suite du d\u00e9barquement des Alli\u00e9s en Afrique du Nord fran\u00e7aise (Maroc et Alg\u00e9rie). \u00c0 la lib\u00e9ration en 1944, le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle d\u00e9clare le r\u00e9gime de Vichy \u00ab ill\u00e9gitime, nul et non avenu \u00bb, mais il faudra attendre 1995 pour qu'un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique, Jacques Chirac, reconnaisse la responsabilit\u00e9 de la France durant cette p\u00e9riode dans la pers\u00e9cution et la d\u00e9portation des Juifs. La vie en France sous l'occupation allemande se caract\u00e9rise par la p\u00e9nurie et par la r\u00e9pression."}, {"name": "Government_of_National_Defense", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Government_of_National_Defense", "description": "Le gouvernement de la D\u00e9fense nationale, aussi connu sous le nom de gouvernement provisoire de 1870 ou gouvernement provisoire de D\u00e9fense nationale, est form\u00e9 \u00e0 Paris durant la Guerre franco-allemande, le 4 septembre 1870 apr\u00e8s la capture de Napol\u00e9on III \u00e0 la bataille de Sedan, la d\u00e9ch\u00e9ance de l'empereur prononc\u00e9e sous la pression de la foule au palais Bourbon par le Corps l\u00e9gislatif et la proclamation de la R\u00e9publique \u00e0 l'h\u00f4tel de ville."}, {"name": "Crime_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Crime_in_France", "description": "En France, le crime est la classe d'infraction p\u00e9nale la plus grave. Le crime se distingue du d\u00e9lit et de la contravention par le degr\u00e9 de gravit\u00e9 de l'infraction. La peine encourue est plus lourde et la proc\u00e9dure diff\u00e9rente."}, {"name": "Military_history_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Military_history_of_France", "description": "L\u2019histoire militaire de la France couvre deux mill\u00e9naires d'histoire \u00e0 travers la France, l'Europe et les anciennes colonies fran\u00e7aises. Il y a eu 53 conflits majeurs en Europe. La France aura \u00e9t\u00e9 un bellig\u00e9rant dans 49 d'entre eux, et le Royaume-Uni dans 43.Parmi les 185 batailles que la France a livr\u00e9 au cours des 800 derni\u00e8res ann\u00e9es, ses arm\u00e9es auront gagn\u00e9 132 d'entre elles, et en auront perdu 43, ne laissant que 10 batailles ind\u00e9cises donnant ainsi aux militaires fran\u00e7ais le record de victoires en Europe et donc dans le monde. Sur les 800 derni\u00e8res ann\u00e9es la France s'est battu environ plus de 200 ans contre l'Angleterre, plus de 150 ans contre les nations germaniques, plus de 190 ans contre les Espagnols/Portugais, et face \u00e0 de nombreuses autres nations. Cet article est une synth\u00e8se de l'historique des diff\u00e9rentes branches des Forces arm\u00e9es fran\u00e7aises : terre, air, mer et Gendarmerie. L'espace g\u00e9ographique qui constitue la France m\u00e9tropolitaine de nos jours a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t par une unit\u00e9 de peuplement et de culture. Son unit\u00e9 politique a cependant mis longtemps \u00e0 \u00e9merger. \u00c0 partir de 400, lors du d\u00e9clin de la domination de l'Empire romain sur la Gaule, la tribu germanique des Francs a commenc\u00e9 \u00e0 prendre le contr\u00f4le du territoire. Avec Clovis Ier puis Charlemagne, le royaume, puis l'empire des Francs inclura pratiquement toute la France actuelle ainsi que d'autres territoires. C'est avec le trait\u00e9 de Verdun, qui partage l'Empire carolingien en 843, qu'appara\u00eet la Francie occidentale, qui deviendra la France. Au Moyen \u00c2ge, les rois cap\u00e9tiens \u00e9largissent leur domaine aux d\u00e9pens de l'Angleterre, h\u00e9riti\u00e8re des duch\u00e9s de Normandie et d'Aquitaine, et du Saint-Empire romain germanique tout en participant \u00e0 des aventures ext\u00e9rieures comme les croisades. Au sens strict, m\u00eame s'il a exist\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t des \u00ab arm\u00e9es en France \u00bb, la notion d'\u00ab Arm\u00e9e fran\u00e7aise \u00bb ne na\u00eet que dans les derni\u00e8res phases de la guerre de Cent Ans avec la cr\u00e9ation de ses premi\u00e8res unit\u00e9s permanentes. C'est au XIIIe si\u00e8cle qu'appara\u00eet un pouvoir royal central suffisamment puissant pour cr\u00e9er un \u00c9tat unifi\u00e9 durable et la France devient une des nations les plus puissantes d'Europe. Mais quelques si\u00e8cles plus tard, les guerres de religion et la puissance grandissante de l'Espagne remettent en cause cette supr\u00e9matie. Les guerres de Louis XIII et Louis XIV, au XVIIe et au d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle, rendent \u00e0 la France la premi\u00e8re place dans l'\u00e9quilibre europ\u00e9en ; son territoire agrandi est prot\u00e9g\u00e9 par une solide arm\u00e9e permanente et par les fortifications de la ceinture de fer. Plus tard, la concurrence coloniale avec la Grande-Bretagne, qui a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 la rivalit\u00e9 avec l'Espagne, lui fait perdre ses possessions de Nouvelle-France (Canada fran\u00e7ais) et comptoirs de l'Inde : l'esprit de revanche pousse la France \u00e0 apporter son aide aux colons am\u00e9ricains en r\u00e9volte contre Londres lors de la guerre d'ind\u00e9pendance des futurs \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique. Les guerres de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, qui opposent la France \u00e0 la plupart des monarchies europ\u00e9ennes, am\u00e8nent \u00e0 la cr\u00e9ation d'une arm\u00e9e de masse avec un corps d'officiers renouvel\u00e9, promus au m\u00e9rite et non plus sur leur seule naissance noble. Les guerres napol\u00e9oniennes apportent \u00e0 la France une expansion militaire in\u00e9gal\u00e9e sur le continent europ\u00e9en, mais elle ne peut rien contre la supr\u00e9matie navale britannique et ses adversaires, s'inspirant du mod\u00e8le militaire fran\u00e7ais, prennent leur revanche en 1814-1815 en ramenant la France de la Restauration \u00e0 ses anciennes fronti\u00e8res. Au XIXe si\u00e8cle, la conqu\u00eate de l'Alg\u00e9rie inaugure la constitution du second empire colonial fran\u00e7ais qui couvrira une grande partie de l'Afrique et de l'Asie. La rivalit\u00e9 franco-allemande, effet tardif du nationalisme allemand n\u00e9 des guerres napol\u00e9oniennes, aboutit d'abord \u00e0 la guerre de 1870 contre la Prusse, se ravive lors la Premi\u00e8re Guerre mondiale, et trouve son paroxysme avec la Seconde Guerre mondiale o\u00f9 la France, d'abord battue et occup\u00e9e par l'Axe Rome-Berlin, reprend le combat dans la France libre et rejoint le camp victorieux des Alli\u00e9s. La conflagration laisse les pays europ\u00e9ens affaiblis politiquement, et militairement domin\u00e9s par deux superpuissances, les \u00c9tats-Unis et l'URSS lors de la guerre froide. La France, tout en livrant ses derni\u00e8res guerres coloniales en Indochine jusqu'en 1954 et en Alg\u00e9rie jusqu'en 1962, se r\u00e9concilie avec l'Allemagne de l'Ouest et se range avec celle-ci dans le bloc occidental au sein de l'OTAN ; elle marque son autonomie par rapport au grand alli\u00e9 am\u00e9ricain en d\u00e9veloppant sa propre force de dissuasion nucl\u00e9aire et en quittant le commandement int\u00e9gr\u00e9 de l'OTAN en 1966. Strat\u00e9giquement, la France reste longtemps influenc\u00e9e par l'id\u00e9e d'une d\u00e9fense sur des fronti\u00e8res \u00ab naturelles \u00bb r\u00e9elles ou suppos\u00e9es du pays : le Rhin, le massif du Jura et les Alpes \u00e0 l'est, les Pyr\u00e9n\u00e9es au sud. L'arm\u00e9e fran\u00e7aise est, par son histoire, souvent pionni\u00e8re de nombreuses innovations techniques et tactiques. Aujourd'hui, les interventions militaires fran\u00e7aises sont le plus souvent des op\u00e9rations de maintien de la paix dans ses anciennes colonies ou dans les points chauds du monde, avec ses alli\u00e9s de l'OTAN, organisation avec laquelle elle renforce ses liens en 1995, pr\u00e8s de trente ans apr\u00e8s son d\u00e9part du commandement int\u00e9gr\u00e9, et qu'elle r\u00e9int\u00e8gre en 2009."}, {"name": "Open_data_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Open_data_in_France", "description": "Cet article porte sur les donn\u00e9es ouvertes produites ou relatives \u00e0 la France. Ces donn\u00e9es, par exemple textes l\u00e9gislatifs, r\u00e9sultats \u00e9lectoraux, sont accessibles \u00e0 tous et permettent un libre partage de l'information."}, {"name": "Antisemitism_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Antisemitism_in_France", "description": "L\u2019antis\u00e9mitisme en France est la traduction par une id\u00e9ologie, des actes ou des \u00e9crits, d'une haine des Juifs sur le territoire fran\u00e7ais. Avant le XIXe si\u00e8cle, il est plus difficile qu'aujourd'hui de dissocier, dans l'analyse, l'hostilit\u00e9 aux Juifs d'un point de vue communautaire et culturel \u2014 l'antis\u00e9mitisme \u2014 de celle en raison de leur religion \u2014 l'antijuda\u00efsme ; et ce, parce que religion et politique \u00e9taient plus imbriqu\u00e9es qu'aujourd'hui et que c'est la version racialiste de l'antis\u00e9mitisme qui a surtout \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9e. L'antis\u00e9mitisme \u00ab moderne \u00bb, comme id\u00e9ologie raciste, date de la seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle. En France, la propagation d\u2019id\u00e9es antis\u00e9mites et les actes inspir\u00e9s par cette id\u00e9ologie sont punis par la loi."}, {"name": "Army_of_the_Levant", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Army_of_the_Levant", "description": "L'arm\u00e9e du Levant d\u00e9signe les forces arm\u00e9es fran\u00e7aises en garnison au Levant (Asie occidentale) dans l'entre-deux-guerres jusqu'\u00e0 la Seconde Guerre mondiale, lorsque la d\u00e9faite de l'Empire turc en 1918 a conduit les puissances victorieuses \u00e0 se partager de larges pans de son territoire. En 1920, les Fran\u00e7ais re\u00e7oivent un mandat de la Soci\u00e9t\u00e9 des Nations sur la Syrie et le Liban. Pour maintenir l'ordre sur ces territoires, la France constitue une force arm\u00e9e, l'arm\u00e9e du Levant. Constitu\u00e9e essentiellement par des unit\u00e9s de tirailleurs nord-africains de l'arm\u00e9e d'Afrique et dans une moindre mesure de tirailleurs s\u00e9n\u00e9galais, l'arm\u00e9e du Levant est compl\u00e9t\u00e9e par les troupes sp\u00e9ciales du Levant compos\u00e9es d'un personnel recrut\u00e9 localement. D\u00e8s le d\u00e9but de la Seconde Guerre mondiale, ces territoires deviennent un enjeu disput\u00e9 entre la France et le Royaume-Uni, et entre les autorit\u00e9s fid\u00e8les \u00e0 Vichy et les repr\u00e9sentants de la France libre. Entre 1920 et 1927, l'arm\u00e9e du Levant est amen\u00e9 \u00e0 combattre contre les Turcs de Kemal Atat\u00fcrk, lors de la campagne de Cilicie (1920-1921), contre les Syriens de Fay\u00e7al Ier durant la guerre franco-syrienne (1920) et enfin contre les Druzes du sultan el-Atrache lors de la r\u00e9volte druze de 1925-1927. Par la suite le seul combat important a lieu durant la campagne de Syrie en juin-juillet 1941 contre les forces Alli\u00e9s. L'arm\u00e9e du Levant est dissoute \u00e0 la fin de la Seconde guerre mondiale, apr\u00e8s l'ind\u00e9pendance du Liban en 1943 et de la Syrie en 1946."}, {"name": "Liberation_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Liberation_of_France", "description": "La lib\u00e9ration de la France, couramment appel\u00e9e la Lib\u00e9ration, est la p\u00e9riode qui voit, \u00e0 la fin de la Seconde Guerre mondiale, la reprise progressive par les forces alli\u00e9es des r\u00e9gions de la France m\u00e9tropolitaine occup\u00e9es depuis 1940 par les arm\u00e9es du Troisi\u00e8me Reich et de l'Italie fasciste. Sur le plan politique, elle se traduit par la fin de l'occupation allemande, la fin du r\u00e9gime de Vichy et la mise en place du Gouvernement provisoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."}, {"name": "Life_Guards_(France)", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Life_Guards_(France)", "description": "Les gardes du corps du roi sont une unit\u00e9 de cavalerie de la maison militaire du roi de France, sous l'Ancien R\u00e9gime et la Restauration."}, {"name": "Lothair_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Lothair_of_France", "description": "Lothaire, n\u00e9 \u00e0 la fin de 941 \u00e0 Laon et mort le 2 mars 986 dans cette m\u00eame ville, est roi des Francs de 954 \u00e0 986."}, {"name": "Louis_V_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Louis_V_of_France", "description": "Louis V, dit \u00ab le Fain\u00e9ant \u00bb, n\u00e9 vers 967 et mort le 22 mai 987, est roi des Francs de mars 986 \u00e0 mai 987. Fils de Lothaire et d'Emma, arri\u00e8re-petit-fils de l'arri\u00e8re-arri\u00e8re-petit-fils de Charlemagne, il est l'ultime monarque d'Europe \u00e0 appartenir \u00e0 la dynastie carolingienne, le pouvoir en France passant ensuite aux Cap\u00e9tiens."}, {"name": "Louis_the_Stammerer", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Louis_the_Stammerer", "description": "Louis II dit \u00ab le Germanique \u00bb (en allemand : Ludwig der Deutsche), n\u00e9 vers 806 et mort le 28 ao\u00fbt 876 \u00e0 Francfort-sur-le-Main, issu de la dynastie des Carolingiens, est un des petits-fils de Charlemagne qui proc\u00e8dent au partage de son Empire en 843. D\u00e9sign\u00e9 roi de Bavi\u00e8re sous le r\u00e8gne de son p\u00e8re Louis le Pieux, il fut premier roi de Francie orientale de 843 \u00e0 sa mort. C'est ainsi que Louis II peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme le premier souverain allemand."}, {"name": "Louis_the_Stammerer", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Louis_the_Stammerer", "description": "Louis II dit \u00ab le B\u00e8gue \u00bb (n\u00e9 le 1er novembre 846, mort le 11 avril 879 \u00e0 Compi\u00e8gne) est roi des Francs de 877 \u00e0 879. Il est le fils de Charles II et d'Ermentrude."}, {"name": "Sigmaringen_enclave", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Sigmaringen_enclave", "description": "La Commission gouvernementale de Sigmaringen, nom historique de la D\u00e9l\u00e9gation gouvernementale fran\u00e7aise pour la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais en Allemagne, puis de la Commission gouvernementale fran\u00e7aise pour la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats nationaux (6 septembre 1944 - 22 avril 1945), \u00e9tait le gouvernement en exil de la France vichyste, install\u00e9e par les autorit\u00e9s allemandes dans une enclave fran\u00e7aise sp\u00e9cialement d\u00e9cid\u00e9e et cr\u00e9\u00e9e par Hitler au sein du Reich, dans l'ancien ch\u00e2teau des Hohenzollern-Sigmaringen, dans la petite ville souabe de Sigmaringen, au sud-ouest de l'Allemagne, qui r\u00e9unissait les derniers ultras de la collaboration fran\u00e7aise avec le r\u00e9gime nazi."}, {"name": "Made_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Made_in_France", "description": "\u00ab Fabriqu\u00e9 en France \u00bb, ou \u00ab Made in France \u00bb en anglais, est une mention appos\u00e9e sur des produits manufactur\u00e9s pour renseigner le consommateur sur le lieu de fabrication, la France. On rencontre parfois la mention alternative \u00ab fabrication fran\u00e7aise \u00bb. Cette appellation r\u00e9pond \u00e0 un effet de mode o\u00f9 les produits fran\u00e7ais dits \u00ab made in France \u00bb sont de plus en plus demand\u00e9s alors que la production industrielle fran\u00e7aise ralentit. En 2019, 59 % des Fran\u00e7ais estiment que le pays de fabrication est un crit\u00e8re de choix important au moment d\u2019acheter un produit ou un service. Ce march\u00e9 attire aussi les capitaux \u00e9trangers et les march\u00e9s \u00e9trangers. En effet le MIF est souvent interpr\u00e9t\u00e9 par les \u00e9trangers comme \u00ab un gage de qualit\u00e9 \u00bb, \u00ab une image de marque \u00bb, \u00ab un savoir faire \u00bb, le \u00ab raffinement \u00e0 la fran\u00e7aise \u00bb. Certains secteurs du savoir-faire fran\u00e7ais, notamment le luxe et la gastronomie, sont aujourd\u2019hui reconnus mondialement.."}, {"name": "Music_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Music_of_France", "description": "La musique fran\u00e7aise est n\u00e9e au Moyen \u00c2ge, avec le genre proche du plain-chant gr\u00e9gorien, nomm\u00e9 organum. Elle s'est ensuite d\u00e9velopp\u00e9e sous l'\u00e9gide de l'\u00e9cole de Notre-Dame ou de l'Ars antiqua avec le conduit, un chant de procession. \u00c0 cette \u00e9poque, les troubadours et les trouv\u00e8res affirmaient davantage l'ind\u00e9pendance de l'art lyrique face au clerg\u00e9. Puis dans les classes ais\u00e9es s'est d\u00e9velopp\u00e9e l'\u00e9cole de l'Ars nova autour de la cr\u00e9ation de motets et de messes, mais aussi de chansons profanes, d\u00e9di\u00e9es \u00e0 la distraction. La Renaissance a vu se d\u00e9velopper la polyphonie et le chant. \u00c0 partir du tournant du XVIe au XVIIe si\u00e8cle, d\u00e9but de la p\u00e9riode de la musique baroque, on vit appara\u00eetre de nouveaux genres comme l'air de cour, le ballet de cour, et la suite de danses. La musique instrumentale prit davantage d'importance. L'op\u00e9ra fut introduit en France par Jean-Baptiste Lully dans les ann\u00e9es 1670. Enfin, les chants r\u00e9gionaux, militaires, marins, religieux, ouvriers et paysans ont fait leur r\u00e9apparition dans le patrimoine musical fran\u00e7ais ces derni\u00e8res ann\u00e9es, notamment gr\u00e2ce au Ch\u0153ur Montjoie Saint Denis."}, {"name": "Auld_Alliance", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Auld_Alliance", "description": "La Vieille Alliance, souvent d\u00e9sign\u00e9e en fran\u00e7ais comme en anglais par son nom en scots, Auld Alliance (ou Ald Allyance ; en ga\u00e9lique \u00e9cossais : An Seann-Chaidreachas), est une alliance nou\u00e9e entre les royaumes de France, d\u2019\u00c9cosse mais \u00e9galement de Norv\u00e8ge contre l\u2019Angleterre. Bien que le trait\u00e9 d'\u00c9dimbourg de 1560 ait mis fin de fait \u00e0 la plupart de ses dispositions, l'alliance et ses prolongements ont marqu\u00e9 les relations franco-\u00e9cossaises de 1295 jusqu'\u00e0 l'\u00e9poque contemporaine."}, {"name": "Timeline_of_the_liberation_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_liberation_of_France", "description": "Voici un tableau chronologique sur la lib\u00e9ration des principales villes de France m\u00e9tropolitaine entre 1943 et 1945. Voir aussi 1943 en France, 1944 en France, et 1945 en France"}, {"name": "Tower_of_Vesunna", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Tower_of_Vesunna", "description": "La tour de V\u00e9sone est le vestige d'un temple gallo-romain consacr\u00e9 \u00e0 Vesunna, la d\u00e9esse tut\u00e9laire des P\u00e9trucores. Le sanctuaire fut \u00e9difi\u00e9 au Ier ou IIe si\u00e8cle. Vesunna, \u00e9tait le nom gallo-romain de P\u00e9rigueux, dans le d\u00e9partement de la Dordogne, en r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine."}, {"name": "Fusillade_de_Fourmies", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Fusillade_de_Fourmies", "description": "La fusillade de Fourmies est un \u00e9v\u00e9nement qui s'est d\u00e9roul\u00e9 le 1er mai 1891 \u00e0 Fourmies (Nord). Ce jour-l\u00e0, la troupe met fin dans le sang \u00e0 une manifestation qui se voulait festive pour revendiquer la journ\u00e9e de huit heures. Le bilan est de neuf morts, dont deux enfants, et de trente-cinq bless\u00e9s. Bien que les forces de l\u2019ordre aient \u00e9t\u00e9 mises en cause, neuf manifestants furent condamn\u00e9s pour entrave \u00e0 la libert\u00e9 de travail, outrage et violence \u00e0 agent et r\u00e9bellion, \u00e0 des peines de prison de deux \u00e0 quatre mois fermes."}, {"name": "Health_care_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Health_care_in_France", "description": "Le syst\u00e8me de sant\u00e9 fran\u00e7ais \u00e9tait caract\u00e9ris\u00e9 selon l'\u00e9tude \u00ab Rapport sur la Sant\u00e9 dans le Monde 2000 - Pour un syst\u00e8me de sant\u00e9 plus performant \u00bb de l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 en 2000 comme le plus performant en termes de dispensation et d'organisation des soins de sant\u00e9. En 2022, le syst\u00e8me de sant\u00e9 fait face \u00e0 une p\u00e9nurie de m\u00e9decins. La France est \u00e9galement touch\u00e9e par la fermeture des lits d'hospitalisation. Depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, plus de 100 000 lits ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s sur un total de 485 000 lits en 2000. La d\u00e9pense courante de sant\u00e9 en France repr\u00e9sente en 2010, 12,1 % du produit int\u00e9rieur brut et 21,3 % des d\u00e9penses publiques. En 2010, 75,8 % de la consommation de soins et de biens m\u00e9dicaux est financ\u00e9e par la s\u00e9curit\u00e9 sociale, 13,5 % par les organismes compl\u00e9mentaires (mutuelles, compagnies d'assurance, institutions de pr\u00e9voyance), 9,4 % sont \u00e0 la charge des m\u00e9nages et L'\u00c9tat avec les collectivit\u00e9s locales en assurent quant \u00e0 eux 1,2 %. La d\u00e9pense totale de sant\u00e9 place la France en troisi\u00e8me position des \u00c9tats membres de l'OCDE apr\u00e8s les \u00c9tats-Unis (17,4 % du PIB) et les Pays-Bas (11,9 % du PIB) en 2009. Trois types d'acteurs se partagent le syst\u00e8me de soins en France : le secteur public, le priv\u00e9 d'int\u00e9r\u00eat collectif et le priv\u00e9 \u00e0 but lucratif."}, {"name": "July_Revolution", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/July_Revolution", "description": "La r\u00e9volution de Juillet est la deuxi\u00e8me r\u00e9volution fran\u00e7aise, apr\u00e8s celle de 1789. Elle porte sur le tr\u00f4ne un nouveau roi, Louis-Philippe Ier, \u00e0 la t\u00eate d'un nouveau r\u00e9gime, la monarchie de Juillet, qui succ\u00e8de \u00e0 la Seconde Restauration. Cette r\u00e9volution se d\u00e9roule sur trois journ\u00e9es, les 27, 28 et 29 juillet 1830, dites \u00ab Trois Glorieuses \u00bb. Apr\u00e8s une longue p\u00e9riode d\u2019agitation minist\u00e9rielle, parlementaire et journalistique, le roi Charles X tente par un coup de force constitutionnel de freiner les ardeurs des d\u00e9put\u00e9s lib\u00e9raux par ses ordonnances de Saint-Cloud du 25 juillet 1830. En r\u00e9ponse, des Parisiens se soul\u00e8vent, dressent des barricades dans les rues et affrontent les forces arm\u00e9es, command\u00e9es par le mar\u00e9chal Marmont, duc de Raguse. L'\u00e9meute se transforme rapidement en insurrection r\u00e9volutionnaire. Charles X et la famille royale fuient alors Paris. Les d\u00e9put\u00e9s lib\u00e9raux, majoritairement monarchistes, prennent en main la r\u00e9volution populaire. Au terme de l\u2019\u00ab h\u00e9sitation de 1830 \u00bb, ils optent finalement pour une monarchie constitutionnelle plus lib\u00e9rale \u00e0 l'aide d'un changement de dynastie. La maison d\u2019Orl\u00e9ans, branche cadette de la maison de Bourbon, succ\u00e8de ainsi \u00e0 la branche a\u00een\u00e9e ; le duc d'Orl\u00e9ans est proclam\u00e9 \u00ab roi des Fran\u00e7ais \u00bb et non plus \u00ab roi de France \u00bb, sous le nom de Louis-Philippe Ier. Le drapeau tricolore remplace le drapeau blanc."}, {"name": "Law_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Law_of_France", "description": "Le droit fran\u00e7ais est, actuellement, un droit de tradition civiliste r\u00e9gissant en partie le droit appliqu\u00e9 en France. La notion de droit fran\u00e7ais est apparue de mani\u00e8re doctrinale au XVIe si\u00e8cle. L'\u00e9dit de Saint-Germain-en-Laye d'avril 1679 d\u00e9cida de rendre obligatoire un enseignement du droit fran\u00e7ais dans les facult\u00e9s, et cr\u00e9a des \u00ab professeurs de droit fran\u00e7ais \u00bb dans les universit\u00e9s du royaume. La notion de \u00ab droit fran\u00e7ais \u00bb d\u00e9signait alors la branche du droit qui n'\u00e9tait ni canonique, ni romain, essentiellement constitu\u00e9 par les ordonnances royales, les coutumes, et la jurisprudence du parlement de Paris. Avec la R\u00e9volution fran\u00e7aise, l'\u00e9mergence du nationalisme et la consolidation, sinon la constitution, de l'\u00c9tat-nation moderne, la d\u00e9finition du \u00ab droit fran\u00e7ais \u00bb perd son caract\u00e8re mat\u00e9riel au profit d'un double crit\u00e8re g\u00e9ographique et id\u00e9ologique. D'un point de vue g\u00e9ographique, le droit fran\u00e7ais est le droit applicable en principe sur le territoire de la France, sous la r\u00e9serve de l'application r\u00e9siduelle des statuts indig\u00e8nes dans les territoires colonis\u00e9s: le Code civil de 1804 marque ainsi l'unification du droit dans les diff\u00e9rentes r\u00e9gions de France, alors que celles-ci vivaient avant la R\u00e9volution sous l'empire de diff\u00e9rents syst\u00e8mes juridiques (droit \u00e9crit ou droit coutumier, lequel \u00e9tait parfois formalis\u00e9 comme pour la Coutume de Paris ou la Coutume de Normandie). D'un point de vue id\u00e9ologique, le droit fran\u00e7ais est le droit codifi\u00e9 et ordonn\u00e9 issu du Premier Empire, qui s'oppose au droit coutumier et au droit romain dont le droit allemand pr\u00e9tendait s'\u00eatre inspir\u00e9, en particulier sous l'influence de Savigny. Aujourd'hui, la notion de droit fran\u00e7ais conserve cette double composante mat\u00e9rielle et id\u00e9ologique. D'un point de vue mat\u00e9riel il d\u00e9signe au sens strict l'ensemble des r\u00e8gles de droit produites par des pouvoirs publics fran\u00e7ais. Au sens large, il d\u00e9signe l'ensemble des r\u00e8gles de droit positif applicables en France. D'un point de vue id\u00e9ologique, le droit fran\u00e7ais d\u00e9signe un syst\u00e8me juridique fond\u00e9 sur une structure \u00e9crite et codifi\u00e9e, qui s'oppose tout \u00e0 la fois aux autres droits europ\u00e9ens influenc\u00e9s par le droit romano-germanique et aux syst\u00e8mes de common law. Le droit fran\u00e7ais correspond depuis le XXe si\u00e8cle \u00e0 un syst\u00e8me de droit positif."}, {"name": "Administrative_divisions_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Administrative_divisions_of_France", "description": "L'organisation territoriale de la France est un d\u00e9coupage du territoire national en subdivisions administratives hi\u00e9rarchis\u00e9es. Elle repose, depuis les lois de d\u00e9centralisation de 1982, sur un \u00e9quilibre entre des collectivit\u00e9s territoriales, administr\u00e9es par des conseils \u00e9lus et dot\u00e9es d\u2019une autonomie de gestion r\u00e9elle, et des services d\u00e9concentr\u00e9s de l'\u00c9tat non \u00e9lus mais charg\u00e9s de garantir l\u2019unit\u00e9 de la R\u00e9publique et le principe d'\u00e9galit\u00e9 devant la loi. Il existe trois niveaux de collectivit\u00e9s territoriales, les communes, les d\u00e9partements et les r\u00e9gions, dites collectivit\u00e9s territoriales de droit commun. Les collectivit\u00e9s \u00e0 statut particulier, les collectivit\u00e9s d'outre-mer et la Nouvelle-Cal\u00e9donie compl\u00e8tent le dispositif. Une quatri\u00e8me strate interm\u00e9diaire entre la commune et le d\u00e9partement est constitu\u00e9e des structures de coop\u00e9ration intercommunale (\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre ou syndicats), qui ne sont pas des collectivit\u00e9s territoriales, mais dont les assembl\u00e9es d\u00e9lib\u00e9rantes sont constitu\u00e9es d'\u00e9lus issus des communes membres. Le nombre de ces structures et l\u2019enchev\u00eatrement des comp\u00e9tences entre elles, \u00e9voluant au gr\u00e9 des r\u00e9formes, ont conduit \u00e0 l\u2019expression de \u00ab millefeuille territorial \u00bb, que divers gouvernements ont tent\u00e9 de rendre plus simple, plus lisible et plus efficace pour les administr\u00e9s. L'\u00c9tat quant \u00e0 lui se r\u00e9forme \u00e9galement p\u00e9riodiquement dans le cadre d\u2019un processus de d\u00e9concentration, afin de rapprocher l\u2019administration des citoyens tout en tentant de rationaliser les moyens. Si la commune reste la circonscription administrative de base, sur le territoire de laquelle le maire exerce certaines pr\u00e9rogatives de l'\u00c9tat \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de celles d\u00e9volues \u00e0 la commune en tant que collectivit\u00e9 territoriale, les circonscriptions administratives sur lesquelles les services d\u00e9concentr\u00e9s de l'\u00c9tat exercent leurs comp\u00e9tences sont \u00e9minemment variables selon la nature de l'organisation (g\u00e9n\u00e9rale, sanitaire et m\u00e9dicosociale, militaire, gestion de l'eau, gestion de crise notamment). En compl\u00e9ment des services d\u00e9concentr\u00e9s de l'\u00c9tat sont mises en place des agences dont les implantations territoriales sont tr\u00e8s vari\u00e9es et dont le nombre ne cesse de cro\u00eetre avec le temps. Cet \u00e9quilibre actuel est le r\u00e9sultat d\u2019une \u00e9volution historique des territoires, \u00e9voluant entre morcellement dans l\u2019Antiquit\u00e9, enchev\u00eatrement f\u00e9odal au Moyen \u00c2ge, d\u00e9ploiement d'une administration locale au XVe si\u00e8cle, structuration des institutions sous l\u2019Ancien R\u00e9gime avec des assembl\u00e9es repr\u00e9sentatives des territoires (\u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux, assembl\u00e9es des notables) et des cours souveraines (parlements, chambres des comptes, cours des aides, Grand Conseil et cours des monnaies), centralisation et uniformisation du droit \u00e0 partir de la R\u00e9volution, puis d\u00e9centralisation et d\u00e9concentration \u00e0 partir du milieu du XIXe si\u00e8cle."}, {"name": "Ancien_R\u00e9gime", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Ancien_R\u00e9gime", "description": "L'expression \u00ab soci\u00e9t\u00e9 d'Ancien R\u00e9gime \u00bb d\u00e9signe dans cet article le mode d'organisation sociale qui a pr\u00e9valu dans le royaume de France de la fin du XVIe si\u00e8cle \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle. L'Ancien R\u00e9gime (en France) est en effet le nom donn\u00e9 au r\u00e9gime politique de l'histoire de France qui pr\u00e9valait durant les deux si\u00e8cles ant\u00e9rieurs \u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise (1789 ou 1792 si on consid\u00e8re l'abolition de la monarchie). Alexis de Tocqueville contribue \u00e0 fixer le terme dans son ouvrage L'Ancien R\u00e9gime et la R\u00e9volution (1856). La plupart des historiens du XIXe si\u00e8cle font aussi d\u00e9buter cette p\u00e9riode avec l'accession au tr\u00f4ne de France d'Henri IV en 1589, qui initie le r\u00e8gne de la branche de Bourbon. La population fran\u00e7aise est alors divis\u00e9e en trois ordres dont les fonctions sont hi\u00e9rarchis\u00e9es en dignit\u00e9 : le clerg\u00e9, la noblesse et le Tiers \u00e9tat (\u00ab soci\u00e9t\u00e9 d'ordres \u00bb). Cette s\u00e9paration repose sur une id\u00e9ologie et une tradition, non sur un crit\u00e8re de m\u00e9rite personnel.La soci\u00e9t\u00e9 d'Ancien R\u00e9gime est aussi une soci\u00e9t\u00e9 coutumi\u00e8re et catholique. L'affirmation du pouvoir royal est la cause du d\u00e9veloppement d'une administration qui reste toutefois relativement modeste. Le royaume de France est un agglom\u00e9rat de communaut\u00e9s pr\u00e9existantes qui sont r\u00e9gies par des statuts diff\u00e9rents, propres \u00e0 chaque mati\u00e8re de juridiction et dont les p\u00e9rim\u00e8tres s\u2019enchev\u00eatrent. Le droit et le syst\u00e8me judiciaire ne sont pas unifi\u00e9s. Au niveau local, les villes sont des centres d'influence par le contr\u00f4le qu'elles exercent sur leur arri\u00e8re-pays, mais aussi sur les \u00e9changes commerciaux et financiers \u00e0 plus grande distance. Le syst\u00e8me des ordres est d\u00e9stabilis\u00e9 par plusieurs \u00e9volutions, tels que la d\u00e9valorisation du r\u00f4le de la noblesse traditionnelle par le d\u00e9veloppement de l'autorit\u00e9 royale ou encore le repli de la foi religieuse apr\u00e8s l'\u00e9pisode de la Contre-R\u00e9forme. La r\u00e9ussite mat\u00e9rielle des couches sup\u00e9rieures du Tiers \u00e9tat les motive \u00e0 vouloir participer davantage \u00e0 la gestion des affaires publiques. D'abord exprim\u00e9e de fa\u00e7on principalement satirique, la critique du syst\u00e8me des ordres devient plus th\u00e9orique d\u00e8s la fin du r\u00e8gne du Roi-Soleil pour finalement proposer avec les philosophes du si\u00e8cle des lumi\u00e8res un nouveau syst\u00e8me de valeurs. La R\u00e9volution fran\u00e7aise a mis fin au syst\u00e8me des ordres et aux in\u00e9galit\u00e9s juridiques entre les Fran\u00e7ais, qui sont pass\u00e9s du statut de sujets \u00e0 celui de citoyens, avec l'abolition des privil\u00e8ges dans la nuit du 4 ao\u00fbt 1789."}, {"name": "Economy_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Economy_of_France", "description": "L'\u00e9conomie de la France traite de la situation \u00e9conomique conjoncturelle et structurelle de la France de nos jours. En 2022, la France est la 7e puissance \u00e9conomique mondiale selon le Fonds mon\u00e9taire international et la 3e puissance \u00e9conomique en Europe derri\u00e8re l\u2019Allemagne et le Royaume-Uni. Avec un PIB nominal de 2 940 milliards de dollars, la France se place derri\u00e8re les \u00c9tats-Unis, la Chine, le Japon, l'Allemagne, l'Inde et le Royaume-Uni. En 2020, elle se classe au 23e rang pour le PIB par habitant en parit\u00e9 de pouvoir d'achat (PPA), l\u00e9g\u00e8rement au-dessus de la moyenne de l'Union europ\u00e9enne. En classement par PIB en PPA, la France est la 9e puissance \u00e9conomique. L'\u00e9conomie fran\u00e7aise est principalement une \u00e9conomie de services : en 2015, le secteur tertiaire occupait 76,7 % de la population active, tandis que le secteur primaire (agriculture, p\u00eache, etc.) n'en repr\u00e9sentait plus que 2,8 %, et le secteur secondaire (essentiellement l\u2019industrie) 20,5 %. L'\u00e9conomie fran\u00e7aise est une \u00e9conomie de plus en plus ouverte, occupant une place importante dans les \u00e9changes commerciaux internationaux, principalement au sein de l'Union europ\u00e9enne. La France est 6e pour ses exportations et le 5e pour ses importations. En 2006, les exportations repr\u00e9sentent 26 % du PIB et les importations 27 %. La balance commerciale (biens et services) est devenue d\u00e9ficitaire en 2004, et ce d\u00e9ficit s\u2019est accru jusqu'en 2011 avant de d\u00e9cro\u00eetre l\u00e9g\u00e8rement mais de rester important en 2015. Le taux de ch\u00f4mage est inf\u00e9rieur \u00e0 la moyenne des autres pays d\u00e9velopp\u00e9s, \u00e0 7,2 % (7,4 % en prenant en compte l'outre-mer) au quatri\u00e8me trimestre 2021. Le taux d'emploi (65,1 % en 2020), est en dessous de celui de la zone euro (66,8 %) et de l'Union europ\u00e9enne (67,5 %) et de la moyenne des pays du G7 (69,3 %), en particulier pour les seniors, les moins de 30 ans et les personnes faiblement qualifi\u00e9es. Le traitement fiscal avantageux accord\u00e9 \u00e0 la recherche et au d\u00e9veloppement permet \u00e0 la France de se hisser au 4e rang mondial pour le nombre de brevets d\u00e9livr\u00e9s en 2013 et ainsi d'accro\u00eetre son attractivit\u00e9 \u00e9conomique. La France fait partie des pays fondateurs de l'Union europ\u00e9enne et de la zone euro. Au c\u0153ur d\u2019une zone \u00e9conomiquement tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9e, son \u00e9conomie a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de la mise en place du march\u00e9 commun europ\u00e9en. \u00c0 partir de 1986, l'\u00c9tat a privatis\u00e9 un grand nombre d'entreprises publiques mais son influence sur l\u2019\u00e9conomie reste forte (on parle de \u00ab n\u00e9ocolbertisme \u00bb). La croissance du PIB par habitant fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 plus faible que celle de certains autres pays d\u00e9velopp\u00e9s, au cours des deux d\u00e9cennies 1990 et 2000, provoquant des d\u00e9bats sur la r\u00e9alit\u00e9 de ce d\u00e9calage et sur les r\u00e9formes \u00e9conomiques qui pourraient y rem\u00e9dier. L\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise est plus stable que les autres \u00e9conomies europ\u00e9ennes : elle cro\u00eet peu, mais r\u00e9siste mieux aux crises. Il y a 2 400 000 millionnaires (US $) habitant en France en 2019 (patrimoine immobilier inclus). La m\u00eame ann\u00e9e, la richesse moyenne par adulte s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 282 100 US $. La richesse des milliardaires fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9e par trois entre 2007 et 2017, et la France est le pays d'Europe qui a le plus fortement r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 les actionnaires. En janvier 2020, l'Europ\u00e9en le plus riche est le Fran\u00e7ais Bernard Arnault, propri\u00e9taire du groupe de luxe LVMH (2e fortune mondiale, selon Forbes). En 2019, les 10 % de Fran\u00e7ais les plus riches d\u00e9tiennent 46 % du patrimoine brut quand les 50 % les plus pauvres en ont 8 %."}, {"name": "Euronext_Paris", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Euronext_Paris", "description": "La Bourse de Paris, int\u00e9gr\u00e9e dans Euronext depuis le 22 septembre 2000, est le march\u00e9 officiel des actions en France. Le CAC 40 est ainsi index\u00e9 par Euronext. Le lieu historique qu'elle a longtemps occup\u00e9 \u00e0 Paris est le palais Brongniart, mais il n'existe plus de bourse physique \u00e0 Paris (seuls des bureaux Euronext sont pr\u00e9sents dans le quartier d'affaires de La D\u00e9fense, o\u00f9 se d\u00e9roulent les introductions en bourse)."}, {"name": "Fanum_d'Aron", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Fanum_d'Aron", "description": "Le fanum d'Aron est un temple romain situ\u00e9 \u00e0 Aurillac, commune fran\u00e7aise de la r\u00e9gion d'Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. Ce temple du Haut-Empire romain est sans doute construit au Ier si\u00e8cle apr. J.-C. et abandonn\u00e9 IIIe ou au IVe si\u00e8cle. Il est remarquable par sa galerie p\u00e9riph\u00e9rique de plan polygonal \u00e0 seize c\u00f4t\u00e9s. Ses vestiges sont d\u00e9couverts en 1977, imm\u00e9diatement fouill\u00e9s dans l'urgence d'une op\u00e9ration d'urbanisation et inscrits comme monument historique en 1980. Ils sont mis en valeur dans un jardin public."}, {"name": "First_French_Empire", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/First_French_Empire", "description": "L'Empire fran\u00e7ais, appel\u00e9 a posteriori le Premier Empire, est le r\u00e9gime imp\u00e9rial de la France \u00e0 partir du 18 mai 1804, date de la proclamation de Napol\u00e9on Bonaparte empereur des Fran\u00e7ais par s\u00e9natus-consulte, jusqu'\u00e0 sa premi\u00e8re abdication le 4 avril 1814, puis de son retour \u00e0 Paris le 20 mars 1815 \u00e0 la s\u00e9paration de la Commission Napol\u00e9on II le 7 juillet 1815. D'abord per\u00e7u comme une continuation de la Premi\u00e8re R\u00e9publique, avant de prendre la d\u00e9nomination officielle d'\u00ab Empire fran\u00e7ais \u00bb en 1809, il fait suite au Consulat, est entrecoup\u00e9 par la Premi\u00e8re Restauration avant le r\u00e9tablissement de son autorit\u00e9 lors des Cent-Jours, et est suivi par la Seconde Restauration. Le Premier Empire se distingue des autres r\u00e9gimes politiques de l'Histoire de France d'abord par son originalit\u00e9 (il inaugure un syst\u00e8me politique alors in\u00e9dit en France, l'Empire), ensuite par sa bellig\u00e9rance (les guerres napol\u00e9oniennes voient la France affronter successivement cinq coalitions de 1805 \u00e0 1815). Ces conflits permettent \u00e0 Napol\u00e9on de conqu\u00e9rir la majeure partie de l'Europe continentale, hors Scandinavie. Port\u00e9e \u00e0 son extension continentale maximale (2 500 000 km2 annex\u00e9s), la France compte alors 135 d\u00e9partements, des villes comme Rome, Hambourg, Barcelone, Amsterdam ou Raguse devenant chefs-lieux de d\u00e9partements fran\u00e7ais. Incarn\u00e9s par de nombreuses et spectaculaires victoires militaires (Austerlitz, I\u00e9na, Auerstadt, Eylau, Friedland, Wagram), ces succ\u00e8s continentaux se payent au prix de lourdes pertes en hommes (800 000 hommes du c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais) et d'un recul sur le plan colonial, conduisant \u00e0 la disparition du Premier empire colonial fran\u00e7ais, \u00e0 la vente de la Louisiane en 1803 s'ajoutant \u00e0 la conqu\u00eate de certaines colonies antillaises par le Royaume-Uni, ennemi de la R\u00e9volution et ma\u00eetre des mers. Les r\u00e9currents \u00e9checs fran\u00e7ais \u00e0 conqu\u00e9rir les \u00eeles Britanniques (exp\u00e9ditions d'Irlande, campagne de Trafalgar) laissent en effet les Britanniques financer les successives coalitions qui viennent en 1814 \u00e0 bout des arm\u00e9es imp\u00e9riales, apr\u00e8s le tournant d\u00e9cisif de la campagne de Russie, \u00e9chec strat\u00e9gique dont la Grande Arm\u00e9e ne se rel\u00e8vera pas. C'est le premier des deux empires fran\u00e7ais \u00e9tablis au profit de la dynastie des Bonaparte. L\u2019Empire commence le 18 mai 1804, quand le s\u00e9natus-consulte proclame Napol\u00e9on Bonaparte \u00ab empereur des Fran\u00e7ais \u00bb. Le pl\u00e9biscite du 6 novembre 1804 confirme cette d\u00e9signation. Le Premier Empire s'ach\u00e8ve le 6 avril 1814 (abdication de Napol\u00e9on \u00e0 Fontainebleau, apr\u00e8s sa d\u00e9ch\u00e9ance prononc\u00e9e \u00e0 Paris le 2 avril par le S\u00e9nat, et d\u00e9part le 20 avril pour l'\u00eele d'Elbe). Il est suivi par la Restauration des Bourbons, interrompue par l'\u00e9pisode des Cent-Jours du 20 mars au 7 juillet 1815."}, {"name": "Flag_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_France", "description": "Le drapeau de la France, drapeau tricolore bleu, blanc, rouge, \u00e9galement appel\u00e9 \u00ab drapeau tricolore \u00bb, ou simplement \u00ab drapeau fran\u00e7ais \u00bb, est l\u2019embl\u00e8me et le drapeau national de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. Il est le drapeau de la France sans interruption depuis 1830. Il est mentionn\u00e9 dans l\u2019article 2 de la Constitution fran\u00e7aise de 1958. Ce drapeau aux proportions 2:3 (\u00ab deux tiers \u00bb, deux pour la hauteur, trois pour la largeur) est compos\u00e9 de trois bandes verticales, bleue, blanche et rouge de hauteur et largeur identiques. Sous la forme de pavillon de la Marine de guerre, il date du 27 pluvi\u00f4se an II (15 f\u00e9vrier 1794) \u2014 dessin\u00e9 selon la l\u00e9gende par Jacques-Louis David (1748-1825) \u00e0 la demande de la Convention \u2014, mais ses origines sont plus anciennes et remontent aux trois couleurs de la libert\u00e9 (14 juillet 1789), identiques aux trois couleurs de la R\u00e9volution am\u00e9ricaine et \u00e0 celles du drapeau des \u00c9tats-Unis. Le bleu et le rouge auraient pour origine les couleurs de la ville de Paris, celles de la Garde nationale, couleurs qui entouraient le blanc de la royaut\u00e9, donc identiques aux trois couleurs utilis\u00e9es par les diff\u00e9rents pavillons fran\u00e7ais d'Ancien R\u00e9gime. Le drapeau tricolore est le pavillon de marine officiel de la France depuis 1794 et le drapeau officiel des arm\u00e9es depuis 1812, \u00e0 l\u2019exception des p\u00e9riodes de Restauration : 1814-1815 et 1815-1830. \u00c0 partir du d\u00e9but de la pr\u00e9sidence de Val\u00e9ry Giscard d\u2019Estaing en 1974, une version \u00e9claircie a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e pour les services protocolaires, avec un bleu semblable \u00e0 celui du drapeau europ\u00e9en. Cette autre version, qui s'est entre-temps propag\u00e9e en dehors de cet usage, a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e par le pr\u00e9sident Emmanuel Macron en 2020."}, {"name": "France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/France", "description": "La France, en forme longue depuis 1875 la R\u00e9publique fran\u00e7aise, est un \u00c9tat souverain transcontinental dont le territoire m\u00e9tropolitain s'\u00e9tend en Europe de l'Ouest et dont le territoire ultramarin s'\u00e9tenddans les oc\u00e9ans Indien, Atlantique, Pacifique, ainsi qu'en Antarctique et en Am\u00e9rique du Sud. Le pays a des fronti\u00e8res terrestres avec la Belgique, le Luxembourg, l'Allemagne, la Suisse, l'Italie, l'Espagne, Monaco et l'Andorre en Europe, auxquelles s'ajoutent les fronti\u00e8res terrestres avec le Br\u00e9sil, le Suriname et les Pays-Bas aux Am\u00e9riques. La France dispose d'importantes fa\u00e7ades maritimes sur l'Atlantique, la M\u00e9diterran\u00e9e, le Pacifique et l'oc\u00e9an Indien, lui permettant de b\u00e9n\u00e9ficier de la deuxi\u00e8me plus vaste zone \u00e9conomique exclusive du monde. La France est une r\u00e9publique constitutionnelle unitaire ayant un r\u00e9gime semi-pr\u00e9sidentiel. Elle a pour capitale Paris et pour langue officielle le fran\u00e7ais, langue de l'administration depuis 1539. Au 1er janvier 2022, la population de la France est d'environ 67,8 millions d'habitants. Pendant l'\u00e2ge du fer, le territoire de la France m\u00e9tropolitaine est envahi par les Gaulois (peuple celtique) qui s'y installent, avant d'\u00eatre conquis par la R\u00e9publique romaine en 51 av. J.-C. \u00e0 la suite de la guerre des Gaules. Les Francs (peuple germanique) s'y installent au Ve si\u00e8cle et fondent l'Empire carolingien au IXe si\u00e8cle. L'empire est partitionn\u00e9 en 843, et la Francie occidentale devient le royaume de France, puissance majeure en Europe depuis le Moyen \u00c2ge. En 1789, la R\u00e9volution fran\u00e7aise adopte la d\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen, marque la fin de l'ancien r\u00e9gime et de la monarchie absolue, ainsi que la propagation des id\u00e9es r\u00e9volutionnaires. Le pays conna\u00eet ensuite plusieurs changements de r\u00e9gime institutionnel (Consulat, Premier Empire, Restauration, monarchie de Juillet, Second Empire) jusqu'\u00e0 l'av\u00e8nement d\u00e9finitif de la R\u00e9publique en 1870, \u00e0 la suite de la d\u00e9faite contre la Prusse. Du milieu du XVIe si\u00e8cle au milieu du XXe si\u00e8cle, elle conquiert le second plus vaste empire colonial derri\u00e8re l'empire colonial anglais. La France est l'un des principaux bellig\u00e9rants de la Premi\u00e8re et de la Seconde Guerre mondiale. \u00c0 partir des ann\u00e9es 1950, elle est l'un des acteurs de la construction de l'Union europ\u00e9enne. L'un des cinq membres permanents du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies et membre de l'OTAN, la France est \u00e9galement membre du G7, du G20, de l'Organisation Internationale de la Francophonie et de la zone euro, et abrite le si\u00e8ge de plusieurs organisations internationales dont le Conseil de l'Europe, l'UNESCO, l'OCDE, Interpol, et le Centre international de recherche sur le cancer. Avec le cinqui\u00e8me budget de la D\u00e9fense au monde, elle est la septi\u00e8me puissance militaire mondiale et dans les cinq premiers en nombre de t\u00eates nucl\u00e9aires. Elle exerce ainsi une influence notable en mati\u00e8re politique, \u00e9conomique, militaire, linguistique et culturelle, en Europe et dans le reste du monde. Avec un PIB nominal de 2 938 milliards de dollars US en 2021 selon le FMI la France est cette ann\u00e9e-l\u00e0 la troisi\u00e8me \u00e9conomie europ\u00e9enne apr\u00e8s l'Allemagne et le Royaume-Uni, ainsi que la septi\u00e8me \u00e9conomie mondiale. Elle affiche un niveau de vie \u00ab tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 \u00bb sur le classement IDH. Elle figure parmi les chefs de file mondiaux dans les secteurs de l'agroalimentaire, de l'a\u00e9ronautique, de l'automobile, du tourisme, du nucl\u00e9aire, et du luxe. En 2022, la France est class\u00e9e en 12\u00e8me position pour l'indice mondial de l'innovation."}, {"name": "France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/France", "description": "Franca est une municipalit\u00e9 br\u00e9silienne situ\u00e9e au nord-est de l'\u00c9tat de S\u00e3o Paulo, faisant partie de la m\u00e9sor\u00e9gion de Ribeir\u00e3o Preto et de la micror\u00e9gion de Franca, se trouvant \u00e0 401 km de la S\u00e3o Paulo (capitale de l'\u00c9tat). La ville est situ\u00e9e \u00e0 la latitude 20\u00ba32'19\" sud, et 47\u00ba24'03\" ouest. Selon le recensement de 2021, la municipalit\u00e9 compte 358 539 habitants, pour une superficie totale de 607 km2."}, {"name": "Bank_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Bank_of_France", "description": "La Banque de France (BDF) est la banque centrale de la France. Il s'agit d'une institution bicentenaire, de capital priv\u00e9 lors de sa cr\u00e9ation le 18 janvier 1800 sous le Consulat, puis devenue propri\u00e9t\u00e9 de l'\u00c9tat fran\u00e7ais le 1er janvier 1946 lors de sa nationalisation par Charles de Gaulle. Ind\u00e9pendante depuis 1994, la Banque de France devient membre de l\u2019Eurosyst\u00e8me (ainsi que du Syst\u00e8me europ\u00e9en de banques centrales) en 1999. Ses trois grandes missions sont la strat\u00e9gie mon\u00e9taire, la stabilit\u00e9 financi\u00e8re et les services \u00e0 l'\u00e9conomie (traitement du surendettement, droit au compte, cotation des entreprises, m\u00e9diation du cr\u00e9dit, accompagnement des TPE, enqu\u00eates de conjoncture, \u00e9ducation financi\u00e8re\u2026). Cependant, depuis la cr\u00e9ation de l'Eurosyst\u00e8me, la Banque centrale europ\u00e9enne a pris beaucoup plus d'importance en mati\u00e8res de strat\u00e9gie mon\u00e9taire. Le gouverneur de la Banque de France est, depuis le 1er novembre 2015, Fran\u00e7ois Villeroy de Galhau."}, {"name": "Banking_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Banking_in_France", "description": "Le secteur bancaire en France a, au 11 octobre 2008, un ratio de levier moyen (actif / valeur nette) de 28 pour 1, et son passif \u00e0 court terme est \u00e9gal \u00e0 60 % du PIB fran\u00e7ais ou 128 % de sa dette publique. La France g\u00e8re un fonds de garantie des d\u00e9p\u00f4ts, appel\u00e9 Fonds de garantie des d\u00e9p\u00f4ts. En 2018, le secteur bancaire de l'\u00e9conomie fran\u00e7aise employait 362 800 personnes. En 2020, le secteur compte 354 000 salari\u00e9s."}, {"name": "Paris_Commune", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Paris_Commune", "description": "La Commune de Paris est la plus importante des communes insurrectionnelles de France en 1870-1871, qui dura 72 jours, du 18 mars 1871 \u00e0 la \u00ab Semaine sanglante \u00bb du 21 au 28 mai 1871. Cette insurrection refusa de reconna\u00eetre le gouvernement issu de l'Assembl\u00e9e nationale constituante, qui venait d'\u00eatre \u00e9lue au suffrage universel masculin dans les portions non occup\u00e9es du territoire, et choisit d'\u00e9baucher pour la ville une organisation de type libertaire, fond\u00e9e sur la d\u00e9mocratie directe, qui donnera naissance au communalisme. Ce projet d'organisation politique de la R\u00e9publique fran\u00e7aise visant \u00e0 unir les diff\u00e9rentes communes insurrectionnelles ne sera jamais mis en \u0153uvre du fait de leur \u00e9crasement lors de la campagne de 1871 \u00e0 l'int\u00e9rieur dont la Semaine sanglante constitue l'\u00e9pisode parisien et la r\u00e9pression la plus c\u00e9l\u00e8bre. La Commune est \u00e0 la fois le rejet d'une capitulation de la France face aux men\u00e9es de Bismarck lors de la guerre franco-prussienne de 1870 et du si\u00e8ge de Paris, et une manifestation de l'opposition entre un Paris r\u00e9publicain, favorable \u00e0 la d\u00e9mocratie directe, et une Assembl\u00e9e nationale \u00e0 majorit\u00e9 monarchiste acquise au r\u00e9gime repr\u00e9sentatif. Cette insurrection et la violente r\u00e9pression qu'elle subit eurent un retentissement international important, notamment au sein du mouvement ouvrier et des diff\u00e9rents mouvements r\u00e9volutionnaires naissants. La Commune est de ce fait encore aujourd'hui une r\u00e9f\u00e9rence historique importante pour les mouvements d'inspiration libertaire, la mouvance r\u00e9volutionnaire issue du mouvement ouvrier et plus largement pour les sympathisants de gauche, y compris r\u00e9formistes, ou encore d'autres mouvements favorables \u00e0 la d\u00e9mocratie directe. L'implication de nombreuses femmes est \u00e9galement un trait remarquable de cet \u00e9pisode."}, {"name": "Censorship_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Censorship_in_France", "description": "La censure en France a pris et peut prendre des formes diverses. Peuvent \u00eatre distingu\u00e9es d'une part la censure frappant les \u00e9crits, et donc li\u00e9e \u00e0 l'imprimerie, d'autre part la censure frappant toute autre forme de m\u00e9dia (radio, t\u00e9l\u00e9vision, internet, chansons, peintures, et toute autre forme artistique). Il existe enfin des ph\u00e9nom\u00e8nes d'auto-censure, en particulier dans les grands m\u00e9dias. La libert\u00e9 d'expression est un droit compris dans la D\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen de 1789. N\u00e9anmoins, un d\u00e9cret de Napol\u00e9on r\u00e9tablit officiellement la censure en l'an 1810 tandis que les ultra-royalistes feront passer des lois r\u00e9gissant la libert\u00e9 de la presse sous la Restauration (1814-1830). La censure perdurera tout au long du XIXe si\u00e8cle, jusqu'aux lois sur la libert\u00e9 de la presse pass\u00e9es en 1880-1881 sous la Troisi\u00e8me R\u00e9publique. Cette derni\u00e8re, marqu\u00e9e par les insurrections communalistes, dont l'\u00e9pisode de la commune de Paris, ainsi que par divers attentats, fera exception avec le mouvement libertaire que les lois sc\u00e9l\u00e9rates frappent officiellement de censure jusqu'en 1992. Elle sera r\u00e9tablie plus largement pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale, menant entre autres \u00e0 la cr\u00e9ation du Canard encha\u00een\u00e9 en 1915, qui utilise le ton satirique pour \u00e9chapper aux censeurs. Dans sa r\u00e9daction originelle, la loi de 1955 sur l'\u00e9tat d'urgence, a permis la censure en autorisant le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur et les pr\u00e9fets \u00e0 prendre \u00ab toute mesure pour assurer le contr\u00f4le de la presse et de la radio \u00bb. Vot\u00e9e pendant la guerre d'Alg\u00e9rie, cette disposition pouvait \u00eatre mise en place avec le d\u00e9clenchement de l'\u00e9tat d'urgence, un r\u00e9gime exceptionnel en cas de p\u00e9ril imminent r\u00e9sultant d'atteintes graves \u00e0 l'ordre public."}, {"name": "Education_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Education_in_France", "description": "Le syst\u00e8me \u00e9ducatif en France est dirig\u00e9 par le minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale et de la Jeunesse et le minist\u00e8re de l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche. Depuis la Loi pour une \u00e9cole de la confiance (aussi dite \u00ab r\u00e9forme Blanquer \u00bb) de 2019, l'instruction est obligatoire en France de 3 \u00e0 16 ans, et la formation obligatoire de 16 \u00e0 18 ans. Il peut dans ce cas s'agir d'une scolarisation, d'un apprentissage, d'une insertion professionnelle ou encore d'un service civique. Ce syst\u00e8me est divis\u00e9 en trois grandes \u00e9tapes successives : l'enseignement primaire (\u00e9cole maternelle et \u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire), l'enseignement secondaire (coll\u00e8ge, lyc\u00e9es et certaines formations sp\u00e9cifiques) et l'enseignement sup\u00e9rieur (universit\u00e9, grandes \u00e9coles, formations sp\u00e9cifiques, etc.). Il existe environ 60 000 \u00e9tablissements scolaires. Les \u00e9tablissements priv\u00e9s repr\u00e9sentent 17 % des \u00e9l\u00e8ves, dont 97 % sont sous contrat. Les effectifs d'\u00e9l\u00e8ves et d'\u00e9tudiants d\u00e9passent les 15 millions. Ainsi, environ un quart de la population fran\u00e7aise suit des \u00e9tudes. En 2008, le co\u00fbt de l'\u00e9ducation repr\u00e9sente 6,6 % du PIB de la France (7,6 % en 1995). Avec une part de 3,7 % de d\u00e9penses d\u2019\u00e9ducation primaires et secondaires dans le PIB, la France se situe au-dessus de la moyenne des pays de l\u2019OCDE (3,4 %). Le co\u00fbt pour l'\u00c9tat d'un \u00e9l\u00e8ve est en moyenne de 8 920 \u20ac, mais varie fortement selon le niveau d'\u00e9tude. Pour un \u00e9l\u00e8ve de primaire, il est de 7 000 \u20ac, contre plus de 11 530 \u20ac pour un \u00e9tudiant en \u00e9tudes sup\u00e9rieures. Selon le Programme international pour le suivi des acquis des \u00e9l\u00e8ves (PISA), qui compare aussi des syst\u00e8mes \u00e9ducatifs dans le monde, les r\u00e9sultats du syst\u00e8me \u00e9ducatif fran\u00e7ais sont dans la moyenne de ceux des \u00c9tats membres de l'OCDE. En 2018, le score de comp\u00e9tences \u00e0 l'\u00e9crit est de 480, contre 472 en moyenne pour les pays de l'OCDE. Il est de 495 pour les comp\u00e9tences en math\u00e9matiques contre 489 en moyenne pour les pays de l'OCDE. L'origine sociale des \u00e9l\u00e8ves influe sur leurs r\u00e9sultats scolaires. En CE2, les \u00e9l\u00e8ves issus du quart le plus pauvre obtiennent en 2019 une note moyenne de 57 sur 100 en fran\u00e7ais et 58 en math\u00e9matiques, contre respectivement 87 et 85 pour le quart issu des milieux les plus privil\u00e9gi\u00e9s. Les in\u00e9galit\u00e9s s'accentuent apr\u00e8s le coll\u00e8ge avec un taux d\u2019acc\u00e8s en seconde g\u00e9n\u00e9rale ou technologique (en lyc\u00e9e) deux fois plus \u00e9lev\u00e9 pour les \u00e9l\u00e8ves issus de milieux favoris\u00e9s que pour les autres. Dans l'enseignement sup\u00e9rieur, les enfants de cadres sup\u00e9rieurs sont 2,9 fois plus nombreux parmi les \u00e9tudiants que ceux issus de la classe ouvri\u00e8re."}, {"name": "Foreign_relations_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_France", "description": "La politique \u00e9trang\u00e8re de la France, ou diplomatie fran\u00e7aise, est la politique men\u00e9e par la France vis-\u00e0-vis des autres pays en vue de favoriser ses int\u00e9r\u00eats g\u00e9ostrat\u00e9giques, politiques et \u00e9conomiques. L'histoire de la France est depuis tr\u00e8s longtemps marqu\u00e9e par son influence sur le plan international."}, {"name": "Foreign_relations_of_Vichy_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Vichy_France", "description": "L'\u00c9tat fran\u00e7ais, plus connu sous le nom informel de r\u00e9gime de Vichy, instaur\u00e9 par le mar\u00e9chal Philippe P\u00e9tain apr\u00e8s la bataille de France de 1940, obtint \u00e0 sa naissance la reconnaissance diplomatique de la part des Alli\u00e9s, ainsi que de l'Union sovi\u00e9tique, jusqu'au 30 juin 1941 et au commencement de l'op\u00e9ration Barbarossa. Cependant, le r\u00e9gime de Vichy romput ses relations diplomatiques avec le Royaume-Uni apr\u00e8s la destruction de la flotte fran\u00e7aise \u00e0 Mers-el-K\u00e9bir. Le Canada toutefois maintint des relations diplomatiques avec Vichy jusqu'\u00e0 l'occupation du sud de la France par l'Allemagne et l'Italie en novembre 1942."}, {"name": "France_during_World_War_II", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/France_during_World_War_II", "description": "L'histoire de la France pendant la Seconde Guerre mondiale est la p\u00e9riode de l'histoire de France se d\u00e9roulant entre son entr\u00e9e dans le second conflit mondial le 3 septembre 1939, deux jours apr\u00e8s son d\u00e9clenchement par l'attaque de la Pologne par l'Allemagne nazie, et la fin des hostilit\u00e9s en Europe le 8 mai 1945 \u00e0 Berlin le mar\u00e9chal Keitel signe, \u00e0 son tour, la capitulation sans condition de l'Allemagne nazie, la Seconde Guerre mondiale prend fin en Europe mais la lutte continue dans le Pacifique.."}, {"name": "Tourism_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Tourism_in_France", "description": "Le tourisme en France est un secteur \u00e9conomique important, aussi bien pour les Fran\u00e7ais qui choisissent d'y passer leurs vacances, que pour les \u00e9trangers qui viennent y faire un s\u00e9jour. Selon des chiffres de l'Organisation mondiale du tourisme, depuis les ann\u00e9es 1990, la France est la premi\u00e8re destination touristique au monde (89 millions d'arriv\u00e9es de touristes internationaux en 2017). Cependant, elle se classe quatri\u00e8me en termes de s\u00e9jours h\u00f4teliers, avec 137 millions de nuits, derri\u00e8re l'Espagne, l'Italie et le Royaume-Uni, et troisi\u00e8me (derri\u00e8re les \u00c9tats-Unis et l'Espagne) en termes de recettes du tourisme international. L'attrait touristique de la France s'explique par le grand nombre et la grande vari\u00e9t\u00e9 des points d'int\u00e9r\u00eat, la diversit\u00e9 des paysages, la richesse du patrimoine gastronomique, historique, culturel et artistique, le climat temp\u00e9r\u00e9 et les facilit\u00e9s d'acc\u00e8s et d'infrastructures de transport, mais aussi par l'\u00e9quipement important et vari\u00e9 du pays en structures d'accueil (h\u00f4tellerie, restauration, parcs d'attractions, etc.). Ainsi, chaque d\u00e9partement fran\u00e7ais est un d\u00e9partement touristique avec plusieurs points d'int\u00e9r\u00eat. Une enqu\u00eate publi\u00e9e en juillet 2019 montre que les touristes internationaux viennent principalement du Royaume-Uni (14,6 %), d'Allemagne (13,7 %), et de Belgique et du Luxembourg (13 %). Viennent ensuite, autour de 7,5 %, l'Italie, la Suisse puis l'Espagne. Le tourisme a des impacts \u00e9conomiques positifs, mais g\u00e9n\u00e8re des impacts environnementaux importants, dans l'espace (flux de transports, d'\u00e9nergie, de d\u00e9chets) et dans le temps (impacts imm\u00e9diats et diff\u00e9r\u00e9s). Le tourisme repr\u00e9sente 7 % du PIB de la France et 2 millions d'emplois directs et indirects[Quand ?]."}, {"name": "List_of_Remarkable_Gardens_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/List_of_Remarkable_Gardens_of_France", "description": "Jardin remarquable est un label qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 2004 par le minist\u00e8re de la Culture fran\u00e7ais avec le concours du Conseil national des parcs et jardins. Au 8 janvier 2019, il existait 433 jardins remarquables en France m\u00e9tropolitaine et aux Antilles."}, {"name": "Roman_Gaul", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Roman_Gaul", "description": "La Gaule romaine d\u00e9signe \u00e0 la fois un lieu donn\u00e9 et une \u00e9poque pr\u00e9cise de l'histoire par les historiens fran\u00e7ais. G\u00e9ographiquement, la Gaule romaine recouvre la France actuelle, la Belgique, le Luxembourg et une partie des Pays-Bas, de l'Allemagne et de la Suisse actuelles. La principale ville \u00e9tait Lugdunum (aujourd'hui Lyon), la capitale des Gaules (Gaule lyonnaise, Gaule aquitaine et Gaule belgique). La p\u00e9riode couverte va de la conqu\u00eate de la Gaule par Jules C\u00e9sar (-52) \u00e0 la bataille de Soissons (486) qui marque l'av\u00e8nement des Francs de la dynastie m\u00e9rovingienne. Cependant, pour la civilisation romaine, le terme gaulois repr\u00e9sentait les nomades celtes (en grec Keltoi), qui occupaient alors le nord de l'Italie en de\u00e7\u00e0 et au del\u00e0 des Alpes. Pour exemple, en Angleterre, il existe des Gallois."}, {"name": "Second_French_Empire", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Second_French_Empire", "description": "Le Second Empire est le syst\u00e8me constitutionnel et politique instaur\u00e9 en France le 2 d\u00e9cembre 1852 lorsque Louis-Napol\u00e9on Bonaparte, premier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, devient le souverain Napol\u00e9on III, empereur des Fran\u00e7ais, un an jour pour jour apr\u00e8s son coup d'\u00c9tat du 2 d\u00e9cembre 1851. Ce r\u00e9gime politique succ\u00e8de \u00e0 la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique. Depuis L'Histoire de la France contemporaine d'Ernest Lavisse, le Second Empire est analys\u00e9 en deux p\u00e9riodes par les historiens : la premi\u00e8re qualifi\u00e9e d'Empire autoritaire qui s'\u00e9tend globalement de 1852 \u00e0 1860 s'oppose \u00e0 la seconde, dite de l'Empire lib\u00e9ral, s'\u00e9talant globalement de 1860 \u00e0 1870. Le Second Empire se termine le 4 septembre 1870 \u00e0 la suite de la d\u00e9faite de Sedan, lors de la guerre contre la Prusse, puissance montante en Europe dirig\u00e9e par le chancelier imp\u00e9rial Otto von Bismarck. La Troisi\u00e8me R\u00e9publique lui succ\u00e8de et inaugure la p\u00e9rennit\u00e9 du r\u00e9gime r\u00e9publicain en France."}, {"name": "Green_ticket_roundup", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Green_ticket_roundup", "description": "La \u00ab rafle \u00bb du billet vert est la convocation et l'arrestation de Juifs \u00e9trangers par la police fran\u00e7aise le 14 mai 1941. Bien que le terme de rafle soit impropre puisque les victimes ont r\u00e9pondu \u00e0 une convocation, il a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 par l'usage car il s'agit de la premi\u00e8re vague d'arrestations massives de Juifs sous le r\u00e9gime de Vichy, avant notamment la rafle du Vel d'Hiv \u00e0 la mi-juillet 1942."}, {"name": "History_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/History_of_France", "description": "L'histoire de la France commence avec les premi\u00e8res occupations humaines du territoire correspondant au pays actuel. Aux groupes pr\u00e9sents depuis le Pal\u00e9olithique et le N\u00e9olithique, sont venues s'ajouter, \u00e0 l'\u00c2ge du bronze et \u00e0 l'\u00c2ge du fer, des vagues successives de Celtes, puis au IIIe si\u00e8cle de peuples germains (Francs, Wisigoths, Alamans, Burgondes) et au IXe si\u00e8cle de scandinaves appel\u00e9s Normands. Le nom de la France est issu d'un peuple germanique, les Francs. Clovis (466-511), roi des Francs saliens, scelle par son bapt\u00eame \u00e0 Reims l'alliance de la royaut\u00e9 franque avec l'\u00c9glise catholique. Il unit les tribus franques salienne et ripuaire et conquiert un ensemble de territoires en Gaule et en Germanie qui sont agrandis par ses descendants m\u00e9rovingiens, puis par la deuxi\u00e8me dynastie franque des Carolingiens fond\u00e9e en 751. Charlemagne en particulier conquiert la Basse-Saxe dans le Nord de l'Allemagne, le royaume lombard en Italie et constitue une marche \u00e0 l'est qui deviendra l'Autriche. L'Empire carolingien est finalement partag\u00e9 en 843 entre ses petits-fils par le trait\u00e9 de Verdun qui s\u00e9pare la Francie occidentale de la Francie orientale, qui deviendra le royaume de Germanie. La troisi\u00e8me dynastie franque, celle des Cap\u00e9tiens, s'impose d\u00e9finitivement en Francie occidentale \u00e0 partir de 987. Philippe Auguste et ses successeurs donnent une nouvelle impulsion \u00e0 l'unification territoriale du royaume de France et repoussent les fronti\u00e8res orientales du Rh\u00f4ne sur les Alpes et de la Sa\u00f4ne sur le Rhin, \u00e0 partir de l'achat du Dauphin\u00e9 (1349) jusqu'\u00e0 l'annexion de l'Alsace (1648-1681). Le nom de France n'est employ\u00e9 de fa\u00e7on officielle qu'\u00e0 partir de 1190 environ, quand la chancellerie du roi Philippe Auguste commence \u00e0 employer le terme de rex Franci\u00e6 (roi de France) \u00e0 la place de rex Francorum (roi des Francs) pour d\u00e9signer le souverain. Le mot \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 couramment employ\u00e9 pour d\u00e9signer un territoire plus ou moins bien d\u00e9fini, comme on le voit \u00e0 la lecture de la Chanson de Roland, \u00e9crite un si\u00e8cle plus t\u00f4t. D\u00e8s juin 1205, le territoire est d\u00e9sign\u00e9 dans les chartes sous le nom de regnum Franci\u00e6, c'est-\u00e0-dire royaume de France en latin. On ne peut ainsi parler d'histoire de France, au sens propre, et de conscience nationale fran\u00e7aise qu'\u00e0 partir du XIIe si\u00e8cle. Les Romains avaient \u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0 unifier l'administration de la Gaule en langue latine qui est devenue celle de l'\u00c9glise. Le concile de Tours, r\u00e9uni en 813 \u00e0 l'initiative de Charlemagne, impose d\u00e9sormais de prononcer les hom\u00e9lies dans les langues vulgaires au lieu du latin. Paris, appel\u00e9e \u00e0 devenir la capitale par l'av\u00e8nement en 987 de la dynastie cap\u00e9tienne, devient un centre universitaire renomm\u00e9. La culture fran\u00e7aise conna\u00eet un \u00e9lan nouveau au contact de la Renaissance italienne lors des guerres d'Italie. Elle s'enrichit des d\u00e9bats sur la r\u00e9forme religieuse et n'est pas par la suite \u00e9touff\u00e9e comme en Italie par une contre-r\u00e9forme trop rigoureuse. Elle \u00e9clot pleinement \u00e0 compter du XVIIe si\u00e8cle, d\u00e9veloppant un classicisme impr\u00e9gn\u00e9 de cart\u00e9sianisme. C'est \u00e0 cette \u00e9poque que le fran\u00e7ais prend sa forme moderne sous l'\u00e9gide de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Le XVIIIe si\u00e8cle est le si\u00e8cle de la philosophie des Lumi\u00e8res, marqu\u00e9 par la promotion de la raison par les philosophes fran\u00e7ais dans les cours et capitales europ\u00e9ennes et qui s'ach\u00e8ve par la R\u00e9volution fran\u00e7aise. L'adoption d'un cadre administratif uniforme (d\u00e9partement), le d\u00e9veloppement rapide du chemin de fer et l'instauration par Jules Ferry de l'\u00e9cole obligatoire et gratuite homog\u00e9n\u00e9isent l'espace national, qui conna\u00eet dans la seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle la r\u00e9volution industrielle. La recherche et l'industrie fran\u00e7aise s'illustrent particuli\u00e8rement dans les transports (chemin de fer, puis automobile et a\u00e9ronautique), dans la chimie et la sant\u00e9, ainsi que dans l'armement. La croissance \u00e9conomique se traduit par l'urbanisation de la population, le d\u00e9veloppement du salariat et l'am\u00e9lioration du niveau de vie. Le mouvement syndical se structure, les assurances sociales apparaissent et se g\u00e9n\u00e9ralisent apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale. La longue crise des ann\u00e9es 1930, l'occupation allemande et la reconstruction suscitent la d\u00e9finition d'une politique \u00e9conomique (commissariat g\u00e9n\u00e9ral du Plan) qui accompagne la formation de grands groupes de taille europ\u00e9enne voire mondiale. L'\u00e9conomie contemporaine est caract\u00e9ris\u00e9e par la tertiarisation des activit\u00e9s et la concurrence vigoureuse des pays \u00e9mergents. L'organisation de l'\u00c9tat s'est faite par \u00e9tapes : instauration de l'arm\u00e9e et l'imp\u00f4t permanents \u00e0 l'issue de la guerre de Cent Ans, mise en place des intendants dans les provinces par le cardinal de Richelieu, unification du droit (Code civil) et du syst\u00e8me judiciaire \u00e0 la R\u00e9volution. Le 17 juin 1789, se constitue, par le serment du Jeu de paume, la premi\u00e8re unit\u00e9 politique se r\u00e9clamant du peuple fran\u00e7ais : c'est l'acte de naissance de l'\u00c9tat actuel. Une pr\u00e9coce tradition \u00e9tatique explique le d\u00e9veloppement d'une administration dot\u00e9e de puissantes pr\u00e9rogatives et anim\u00e9e par des corps d'officiers puis de fonctionnaires jaloux de leur statut, \u00e0 l'encontre de laquelle se d\u00e9veloppe volontiers un esprit frondeur. \u00c0 l'heure d'une Europe des r\u00e9gions ouverte sur le monde, le redimensionnement de l'\u00c9tat fran\u00e7ais mais aussi le red\u00e9ploiement de ses missions et de ses moyens sont en question et ont commenc\u00e9."}, {"name": "Telecommunications_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Telecommunications_in_France", "description": "Les syst\u00e8mes de t\u00e9l\u00e9communications en France sont tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9s. La France est desservie par un vaste r\u00e9seau de centraux t\u00e9l\u00e9phoniques automatiques reli\u00e9s par des r\u00e9seaux modernes de c\u00e2bles en fibre optique, c\u00e2ble coaxial, antennes-relais pour la radio et la t\u00e9l\u00e9vision, et un syst\u00e8me de satellites domestiques ; les services de t\u00e9l\u00e9phonie mobile sont largement disponibles, en pleine expansion, et comprennent des services d'itin\u00e9rance \u00e0 l'\u00e9tranger."}, {"name": "Temple_of_Janus_(Autun)", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Temple_of_Janus_(Autun)", "description": "Le temple dit \u00ab de Janus \u00bb, est un \u00e9difice cultuel d'inspiration celto-romaine situ\u00e9 \u00e0 Autun, dans le d\u00e9partement de Sa\u00f4ne-et-Loire, en France, au nord-ouest de la cit\u00e9 antique d'Augustodunum. Ce temple s'inscrit au sein d'un vaste sanctuaire dont les fouilles, commenc\u00e9es en 2013 et se poursuivant jusqu'en 2016, puis 2019, d\u00e9voilent l'\u00e9tendue et la complexit\u00e9, dans un secteur dont l'occupation remonte au N\u00e9olithique et qui a connu une phase importante de constructions monumentales au Ier si\u00e8cle de notre \u00e8re ; il a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 au tout-d\u00e9but du haut Moyen \u00c2ge, mais ses structures ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9utilis\u00e9es pour la confection d'un ouvrage d\u00e9fensif m\u00e9di\u00e9val. Sont conserv\u00e9s deux pans de sa cella carr\u00e9e sur une hauteur de plus de 20 m\u00e8tres ainsi que des vestiges des fondations de son p\u00e9ribole et de ses constructions annexes. La d\u00e9dicace du temple \u00e0 la divinit\u00e9 romaine Janus ne repose sur aucun fait arch\u00e9ologique ou historique et la divinit\u00e9 v\u00e9n\u00e9r\u00e9e dans ce temple est inconnue. Le temple de Janus est inscrit sur la premi\u00e8re liste, \u00e9tablie en 1840, des monuments historiques fran\u00e7ais prot\u00e9g\u00e9s."}, {"name": "Temple_of_Mars_(Corseul)", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Temple_of_Mars_(Corseul)", "description": "Le temple dit \u00ab de Mars \u00bb est un vestige romain situ\u00e9 \u00e0 Corseul, dans le d\u00e9partement des C\u00f4tes-d'Armor, en France. Ce sanctuaire est \u00e9tendu sur une superficie de plus d'un hectare avec la cella octogonale et une cour entour\u00e9e d'une galerie sur trois c\u00f4t\u00e9s. L'emprise du fanum atteint 90 m sur 80. Le b\u00e2timent le plus sacr\u00e9 culmine \u00e0 22,5 m, ce qui en fait la ruine romaine la plus haute de l\u2019Ouest de la France."}, {"name": "Temple_of_Mercury_(Puy_de_D\u00f4me)", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Temple_of_Mercury_(Puy_de_D\u00f4me)", "description": "Le temple de Mercure du puy de D\u00f4me est un temple gallo-romain construit au IIe si\u00e8cle au sommet du puy de D\u00f4me, en remplacement d'un temple datant du Ier si\u00e8cle. Des campagnes de fouilles en 1875 puis au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle en ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les ruines. Au cours du Ier si\u00e8cle, la cit\u00e9 d'Augustonemetum (actuelle Clermont-Ferrand) des Arvernes d\u00e9cide de se doter d'un temple d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Mercure. Au si\u00e8cle suivant, ce temple en arkose, devenu sans doute trop petit pour accueillir les nombreux p\u00e8lerins qui s'y rendaient, fut remplac\u00e9 par un temple plus grand et plus majestueux en trachyte."}, {"name": "Smoking_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Smoking_in_France", "description": "En France, le tabac fait l'objet d'une l\u00e9gislation sp\u00e9cifique qui concerne \u00e0 la fois sa taxation mais aussi son utilisation et sa promotion de plus en plus restreinte."}, {"name": "Social_protection_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Social_protection_in_France", "description": "La protection sociale en France couvre, dans un cadre de solidarit\u00e9 nationale, les risques sociaux auxquels les m\u00e9nages sont expos\u00e9s via le versement de prestations sociales. En 2015, les d\u00e9penses de protection sociale s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 746,6 milliards d\u2019euros, soit 34,0 % du produit int\u00e9rieur brut (PIB) et les recettes de la protection sociale s\u2019\u00e9tablissent \u00e0 741,5 milliards d\u2019euros, soit 33,8 % du PIB. Les prestations sociales repr\u00e9sentent 51 % des d\u00e9penses des administrations publiques (administrations de s\u00e9curit\u00e9 sociale, administration publiques centrales, administrations publiques locales) et les administrations de s\u00e9curit\u00e9 sociales cumulent 6 % du d\u00e9ficit public et 11 % de la dette publique en 2015."}, {"name": "Charles_X", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Charles_X", "description": "Charles-Philippe de France, comte d'Artois, n\u00e9 le 9 octobre 1757 au ch\u00e2teau de Versailles (France) et mort le 6 novembre 1836 \u00e0 G\u00f6rtz (Autriche), est roi de France et de Navarre de septembre 1824 \u00e0 ao\u00fbt 1830, sous le nom de Charles X. Issu de la maison cap\u00e9tienne de Bourbon, il est le septi\u00e8me enfant et cinqui\u00e8me fils du dauphin Louis et de la dauphine n\u00e9e Marie-Jos\u00e8phe de Saxe, il est le dernier petit-fils de Louis XV et de Marie Leszczynska. Il succ\u00e8de \u00e0 ses deux fr\u00e8res Louis XVI et Louis XVIII comme roi de France, le dernier de l\u2019histoire du pays jusqu\u2019\u00e0 nos jours. Attach\u00e9 aux conceptions et valeurs de l'Ancien R\u00e9gime, chef de file des ultraroyalistes sous Louis XVIII, il tente d'incarner la continuit\u00e9 de l'\u00c9tat et de la monarchie apr\u00e8s la p\u00e9riode r\u00e9volutionnaire, sans pour autant c\u00e9der \u00e0 la r\u00e9action. \u00c0 son av\u00e8nement, sa priorit\u00e9 est de conserver la charte constitutionnelle octroy\u00e9e par son fr\u00e8re dix ans plus t\u00f4t. Il renoue avec la tradition du sacre en 1825. Tr\u00e8s pieux et adh\u00e9rant aux concepts sociaux du christianisme, il est confront\u00e9 \u00e0 plusieurs blocages parlementaires apr\u00e8s la d\u00e9mission du pr\u00e9sident du Conseil Vill\u00e8le, en 1827. Souffrant de sa r\u00e9putation d\u2019\u00ab ultra \u00bb et tentant de se passer de l'accord parlementaire avec des ordonnances, il est populaire parmi les paysans et opposants \u00e0 la Premi\u00e8re R\u00e9publique \u2014 des insurrections royalistes \u00e9clatent durant son r\u00e8gne \u2014 tout en \u00e9tant moqu\u00e9 et critiqu\u00e9, en particulier \u00e0 Paris. Son r\u00e8gne est pour la France une p\u00e9riode de stabilit\u00e9 politique et de prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique, qui, en mati\u00e8re de politique ext\u00e9rieure, voit le retour de la France dans le concert des grandes puissances. Il est notamment marqu\u00e9 par la loi d'indemnisation des \u00e9migr\u00e9s, ainsi que par les exp\u00e9ditions fran\u00e7aises en Gr\u00e8ce (1828) et en Alg\u00e9rie (1830). \u00c0 l\u2019issue d\u2019une nouvelle r\u00e9volution parisienne, qualifi\u00e9e de \u00ab Trois Glorieuses \u00bb, il abdique en faveur de son petit-fils Henri d'Artois, mais Louis-Philippe d\u2019Orl\u00e9ans n'acc\u00e8de pas \u00e0 ses demandes et accepte le titre de \u00ab roi des Fran\u00e7ais \u00bb, propos\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s et les pairs. Charles X et sa famille partent dans la foul\u00e9e en exil, o\u00f9 l\u2019ancien monarque meurt des suites du chol\u00e9ra. Charles X est le dernier Bourbon \u2014 de la branche a\u00een\u00e9e \u2014 \u00e0 avoir r\u00e9gn\u00e9, ainsi que le 68e et dernier roi de France, Louis-Philippe \u00e9tant devenu \u00ab roi des Fran\u00e7ais \u00bb."}, {"name": "La_Manif_pour_tous", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/La_Manif_pour_tous", "description": "La Manif pour tous (LMPT) est le principal collectif d'associations \u00e0 l'origine des plus importantes manifestations et d'actions d'opposition \u00e0 la loi ouvrant le mariage et l'adoption aux couples de personnes de m\u00eame sexe (dit \u00ab mariage pour tous \u00bb) en France. Depuis la promulgation de la loi en mai 2013, les revendications du collectif sont rest\u00e9es identiques : opposition au mariage et \u00e0 l'adoption par les couples de m\u00eame sexe, \u00e0 la PMA en l'absence de p\u00e8re pour l'enfant, \u00e0 toutes formes de GPA (y compris pour les couples homme-femme). Le mouvement d\u00e9fend la filiation p\u00e8re-m\u00e8re-enfant et conteste \u00ab l'id\u00e9ologie du genre \u00bb. D\u00e9crit par Le Monde comme regroupant des associations dont les principales sont presque toutes confessionnelles et principalement li\u00e9es au catholicisme et soutenu dans ses appels \u00e0 manifester par de nombreux membres de la droite et de l'extr\u00eame droite, le collectif se pr\u00e9sente comme apolitique et aconfessionnel, avant de devenir lui-m\u00eame un parti politique en avril 2015. Victime de divisions (avec les d\u00e9parts successifs de B\u00e9atrice Bourges, de Frigide Barjot ou de Xavier Bongibault), la Manif pour tous fait \u00e9galement l'objet de diff\u00e9rentes critiques (homophobie, racisme[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] et instrumentalisation des enfants)."}, {"name": "Law_on_the_status_of_Jews", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Law_on_the_status_of_Jews", "description": "La loi du 3 octobre 1940 \u00ab portant statut des Juifs \u00bb, appel\u00e9e par les historiens \u00ab premier statut des Juifs \u00bb, est un d\u00e9cret-loi du r\u00e9gime de Vichy qui impose une d\u00e9finition biologique de la pr\u00e9tendue race juive. Cette loi est employ\u00e9e durant l'Occupation pour la mise en \u0153uvre dans le cadre de la R\u00e9volution nationale d'une politique \u00ab raciale \u00bb antis\u00e9mite. Elle pr\u00e9cise les professions d\u00e9sormais interdites aux personnes r\u00e9pondant aux crit\u00e8res \u00e9dict\u00e9s. Num\u00e9rot\u00e9e 28, elle pr\u00e9c\u00e8de d'un jour la \u00ab loi relative aux ressortissants \u00e9trangers de race juive \u00bb qui autorise et organise l'internement des Juifs \u00e9trangers et marque le d\u00e9but de la politique de collaboration du r\u00e9gime de Vichy \u00e0 l'extermination des Juifs d'Europe. Ces deux \u00ab lois \u00bb sont parues simultan\u00e9ment au Journal officiel deux semaines plus tard, le 18 octobre 1940. \u00ab Loi \u00bb d'exception qui sera remplac\u00e9e le 14 juin 1941 par le second statut des Juifs, elle usurpe le nom de loi en d\u00e9pit des positions du Conseil d'\u00c9tat rest\u00e9 en place, le Parlement n'\u00e9tant plus en fonction depuis le 11 juillet 1940."}, {"name": "Law_regarding_foreign_nationals_of_the_Jewish_race", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Law_regarding_foreign_nationals_of_the_Jewish_race", "description": "La loi du 4 octobre 1940 sur \u00ab les ressortissants \u00e9trangers de race juive \u00bb (bien que portant le nom de \u00ab loi \u00bb, il s'agit en fait d'un acte de l'ex\u00e9cutif puisque le Parlement n'\u00e9tait plus en fonction depuis le 11 juillet 1940) permet l'internement imm\u00e9diat des Juifs \u00e9trangers. C'est une loi d'exception con\u00e7ue et mise en application par le r\u00e9gime de Vichy. Elle suit la proclamation du premier Statut des Juifs le 3 octobre. Num\u00e9rot\u00e9e 29, cette loi est publi\u00e9e au Journal officiel de l'\u00c9tat fran\u00e7ais du 18 octobre 1940, page 5324."}, {"name": "Le_Cordon_Bleu", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Le_Cordon_Bleu", "description": "Le Cordon Bleu est un r\u00e9seau international d'\u00e9coles priv\u00e9es dispensant des formations dipl\u00f4mantes dans l'art culinaire fran\u00e7ais et le management h\u00f4telier. La premi\u00e8re \u00e9cole fut fond\u00e9e en 1895 \u00e0 Paris par Marthe Distel et Henri-Paul Pellaprat."}, {"name": "Economic_history_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Economic_history_of_France", "description": "L'histoire \u00e9conomique de la France s'\u00e9crit \u00e0 partir de 476, lors de la \u00ab chute de l'Empire romain \u00bb. Pour la situation \u00e9conomique pendant la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dente, voir \u00c9conomie romaine."}, {"name": "Religion_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Religion_in_France", "description": "La pratique religieuse en France est autoris\u00e9e par la D\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen de 1789, tant que sa \u00ab manifestation ne trouble pas l\u2019ordre public \u00bb. Sa pratique est suivie par le Bureau central des cultes, cr\u00e9\u00e9 par la loi de s\u00e9paration des \u00c9glises et de l'\u00c9tat du 9 d\u00e9cembre 1905 qui a fait de la France un \u00c9tat la\u00efc. Depuis cette s\u00e9paration, la R\u00e9publique fran\u00e7aise n'a donc plus de religion d'\u00c9tat ni de religion officielle. La France ne dispose pas de statistiques officielles permettant de comparer les chiffres de chacune des communaut\u00e9s religieuses. Les estimations qui doivent se fonder sur les enqu\u00eates d'opinion repr\u00e9sentatives restent relativement incertaines. Parmi les Fran\u00e7ais de 18 \u00e0 50 ans, il y aurait, en 2016, environ 11,5 millions se disant chr\u00e9tiens catholiques (religion majoritaire), de 2,1 millions se disant musulmans, environ 500 000 chr\u00e9tiens se disant protestants, environ 150 000 se disant bouddhistes et environ 125 000 se disant juifs. Cependant dans l'ensemble le taux de pratique religieuse y est relativement faible. Alors qu'en 2020, 62 % de la population fran\u00e7aise est baptis\u00e9e[r\u00e9f. n\u00e9cessaire], le pays compte parmi les moins \u00ab religieux \u00bb au monde et les plus ath\u00e9es (plusieurs sondages estiment que 40 % des Fran\u00e7ais se consid\u00e8rent comme ath\u00e9es, ce qui place la France \u00e0 la quatri\u00e8me place mondiale sur ce crit\u00e8re, et que la part de Fran\u00e7ais ne s'identifiant \u00e0 aucune religion s'\u00e9tablit \u00e0 pr\u00e8s de 70 %). Malgr\u00e9 le statut des religions en France, des organismes officiels ont \u00e9t\u00e9 mis en place \u00e0 partir de 1996 pour analyser et proposer des moyens de lutter contre le ph\u00e9nom\u00e8ne des sectes, cette mission \u00e9tant assur\u00e9e depuis 2002 par la Mission interminist\u00e9rielle de vigilance et de lutte contre les d\u00e9rives sectaires (Miviludes)."}, {"name": "Fichier_des_personnes_recherch\u00e9es", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Fichier_des_personnes_recherch\u00e9es", "description": "Le fichier des personnes recherch\u00e9es (FPR) est un fichier informatique de la police nationale fran\u00e7aise, utilis\u00e9 \u00e9galement par la Gendarmerie Nationale. Il est sous la responsabilit\u00e9 du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur (modifi\u00e9 par le d\u00e9cret n\u00b0 2010-569 du 28 mai 2010). Le rapport Bauer de 2007 sur les \u00ab fichiers de police et de gendarmerie \u00bb affirme qu'il a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par l'arr\u00eat\u00e9 du 15 mai 1996 (modifi\u00e9 par l'arr\u00eat\u00e9 du 2 septembre 2005). En fait, ce fichier existait depuis au moins 1990, puisqu'il est cit\u00e9 dans une circulaire du 25 janvier 1990 et que le Conseil d'\u00c9tat a \u00e9t\u00e9 saisi d'une question le concernant en 1991. Mais son origine remonterait \u00e0 1969 avec la fusion de multiples bulletins p\u00e9riodiques et fiches signal\u00e9tiques pour voir son traitement automatis\u00e9 . Le FPR vise les personnes faisant l\u2019objet d\u2019une mesure de recherche administrative ou judiciaire ; \u00e0 chaque cat\u00e9gorie de recherche correspondant un type de fiche particulier. Cela inclut les personnes faisant l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re. Selon le rapport Alain Bauer, \u00ab le fichier des personnes recherch\u00e9es a fait, en 2005, l\u2019objet de 39 millions de consultations qui ont donn\u00e9 lieu \u00e0 plus de 44 000 d\u00e9couvertes par les services de police et les unit\u00e9s de gendarmerie. Au 31 ao\u00fbt 2006, le FPR contenait 280 679 fiches \u00bb. Au 1er novembre 2010, ce nombre s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 406 849, et le fichier aurait fait l'objet, pendant l'ann\u00e9e 2012, de 85 millions de consultations. Au 15 novembre 2018, le FPR contenait 620 000 fiches."}, {"name": "French_art", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_art", "description": "La peinture fran\u00e7aise est consid\u00e9r\u00e9e comme une des grandes \u00e9coles de peinture par son influence, son histoire et ses productions, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture italienne, de la peinture flamande et de la . Les premi\u00e8res manifestations de la peinture sur le territoire fran\u00e7ais s'observent dans l'art pr\u00e9historique des grottes orn\u00e9es, comme celles de Chauvet vers 35 000 ans AP, Cosquer, Lascaux, Pech Merle, Niaux ou Font-de-Gaume, o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9 la polychromie, l'estompe, la r\u00e9serve et m\u00eame les pr\u00e9mices de la perspective, puis \u00e0 l'\u00e9poque romaine avec quelques peintures murales. Au Moyen \u00c2ge, on trouve des peintures murales dans les \u00e9difices religieux comme Saint-Savin-sur-Gartempe, Nohant-Vic, Tavant, Brinay, Berz\u00e9-la-Ville, Montoire-sur-le-Loir ou les cath\u00e9drales de Cahors, d'Auxerre ou d'Albi, mais surtout dans l'art du vitrail comme \u00e0 la cath\u00e9drale de Chartres, de Paris ou de Bourges ou la Sainte-Chapelle \u00e0 Paris, etc., des enluminures dans les manuscrits depuis l'\u00e9poque carolingienne, puis dans les livres d'heures et enfin des tableaux, avec vers 1350 le Portrait de Jean II le Bon, le premier portrait individuel conserv\u00e9 depuis l'Antiquit\u00e9. \u00c0 la Renaissance, on suit des mod\u00e8les italianisants et c'est au XVIIe si\u00e8cle, avec Nicolas Poussin et Le Lorrain, que la peinture fran\u00e7aise s'affirme comme une \u00e9cole importante. Le XVIIIe si\u00e8cle a apport\u00e9 le Rococo ; tandis que le XIXe si\u00e8cle est le grand si\u00e8cle de la peinture fran\u00e7aise et qu'au XXe si\u00e8cle s'imposent les manifestations de la modernit\u00e9."}, {"name": "French_literature", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_literature", "description": "La litt\u00e9rature fran\u00e7aise comprend l'ensemble des \u0153uvres \u00e9crites ou orales par des auteurs de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise ou de langue fran\u00e7aise, elle peut \u00e9galement se r\u00e9f\u00e9rer aux litt\u00e9ratures \u00e9crites par des citoyens fran\u00e7ais qui \u00e9crivent dans des langues de France telles que le basque, le breton, etc.. La litt\u00e9rature \u00e9crite en langue fran\u00e7aise par les personnes d'autres pays tels que la Belgique, la Suisse, le Canada, le S\u00e9n\u00e9gal, l'Alg\u00e9rie, le Maroc, etc. se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 la litt\u00e9rature francophone[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Son histoire commence en ancien fran\u00e7ais au Moyen \u00c2ge et se perp\u00e9tue aujourd'hui."}, {"name": "French_philosophy", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/French_philosophy", "description": "L'histoire de la philosophie fran\u00e7aise d\u00e9signe l'\u00e9volution de la philosophie li\u00e9e aux institutions fran\u00e7aises, de la philosophie en langue fran\u00e7aise ou de la discipline scientifique qui les prend pour objet. La philosophie fran\u00e7aise d\u00e9bute ainsi respectivement : \n* 1) au XIIe si\u00e8cle avec l'\u00e9bauche d'une entit\u00e9 nationale fran\u00e7aise, mais la philosophie est alors en grande partie associ\u00e9e \u00e0 la th\u00e9ologie et \u00e0 la langue latine dans un cadre cl\u00e9rical (philosophie m\u00e9di\u00e9vale), \n* 2) au XVIe si\u00e8cle et XVIIe si\u00e8cle avec l'apparition d'une litt\u00e9rature en langue vernaculaire dans un cadre mondain ou aristocratique (philosophie moderne: Descartes, etc.). Contrairement \u00e0 ce que l'on pourrait s'imaginer, cette philosophie a elle aussi beaucoup \u00e0 voir avec la m\u00e9taphysique et la th\u00e9ologie. Descartes, notamment, invente une des preuves de l'existence de Dieu. \n* 3) au XIXe si\u00e8cle avec l'apparition de l'histoire de la philosophie comme discipline acad\u00e9mique dans un cadre \u00e9tatique (philosophie contemporaine)."}, {"name": "Human_rights_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_in_France", "description": "Depuis les D\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen de 1789, la France est souvent appel\u00e9e \u00ab la patrie des droits de l'homme \u00bb, en raison de la vocation universelle de cette premi\u00e8re d\u00e9claration des droits de l'homme. La France a jou\u00e9 un r\u00f4le important dans l'\u00e9laboration du droit international des droits de l'homme. Cependant, la France s'est vue \u00e0 de nombreuses reprises condamn\u00e9e par les organisations internationales des droits de l'homme."}, {"name": "Ward_of_the_Nation", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Ward_of_the_Nation", "description": "En France, la qualit\u00e9 de pupille de la Nation est attribu\u00e9e par l\u2019\u00c9tat aux enfants de moins de vingt-et-un ans dont un des parents a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 ou tu\u00e9 lors d\u2019une guerre, d\u2019un attentat terroriste ou en rendant certains services publics. Cette qualit\u00e9 de pupille de la Nation a \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9e par la loi du 27 juillet 1917 qui instaure l'Office national des pupilles de la Nation, \u00e9tablissement public rattach\u00e9 au minist\u00e8re de l'Instruction publique. Elle est destin\u00e9e \u00e0 l'origine aux enfants \u00ab orphelins de guerre \u00bb adopt\u00e9s par la Nation. La Premi\u00e8re Guerre mondiale ayant laiss\u00e9 de nombreuses familles sans soutien familial, ce statut permettait aux enfants qui le recevaient une protection suppl\u00e9mentaire et particuli\u00e8re, en compl\u00e9ment de celle exerc\u00e9e par leurs familles. \u00c0 la diff\u00e9rence du statut de pupille de l'\u00c9tat, la qualit\u00e9 de pupille de la Nation ne place nullement la personne sous la responsabilit\u00e9 exclusive de l\u2019\u00c9tat. Les familles et les tuteurs conservent le plein exercice de leurs droits et notamment, le libre choix des moyens d\u2019\u00e9ducation. La mise en \u0153uvre du statut de pupille de la Nation constitue une activit\u00e9 originelle de l\u2019Office national des anciens combattants et victimes de guerre (ONACVG) et plus particuli\u00e8rement de ses services d\u00e9partementaux."}, {"name": "Kingdom_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_France", "description": "Le royaume de France est le nom historiographique donn\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes entit\u00e9s politiques de la France au Moyen \u00c2ge et \u00e0 l'\u00e9poque moderne. Selon les historiens, la date de cr\u00e9ation du royaume peut \u00eatre associ\u00e9e \u00e0 un de ces trois \u00e9v\u00e9nements majeurs : l'av\u00e8nement de Clovis en 481 et l'extension des royaumes francs ; le partage de l'Empire carolingien en 843 ; ou l'\u00e9lection d'Hugues Capet en 987. Ce royaume dispara\u00eet lors de la R\u00e9volution fran\u00e7aise en 1792 avant de rena\u00eetre bri\u00e8vement de 1814 \u00e0 1848. Le roi des Francs Clovis avait scell\u00e9 l'alliance des royaumes francs avec l'\u00c9glise catholique lors de son bapt\u00eame. Cette alliance se perp\u00e9tue dans le royaume de France par le sacre jusqu'en 1824 des rois \u00e0 Reims, qui en fait des monarques de droit divin. Les premiers Cap\u00e9tiens sont soucieux de couronner leur fils a\u00een\u00e9 de leur vivant, car leur autorit\u00e9 se limite en fait \u00e0 l'\u00cele-de-France. Ce n'est qu\u2019\u00e0 partir de Philippe Auguste que leurs actes officiels utilisent la d\u00e9nomination de royaume de France et qu'ils sont en mesure de faire r\u00e9ellement acte d'autorit\u00e9 dans l'ensemble du royaume. Le territoire de celui-ci est compos\u00e9 des fiefs f\u00e9odaux dont le roi de la Francie occidentale est le suzerain depuis le partage en 843 de l'Empire carolingien. L'int\u00e9gration progressive des fiefs f\u00e9odaux au domaine royal n\u00e9cessite la mise en place d'une administration royale. Saint Louis accorde une importance primordiale \u00e0 son r\u00f4le de justicier et le Parlement, cour sup\u00e9rieure de justice, est mise en place. La longue guerre de Cent Ans est l'occasion d'instaurer sous Charles VII une arm\u00e9e et des imp\u00f4ts permanents. Richelieu, ministre de Louis XIII, et Louis XIV confortent l'autorit\u00e9 royale dans les provinces en mettant au pas les gouverneurs locaux issus de la noblesse et en y d\u00e9l\u00e9guant des intendants commis du roi. La propension de la royaut\u00e9 \u00e0 exercer un pouvoir de plus en plus absolu a \u00e9t\u00e9 contest\u00e9e dans les p\u00e9riodes de troubles, guerres civiles et r\u00e8gnes de rois mineurs. La contestation prend un caract\u00e8re plus prononc\u00e9 \u00e0 l'occasion de la diffusion de la philosophie des Lumi\u00e8res et des valeurs que celle-ci v\u00e9hicule : gouvernement de la raison, s\u00e9paration des pouvoirs, libert\u00e9s individuelles\u2026 La R\u00e9volution fran\u00e7aise d\u00e9bouche sur l'instauration d'une monarchie constitutionnelle. Cependant les diff\u00e9rentes formules exp\u00e9riment\u00e9es \u00e9chouent successivement en 1792, 1830 et 1848, amenant la fin de la royaut\u00e9 en France."}, {"name": "National_Assembly_(France)", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_(France)", "description": "L'Assembl\u00e9e nationale est l'institution fran\u00e7aise qui forme, avec le S\u00e9nat, le Parlement de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique. Son r\u00f4le est de d\u00e9battre, de proposer, d'amender, de voter les lois, ainsi que de contr\u00f4ler l'action du Gouvernement. \u00c0 la diff\u00e9rence du S\u00e9nat, elle a le pouvoir de forcer la d\u00e9mission du gouvernement par le vote d'une motion de censure. Elle si\u00e8ge au palais Bourbon \u00e0 Paris. Depuis 1986, l'Assembl\u00e9e nationale compte 577 membres, appel\u00e9s \u00ab d\u00e9put\u00e9s \u00bb, \u00e9lus au suffrage universel direct au scrutin uninominal majoritaire \u00e0 deux tours pour une dur\u00e9e de cinq ans."}, {"name": "National_Convention", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/National_Convention", "description": "Montagne est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Is\u00e8re en r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. Cette commune fait partie de la communaut\u00e9 de communes de Saint-Marcellin Vercors Is\u00e8re Communaut\u00e9 et ses habitants sont d\u00e9nomm\u00e9s les Montagnards."}, {"name": "National_Convention", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/National_Convention", "description": "La Convention nationale est \u00e0 la fois le r\u00e9gime politique fran\u00e7ais et le Parlement qui gouverne la France du 21 septembre 1792 au 26 octobre 1795 lors de la R\u00e9volution fran\u00e7aise. Elle succ\u00e8de \u00e0 l'Assembl\u00e9e l\u00e9gislative et fonde la Premi\u00e8re R\u00e9publique. Elle est \u00e9lue, pour la premi\u00e8re fois en France, au suffrage universel masculin afin de donner une nouvelle constitution \u00e0 la France, rendue n\u00e9cessaire par la d\u00e9ch\u00e9ance de Louis XVI lors de la journ\u00e9e du 10 ao\u00fbt 1792. D\u00e8s sa premi\u00e8re s\u00e9ance, la Convention, qui exer\u00e7ait le pouvoir l\u00e9gislatif, abolit la royaut\u00e9 apr\u00e8s les interventions de Collot d'Herbois et de l'abb\u00e9 Gr\u00e9goire qui d\u00e9clara : \u00ab Les rois sont dans l'ordre moral ce que les monstres sont dans l'ordre physique. Les cours sont l'atelier du crime, le foyer de la corruption et la tani\u00e8re des tyrans. L'histoire des rois est le martyrologe des nations \u00bb. La Constitution de l'an I, constitution d\u00e9mocratique et d\u00e9centralisatrice, \u00e9labor\u00e9e par la Convention montagnarde qui la promulgua solennellement le 10 ao\u00fbt 1793 apr\u00e8s r\u00e9f\u00e9rendum, ne fut jamais appliqu\u00e9e en raison de l'\u00e9tat de guerre int\u00e9rieure et ext\u00e9rieure. Le 10 octobre 1793, la Convention montagnarde consacrait l'\u00e9tablissement d'un r\u00e9gime d'exception, d\u00e9sign\u00e9 plus tard sous le nom de Terreur, d\u00e9clarant : \u00ab Le gouvernement provisoire de la France sera r\u00e9volutionnaire jusqu'\u00e0 la paix \u00bb."}, {"name": "National_Office_for_Veterans_and_Victims_of_War", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/National_Office_for_Veterans_and_Victims_of_War", "description": "L'Office national des combattants et des victimes de guerre (ONAC ou ONACVG), pr\u00e9c\u00e9demment Office national des anciens combattants et victimes de guerre, est un \u00e9tablissement public administratif fran\u00e7ais \u00e0 caract\u00e8re national sous tutelle du minist\u00e8re des Arm\u00e9es, dot\u00e9 d'une personnalit\u00e9 civile et b\u00e9n\u00e9ficiant d'une autonomie financi\u00e8re. Ses d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s sont pr\u00e9sents dans chaque d\u00e9partement."}, {"name": "Open_access_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Open_access_in_France", "description": "En France, le libre acc\u00e8s \u00e0 la communication savante est relativement fort et b\u00e9n\u00e9ficie d'un soutien du public. Revues.org, une plate-forme num\u00e9rique pour les publications en sciences sociales et humaines, a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e en 1999. Hyper Articles en Ligne (HAL) a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2001. Le Centre national de la recherche scientifique a particip\u00e9 en 2003 \u00e0 l'\u00e9laboration de la D\u00e9claration de Berlin. sur le libre acc\u00e8s \u00e0 la connaissance dans les sciences et les sciences humaines. Les \u00e9diteurs EDP Sciences et OpenEdition appartiennent \u00e0 l'association internationale Open Access Scholarly Publishers Association."}, {"name": "Operation_Torch", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Operation_Torch", "description": "L'op\u00e9ration Torch est le nom de code donn\u00e9 au d\u00e9barquement des Alli\u00e9s le 8 novembre 1942 en Afrique du Nord (Maroc et Alg\u00e9rie). La prise d'Alger se fait en un jour gr\u00e2ce \u00e0 la R\u00e9sistance fran\u00e7aise, alors qu'\u00e0 Oran et au Maroc, les g\u00e9n\u00e9raux du r\u00e9gime de Vichy accueillent les Alli\u00e9s \u00e0 coups de canon, tout en livrant la Tunisie (alors sous protectorat) aux Allemands sans aucune r\u00e9sistance, d\u00e9clenchant ainsi la campagne de Tunisie. La reddition des troupes fran\u00e7aises vichystes au Maroc eut lieu le 11 novembre. Des sous-marins allemands, arriv\u00e9s sur les lieux le jour du cessez-le-feu, men\u00e8rent ensuite des attaques devant Casablanca jusqu'au 16 novembre. Ce d\u00e9barquement marque le tournant de la Seconde Guerre mondiale sur le front occidental, conjointement avec les victoires britannique d'El Alamein et sovi\u00e9tique de Stalingrad."}, {"name": "Ordinance_of_9_August_1944", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Ordinance_of_9_August_1944", "description": "L'ordonnance du 9 ao\u00fbt 1944 relative au r\u00e9tablissement de la l\u00e9galit\u00e9 r\u00e9publicaine sur le territoire continental, promulgu\u00e9e par le Gouvernement provisoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise (GPRF) et publi\u00e9e \u00e0 Alger, \u00f4te toute l\u00e9galit\u00e9 au r\u00e9gime de Vichy, en consid\u00e9rant comme nuls et non avenus tous les textes r\u00e9glementaires constitutionnels \u00e9dict\u00e9s par le gouvernement de P\u00e9tain puis de Laval, en commen\u00e7ant par la loi constitutionnelle du 10 juillet 1940. Par cons\u00e9quent, le GPRF dirig\u00e9 par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle n'eut pas \u00e0 proclamer la R\u00e9publique, celle-ci n'ayant jamais, en droit, \u00e9t\u00e9 dissoute. De fa\u00e7on plus g\u00e9n\u00e9rale, ce texte organise les conditions de la transition des normes en vigueur sous Vichy aux normes r\u00e9publicaines, dans les conditions historiques de la Lib\u00e9ration. Par ce texte, qui joue \u00e0 la fois sur le temps et l'espace (le titre impliquant que la l\u00e9galit\u00e9 r\u00e9publicaine n'a jamais cess\u00e9 hors de la m\u00e9tropole), la France libre incarn\u00e9e par le GPRF et dirig\u00e9e par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle se constitue r\u00e9troactivement comme la prolongation constante de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, le r\u00e9gime de Vichy perdant tout droit \u00e0 se pr\u00e9senter comme le successeur de la Troisi\u00e8me R\u00e9publique. Cette ordonnance signe ainsi la victoire d\u00e9finitive du gouvernement en exil constitu\u00e9 par de Gaulle d\u00e8s 1940 avec le Conseil de d\u00e9fense de l'Empire, et qui contestait lors de la guerre l'autorit\u00e9 l\u00e9gitime avec Vichy, les deux parties pr\u00e9tendant alors repr\u00e9senter de fa\u00e7on exclusive la France. En outre, en liant explicitement le mode de gouvernement de la France \u00e0 la R\u00e9publique, elle ent\u00e9rine une conception r\u00e9publicaine de la France qui \u00f4te par avance toute l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 une modification de cette forme de gouvernement."}, {"name": "Carolingian_dynasty", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Carolingian_dynasty", "description": "Les Carolingiens (ou Carlovingiens jusqu'\u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle) forment une dynastie de rois francs qui r\u00e8gnent sur l'Europe occidentale de 751 jusqu'en 987. Le terme carolingien, en latin m\u00e9di\u00e9val karolingi, est d\u00e9riv\u00e9 de Carolus, qui est \u00e0 la fois le pr\u00e9nom latinis\u00e9 de Charles Martel (690-741), l'a\u00efeul de cette dynastie, et celui de son petit-fils Charlemagne (742?-814), consid\u00e9r\u00e9 comme le plus illustre des rois de cette lign\u00e9e. Certains historiens, notamment au XIXe si\u00e8cle, d\u00e9signent la lign\u00e9e comme la \u00ab seconde race \u00bb des rois francs."}, {"name": "Senate_(France)", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Senate_(France)", "description": "Le S\u00e9nat constitue la chambre haute du Parlement fran\u00e7ais selon le syst\u00e8me du bicam\u00e9risme et d\u00e9tient le pouvoir l\u00e9gislatif avec l'Assembl\u00e9e nationale. En vertu de l'article 24 de la Constitution de la Ve R\u00e9publique, il est le repr\u00e9sentant des collectivit\u00e9s territoriales. Il si\u00e8ge au palais du Luxembourg \u00e0 Paris. Lors du vote d'une loi, en cas de positions divergentes du S\u00e9nat et de l'Assembl\u00e9e nationale, le Premier ministre peut donner le dernier mot \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. Cette derni\u00e8re ne peut donc l\u00e9gif\u00e9rer qu'avec l'accord du S\u00e9nat ou du Premier ministre, mais jamais seule. Dans le cas des r\u00e9visions constitutionnelles, les deux chambres doivent s\u2019entendre sur le m\u00eame texte. Le S\u00e9nat, qui compte 348 s\u00e9nateurs depuis le renouvellement de 2011, a subi plusieurs r\u00e9formes de son mode d'\u00e9lection. Depuis l'adoption de la loi no 2003-697 du 30 juillet 2003, le mandat des s\u00e9nateurs est de six ans, et le renouvellement s'effectue par moiti\u00e9, tous les trois ans depuis 2011. Les s\u00e9nateurs sont \u00e9lus au suffrage universel indirect, par 150 000 grands \u00e9lecteurs. Le scrutin est soit proportionnel (52 %), soit uninominal \u00e0 deux tours (48 %) au niveau d\u00e9partemental. La chambre haute est domin\u00e9e par la droite et le centre depuis le d\u00e9but de la Ve R\u00e9publique jusqu'\u00e0 aujourd'hui, la gauche n'ayant d\u00e9tenu la majorit\u00e9 qu'entre 2011 et 2014. Depuis cette derni\u00e8re date, le groupe majoritaire est le groupe Les R\u00e9publicains et G\u00e9rard Larcher est le pr\u00e9sident du S\u00e9nat."}, {"name": "Christianity_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Christianity_in_France", "description": "Le christianisme en France est la principale religion. Les chr\u00e9tiens en France sont majoritairement catholiques, mais la minorit\u00e9 protestante, pr\u00e9sente depuis la R\u00e9forme, compte pr\u00e8s de 3 % des Fran\u00e7ais. En outre, environ 0,6 % des Fran\u00e7ais se reconnaissent comme chr\u00e9tiens orthodoxes."}, {"name": "Women_in_the_French_Resistance", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Women_in_the_French_Resistance", "description": "Les femmes dans la R\u00e9sistance int\u00e9rieure fran\u00e7aise ont jou\u00e9 un r\u00f4le important mais longtemps sous-estim\u00e9 dans le contexte de l'occupation du pays pendant la Seconde Guerre mondiale."}, {"name": "Marianne", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Marianne", "description": "Marianne est une figure symbolique de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. Sous l\u2019apparence d\u2019une femme coiff\u00e9e d\u2019un bonnet phrygien, elle repr\u00e9sente la R\u00e9publique fran\u00e7aise et ses valeurs contenues dans la devise : \u00ab Libert\u00e9, \u00c9galit\u00e9, Fraternit\u00e9 \u00bb. C'est un important symbole r\u00e9publicain et une ic\u00f4ne de la libert\u00e9 et de la d\u00e9mocratie. Figure all\u00e9gorique nationale, Marianne tient une place d'honneur dans les mairies et les b\u00e2timents officiels de la R\u00e9publique fran\u00e7aise ainsi que dans ses manifestations. Elle symbolise Le Triomphe de la R\u00e9publique, du nom de la sculpture \u00e9rig\u00e9e dans le jardin de Marianne situ\u00e9 sur la place de la Nation \u00e0 Paris. Son profil appara\u00eet sur les documents gouvernementaux officiels, sur les timbres, et sur les pi\u00e8ces de monnaie fran\u00e7aises."}, {"name": "Louis_III_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Louis_III_of_France", "description": "Louis III (entre 863 et 865 \u2013 5 ao\u00fbt 882) est roi des Francs de 879 \u00e0 882. Il r\u00e8gne sur la Francie occidentale aux c\u00f4t\u00e9s de son fr\u00e8re cadet Carloman II, qui lui survit et r\u00e8gne seul apr\u00e8s sa mort."}, {"name": "Louis_IV_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Louis_IV_of_France", "description": "Louis IV, dit \u00ab d'Outremer \u00bb (n\u00e9 entre septembre 920 et septembre 921 \u2013 10 septembre 954, Reims), fils de Charles III le Simple et d'Edwige de Wessex, est un roi des Francs (936-954) de la dynastie carolingienne. Apr\u00e8s la d\u00e9ch\u00e9ance en 922 de son p\u00e8re le roi Charles III le Simple, sa m\u00e8re et le prince Louis, \u00e2g\u00e9 de deux ans, se r\u00e9fugient en Angleterre (d\u2019o\u00f9 son surnom d\u2019Outremer), \u00e0 la cour de son grand-p\u00e8re maternel \u00c9douard l'Ancien, puis \u00e0 celle de son oncle \u00c6thelstan, roi de Wessex. Devenu l'h\u00e9ritier carolingien par la mort en captivit\u00e9 de Charles III (929), il est rappel\u00e9 d'Angleterre par le puissant marquis de Neustrie Hugues le Grand afin de succ\u00e9der au roi Raoul mort au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 936, laquelle marque alors le retour de la dynastie carolingienne. Son r\u00e8gne riche en rebondissements est avant tout connu par les Annales de Flodoard puis plus tardivement par les Histoires de Richer de Reims. Une fois au pouvoir, Louis d'Outremer souhaite s'\u00e9loigner d'Hugues le Grand devenu duc des Francs et seconde personnalit\u00e9 du Royaume apr\u00e8s le roi. Dans un premier temps il se lance \u00e0 la conqu\u00eate de la Lotharingie (939). Cette exp\u00e9dition est un \u00e9chec et son beau-fr\u00e8re Otton Ier ne tarde pas \u00e0 le soumettre en assi\u00e9geant la cit\u00e9 de Reims (940). Dans un second temps, apr\u00e8s la mort du comte des Normands Guillaume Longue-\u00c9p\u00e9e, Louis IV tente de prendre \u00e0 son compte le gouvernement de Normandie mais il est enlev\u00e9 par les hommes d'Hugues le Grand (945). Le concile d'Ingelheim (948) permet l'excommunication du duc des Francs et la lib\u00e9ration d\u00e9finitive de Louis IV. \u00c0 partir des ann\u00e9es 950, le roi s'impose progressivement dans le nord-est de son royaume en tissant de nombreuses fid\u00e9lit\u00e9s (notamment avec les Vermandois) sous la nouvelle protection ottonienne. Il meurt accidentellement d'une chute de cheval entre Laon et Reims en 954."}, {"name": "Suicide_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Suicide_in_France", "description": "Selon le Centre d'\u00e9pid\u00e9miologie sur les causes m\u00e9dicales de d\u00e9c\u00e8s de l'INSERM, la France a un taux moyen de suicide de 12,3 pour 100 000 habitants en 2017. Le taux de suicide est de 19,3 chez les hommes contre 6 seulement pour les femmes. Cela repr\u00e9sente un nombre total de 8 355 suicides sur l'ann\u00e9e. Ce chiffre est en baisse r\u00e9guli\u00e8re depuis le milieu des ann\u00e9es 1980, o\u00f9 il d\u00e9passait 12 000.Au plan international, selon le rapport sur le suicide de l'OMS en 2019, la France est class\u00e9e au 75e rang sur 183 pays. La France a un taux moyen de suicide plus \u00e9lev\u00e9 que celui de l'Espagne, de l'Italie, de l'Allemagne ou du Royaume-Uni, mais derri\u00e8re la Belgique, la Su\u00e8de, la Finlande, l'Islande, les \u00c9tats-Unis ou les Pays de l'Est europ\u00e9en, y compris la Russie."}, {"name": "National_emblem_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/National_emblem_of_France", "description": "Depuis le 4 septembre 1870, les armoiries de la France ne font plus l'objet d'aucun texte juridique. Seuls la devise, l'hymne et le drapeau figurent dans la Constitution de la Ve R\u00e9publique. Un embl\u00e8me non officiel, compos\u00e9 d'une pelta, d'un faisceau de licteur et de branches de ch\u00eane et d'olivier, est utilis\u00e9 par la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique, le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res et figure sur la couverture des passeports et livrets de famille fran\u00e7ais, ainsi qu'en filigrane des cartes d'identit\u00e9 au format carte de cr\u00e9dit. La charte graphique du gouvernement pr\u00e9voit l'utilisation d'un logotype comprenant les couleurs du drapeau et Marianne."}, {"name": "National_symbols_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/National_symbols_of_France", "description": "L'embl\u00e8me de la France fix\u00e9 par la Constitution actuelle dans son article 2 est le drapeau bleu, blanc et rouge. En 1999, le gouvernement a adopt\u00e9 pour sa communication une charte graphique comprenant un logotype utilis\u00e9 par les minist\u00e8res, les services d\u00e9concentr\u00e9s de l'\u00c9tat, les ambassades, etc. Un embl\u00e8me repr\u00e9sentant un faisceau de licteur est utilis\u00e9 pour repr\u00e9senter la France sur les passeports et sur les plaques signalant les repr\u00e9sentations diplomatiques sans qu'il fasse l'objet d'un texte officiel. Au cours de l'Histoire, la France a connu comme embl\u00e8mes de nombreuses oriflammes ou autres symboles."}, {"name": "Political_history_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Political_history_of_France", "description": "La vie politique en France se d\u00e9roule sous le r\u00e9gime de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique depuis l'adoption de la Constitution fran\u00e7aise du 4 octobre 1958. Depuis 1958, la France est une r\u00e9publique et un r\u00e9gime parlementaire. Concr\u00e8tement, cela signifie que le pouvoir ex\u00e9cutif est d\u00e9tenu essentiellement par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et qu'il partage avec le Premier ministre et le gouvernement qu'il a nomm\u00e9. On peut aussi parler de r\u00e9gime semi-pr\u00e9sidentiel. C'est un r\u00e9gime politique typiquement fran\u00e7ais car tr\u00e8s rare dans le monde ; ce r\u00e9gime a la r\u00e9putation d'\u00eatre \u00e0 la fois tr\u00e8s stable et tr\u00e8s souple."}, {"name": "Politics_of_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_France", "description": "La politique en France s'exerce aujourd\u2019hui dans le cadre d'un r\u00e9gime semi-pr\u00e9sidentiel, d\u00e9termin\u00e9 par la Constitution de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique."}, {"name": "Sport_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Sport_in_France", "description": "Le sport en France est marqu\u00e9 par plusieurs ph\u00e9nom\u00e8nes : une tradition sportive ancienne, un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'organisation du sport moderne (notamment, r\u00e9tablissement des Jeux olympiques par Pierre de Coubertin, cr\u00e9ation de la Coupe du monde de football par Jules Rimet et mise en place de la Coupe d'Europe des clubs champions par les journalistes de l'\u00c9quipe), et une grande vari\u00e9t\u00e9 de disciplines pratiqu\u00e9es \u00e0 haut niveau. Si le palmar\u00e8s international n'est pas au m\u00eame rang, la tendance para\u00eet s'inverser depuis la fin du XXe si\u00e8cle. La France p\u00e8se en effet moins qu'avant sur les enjeux du sport mondial (lutte contre le dopage, notamment (voir Agence mondiale antidopage)), alors que le palmar\u00e8s des sportifs fran\u00e7ais, depuis les ann\u00e9es 1990, la place d\u00e9sormais clairement dans les toutes meilleures nations sportives. En 1986 d\u00e9j\u00e0, L'\u00c9quipe magazine publie un classement mondial prenant en compte de tr\u00e8s nombreuses disciplines. La France est class\u00e9e quatri\u00e8me derri\u00e8re les \u00c9tats-Unis, l'URSS et l'Allemagne en profitant de sa pr\u00e9sence, m\u00eame moyenne, dans de nombreux sports. Aujourd'hui, les sportifs fran\u00e7ais n'ont pas abdiqu\u00e9 leurs volont\u00e9s omnisports, colonisant m\u00eame de nouveaux territoires (squash, surf et biathlon, par exemple), mais ils s'imposent aussi parmi les tout meilleurs dans des disciplines comme le football, le rugby \u00e0 XV, le handball ou encore le basket-ball. Avec un total de 123 m\u00e9dailles, dont 44 titres olympiques, l'escrime reste le sport le plus titr\u00e9 devant le cyclisme (100 m\u00e9dailles dont 42 titres). La France a \u00e9t\u00e9 en 2018 la deuxi\u00e8me nation sportive au monde d'apr\u00e8s une \u00e9tude men\u00e9e chaque ann\u00e9e. Apr\u00e8s Londres en 2012 et avant Los Angeles en 2028, Paris sera en 2024 la deuxi\u00e8me ville \u00e0 avoir accueilli trois fois les Jeux olympiques."}, {"name": "Transport_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Transport_in_France", "description": "Les transports en France incluent le r\u00e9seau routier, ferroviaire, a\u00e9rien et maritime. La France a un r\u00e9seau dense et maill\u00e9 de 146 km de routes et 6,2 km de voies ferr\u00e9es pour 100 km2 ; les r\u00e9seaux de transport sont pour la plupart structur\u00e9s \u00ab en toile d\u2019araign\u00e9e \u00bb avec pour c\u0153ur la capitale Paris. La totalit\u00e9 des rues, routes et parkings en France occupe une surface de 17 000 km2. En 2019, le transport int\u00e9rieur en France s'\u00e9tablit \u00e0 988,3 milliards de voyageurs-kilom\u00e8tres. La majorit\u00e9 des trajets sont effectu\u00e9s en voiture individuelle."}, {"name": "Secularism_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Secularism_in_France", "description": "En France, la la\u00efcit\u00e9 est un ensemble de principes relatifs \u00e0 la place du fait religieux dans la soci\u00e9t\u00e9. Sur le plan juridique, elle est un principe constitutionnel qui s\u00e9pare le pouvoir politique des organisations religieuses. La loi de la R\u00e9publique, neutre vis-\u00e0-vis du fait religieux, garantit la libert\u00e9 de culte (tant que les manifestations religieuses respectent l\u2019ordre public), proclame la libert\u00e9 de conscience et assure le pluralisme des opinions religieuses. Ce principe, constitutif de l\u2019\u00e9galit\u00e9 r\u00e9publicaine, est r\u00e9sum\u00e9 par la formule suivante : \u00ab La R\u00e9publique ne reconna\u00eet, ne salarie ni ne subventionne aucun culte \u00bb. La la\u00efcit\u00e9 ne consiste pas, de la part des pouvoirs publics, \u00e0 combattre les religions, mais \u00e0 emp\u00eacher leur influence dans l\u2019exercice du pouvoir politique et administratif. Elle renvoie les id\u00e9es spirituelles et philosophiques au domaine exclusif de la conscience individuelle et de la libert\u00e9 d'opinion. Ce principe a modifi\u00e9 en profondeur la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise ; la transformation est toujours \u00e0 l\u2019\u0153uvre aujourd'hui dans l\u2019adaptation du droit et des institutions nationales aux \u00e9volutions de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise. Toutefois, l'existence dans la l\u00e9gislation et dans le d\u00e9bat public d'une distinction entre \u00ab la\u00efcit\u00e9 \u00bb et \u00ab neutralit\u00e9 \u00bb, de m\u00eame qu'entre \u00ab libert\u00e9 de conscience \u00bb et \u00ab libert\u00e9 d'opinion \u00bb, d\u00e9montre que la religion n'est r\u00e9ellement per\u00e7ue et trait\u00e9e ni comme un ph\u00e9nom\u00e8ne strictement priv\u00e9 ni comme un simple courant d'opinion parmi d'autres. Dans un sens davantage politique et philosophique, la la\u00efcit\u00e9 peut \u00e9galement d\u00e9signer une volont\u00e9 d\u2019emp\u00eacher l\u2019emprise d\u2019une confession sur la soci\u00e9t\u00e9, en assurant, outre la neutralit\u00e9 de l\u2019\u00c9tat, le cantonnement du fait religieux \u00e0 la sph\u00e8re priv\u00e9e. Cette conception, qui d\u00e9passe le principe constitutionnel de la\u00efcit\u00e9, a cependant trouv\u00e9 ponctuellement des traductions en droit depuis la R\u00e9volution. Aussi, la notion m\u00eame de la\u00efcit\u00e9, telle qu'elle est comprise dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, n'est donc pas d\u00e9nu\u00e9e d'ambigu\u00eft\u00e9. Jusqu'au d\u00e9but du xxe si\u00e8cle, l'id\u00e9e de la\u00efcit\u00e9 repr\u00e9sentait avant tout, en pratique, la volont\u00e9 de r\u00e9duire l'influence de l'\u00c9glise catholique sur les institutions, cette influence \u00e9tant identifi\u00e9e comme une menace majeure pour les valeurs r\u00e9publicaines. Depuis, ces valeurs se sont trouv\u00e9es confront\u00e9es \u00e0 des doctrines radicales d'origines diverses et non li\u00e9es au catholicisme traditionnel (id\u00e9ologies totalitaires, ph\u00e9nom\u00e8nes sectaires, fondamentalisme religieux, Fondamentalisme islamique), de sorte que la la\u00efcit\u00e9 s'inscrit de nos jours dans une perspective beaucoup plus complexe."}, {"name": "R\u00e9sistancialisme", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/R\u00e9sistancialisme", "description": "Le r\u00e9sistancialisme est un n\u00e9ologisme cr\u00e9\u00e9 en 1987 par l'historien fran\u00e7ais Henry Rousso pour d\u00e9signer le mythe, d\u00e9velopp\u00e9 surtout par les gaullistes et communistes, selon lequel les Fran\u00e7ais auraient unanimement et naturellement r\u00e9sist\u00e9 depuis le d\u00e9but de la Seconde Guerre mondiale. Plus exactement, l'historien \u00e9voque par ce terme un processus organis\u00e9 selon trois \u00e9l\u00e9ments : la marginalisation du r\u00e9gime de Vichy ainsi qu'une d\u00e9valuation de l'ampleur de son emprise sur la soci\u00e9t\u00e9 ; la construction d'un objet de m\u00e9moire (la R\u00e9sistance) exag\u00e9rant le r\u00f4le des minorit\u00e9s que furent les r\u00e9sistants (objet c\u00e9l\u00e9br\u00e9 surtout au sein de groupes id\u00e9ologiques, gaullistes et communistes) ; la g\u00e9n\u00e9ralisation de la R\u00e9sistance \u00e0 l'ensemble de la nation (r\u00e9sistancialisme gaullien). Le r\u00e9sistancialisme ne doit pas \u00eatre confondu avec le r\u00e9sistantialisme, terme pol\u00e9mique en usage de la Lib\u00e9ration au d\u00e9but des ann\u00e9es 1960."}, {"name": "Society_of_Catholic_Worker_Circles", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Society_of_Catholic_Worker_Circles", "description": "L'\u0152uvre des cercles catholiques d\u2019ouvriers, appel\u00e9e aussi les \u00ab cercles ouvriers \u00bb est une association cr\u00e9\u00e9e en 1871 par Albert de Mun, l\u2019un des fondateurs de la revue monarchiste l\u00e9gitimiste nomm\u00e9e l\u2019Association catholique et Maurice Maignen auxquels se joindront Ren\u00e9 de la Tour du Pin, et F\u00e9lix de Roquefeuil-Cahuzac. Ces intellectuels et militaires souhaitaient rechristianiser le monde ouvrier et contribuer de cette fa\u00e7on \u00e0 la d\u00e9fense de ses int\u00e9r\u00eats mat\u00e9riels et moraux, afin d\u2019\u00e9viter un nouveau drame comme celui de la Commune de Paris. Sensibles \u00e0 la \"question sociale\", ils ont conscience de la gravit\u00e9 des responsabilit\u00e9s de l'\u00e9lite \u00e0 laquelle ils appartiennent et veulent \"travailler \u00e0 combler le ressentiment qui s\u00e9parait les classes sociales\" depuis le d\u00e9veloppement de la civilisation industrielle et du lib\u00e9ralisme \u00e9conomique. Ils voient dans ces \" cercles o\u00f9 des hommes de classes privil\u00e9gi\u00e9es rencontreraient des ouvriers chr\u00e9tiens et noueraient avec eux des amiti\u00e9s durables \", l'instrument de cette r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration sociale qu'ils esp\u00e8rent."}, {"name": "Taxation_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Taxation_in_France", "description": "L\u2019imposition en France regroupe l'ensemble des imp\u00f4ts, taxes, redevances, contributions et cotisations sociales auxquels les administrations publiques fran\u00e7aises soumettent les personnes physiques et morales fran\u00e7aises ou vivant en France. Le total des impositions de toutes natures et des cotisations sociales repr\u00e9sente 45,8 % du produit int\u00e9rieur brut (PIB) en 2006. La moiti\u00e9 de ce total correspond au budget de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale qui est g\u00e9r\u00e9 ind\u00e9pendamment du budget de l'\u00c9tat. Pour une \u00e9conomie de march\u00e9, ce niveau est \u00e9lev\u00e9 par rapport aux niveaux des pays d\u00e9velopp\u00e9s comparables (\u00e0 la diff\u00e9rence de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale, qui n'existe pas, \u00e0 ce niveau l\u00e0, dans plusieurs pays de l'OCDE) : l'imposition moyenne des trente pays membres de l'OCDE repr\u00e9sente 35,9 % du PIB en 2005 (inf\u00e9rieure en moyenne de 10 points de PIB). La France est ainsi d\u00e9crite par Le Figaro comme une \u00ab championne de la pression fiscale dans le monde \u00bb avec, en 2014, le second taux de pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires le plus \u00e9lev\u00e9 de l'OCDE apr\u00e8s le Danemark. Si les imp\u00f4ts dus par les entreprises sont en constante diminution, ceux des m\u00e9nages tendent au contraire \u00e0 s\u2019accro\u00eetre. Cette situation conduit le Centre de politique et d\u2019administration fiscales de l\u2019OCDE \u00e0 consid\u00e9rer \u00ab urgent d\u2019agir pour faire en sorte que les entreprises supportent leur juste part du fardeau \u00bb. L'administration fran\u00e7aise utilise la notion de pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires, d\u00e9finie par l'OCDE, qui repr\u00e9sentaient 44,2 % du PIB en 2006. De ce champ sont exclues des cotisations sociales (m\u00eame obligatoires) qui ne constituent pas une recette pour les administrations publiques (cotisations sociales dites volontaires, vers\u00e9s \u00e0 d'autres organismes que les administrations publiques). Le Conseil des pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires a soulign\u00e9 les limites de cette mesure dans un rapport de mars 2008. Les diverses formes d'imposition en France rev\u00eatent une grande diversit\u00e9, ce qui rend plus complexe l'effort de d\u00e9finition et de cat\u00e9gorisation (voir : Pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires#Critique de la comparaison internationale)."}, {"name": "Women_in_France", "dbpediaUrl": "http://dbpedia.org/resource/Women_in_France", "description": "Le r\u00f4le des femmes en France a chang\u00e9 tout au long de l'histoire. En 1944, les femmes fran\u00e7aises obtiennent le droit de vote. Comme dans les autres pays occidentaux, le r\u00f4le des femmes a connu de nombreux changements sociaux et juridiques entre les ann\u00e9es 1960 et 1970. Le f\u00e9minisme fran\u00e7ais, qui tient ses origines de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, a \u00e9t\u00e9 influent au cours du XXe si\u00e8cle par sa contribution au corpus th\u00e9orique, en particulier \u00e0 travers les travaux de Simone de Beauvoir."}]