[
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "d\u00e9partement des Hauts-de-Seine",
        "history": "localement La Garenne, est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e"
    },
    {
        "location": "\u00cele-de-France",
        "history": "Bonne volont\u00e9. Le d\u00e9partement g\u00e8re deux coll\u00e8ges et la r\u00e9gion \u00cele-de-France un lyc\u00e9e : le coll\u00e8ge Les Vall\u00e9es - du nom"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "de France",
        "history": "1660 \u00e0 1685, se r\u00e9fugie avec sa m\u00e8re Henriette Marie de France et sa s\u0153ur Henriette d'Angleterre, future belle-s\u0153ur de Louis XIV, ... Stanislas Pacaud compose et imprime plusieurs num\u00e9ros des Petites Ailes de France et de R\u00e9sistance ainsi que de nombreux tracts. Ces publications ... num\u00e9ros 5, 6, 7, 8 et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous ... depuis 1980.La mairie est \u00e9galement partenaire des villes suivantes hors de France : Valpa\u00e7os (Portugal) depuis 2004, Yoqneam (Isra\u00ebl) depuis 2006, Clarksville ... de langue fran\u00e7aise (AEEBLF) et du Conseil national des \u00e9vang\u00e9liques de France (le CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest ... ==== Autres sources ==== Portail des Hauts-de-Seine Portail des communes de France"
    },
    {
        "location": "D\u00e9fense Seine",
        "history": "ville au p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes ... est sur le territoire de l'\u00c9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA), charg\u00e9 d'investir dans les infrastructures, les transports ou ... sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la"
    },
    {
        "location": "G\u00e9ographie ==\n\n\n=== Localisation",
        "history": "l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "Hauts-de-Seine",
        "history": "Garenne, est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e ... Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas \u00eatre en bordure du d\u00e9partement et se ... \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de la France enti\u00e8re. Une caract\u00e9ristique marquante du parc ... logement (50 % en 2013), contre 42,5 % pour les Hauts-de-Seine et 57,5 pour la France enti\u00e8re. Des programmes de logements ... nom a \u00e9t\u00e9 finalement rejet\u00e9 par le conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine le 6 juillet 2009 en raison du pass\u00e9 collaborationniste et ... carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet le plus vite depuis 1999, apr\u00e8s ... nouveau de population, in\u00e9dit dans l'histoire de ce quartier des Hauts-de-Seine (voir le tableau d'\u00e9volution de la population ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement ... en images. === Articles connexes === Liste des communes des Hauts-de-Seine === Liens externes === Ressources relatives \u00e0 la g\u00e9ographie : ... Site de l'Insee ==== ==== Autres sources ==== Portail des Hauts-de-Seine Portail des communes de France"
    },
    {
        "location": "Grand Paris",
        "history": "mondial est cr\u00e9\u00e9e, le 1er janvier 2016, la m\u00e9tropole du Grand Paris (MGP), dont la commune est membre. La loi portant nouvelle"
    },
    {
        "location": "Colombes",
        "history": "du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction de ... au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de Colombes puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie ... le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD 131 ou ... Toponymie == De la garenne d\u00e9pendant de Colombes, Garenne de Colombes telle qu'elle appara\u00eet sur les cartes anciennes, a d\u00e9coul\u00e9 le ... de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire == ... Heugot reconna\u00eet \u00eatre homme lige de Saint-Denis pour l'atrium de Colombes et Courbevoye enti\u00e8rement, ce qui pourrait \u00eatre la Garenne-Colombes. Elle ... de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore ... desservant la commune et celles, voisines, de Bois-Colombes et de Colombes (CHArlebourg, devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve au 72 avenue ... dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord appel\u00e9e Colombes puis La Garenne-Bezons) ouvre le 26 ao\u00fbt 1837 sur la ... dans le XXe si\u00e8cle. Elles gagnent le conseil municipal de Colombes et cr\u00e9ent une impasse politique qui aboutit n\u00e9cessairement \u00e0 la ... dans les faits depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs ... 2009, 119 pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en"
    },
    {
        "location": "Bois-Colombes",
        "history": "nord par la partie pavillonnaire de Colombes, \u00e0 l'est par Bois-Colombes (Les Vall\u00e9es, Les Bruy\u00e8res), au sud par Courbevoie (Faubourg de ... partie orientale de l'actuelle RD 11, entre les limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue ... comme indicatif t\u00e9l\u00e9phonique desservant la commune et celles, voisines, de Bois-Colombes et de Colombes (CHArlebourg, devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve ... l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette derni\u00e8re comprend l'int\u00e9gralit\u00e9 de Courbevoie, de Bois-Colombes et de La Garenne-Colombes. Les habitants de cette circonscription sont"
    },
    {
        "location": "Les Bruy\u00e8res",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Courbevoie",
        "history": "l'est par Bois-Colombes (Les Vall\u00e9es, Les Bruy\u00e8res), au sud par Courbevoie (Faubourg de l'Arche, B\u00e9con) et \u00e0 l'ouest par Nanterre (Les ... et est en partie occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise la place ... l'actuelle RD 11, entre les limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement ... RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place ... \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La ... \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de ... puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD ... ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France.Stations \u00e0 proximit\u00e9 : Gare de Courbevoie de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; ... lourde de transport en commun en France). La gare de Courbevoie permet de desservir le sud de la ville, celle de ... gare Saint-Lazare (8e arrondissement de Paris). La ligne locale de Courbevoie nomm\u00e9e RATP Curviabus dessert \u00e9galement la rue Pierre-Brossolette, partag\u00e9e sur ... de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. ==="
    },
    {
        "location": "Faubourg",
        "history": "ligne 2 du tramway ( : Charlebourg, Les Fauvelles et Faubourg de l'Arche). Du fait de l'\u00e9largissement du boulevard sur son ... 1, RER A, transilien L et U) par la station Faubourg de l'Arche. Avec quatre stations de transport (train et tramway)"
    },
    {
        "location": "Arche",
        "history": "p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est ... le territoire de l'\u00c9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA), charg\u00e9 d'investir dans les infrastructures, les transports ou l'am\u00e9nagement"
    },
    {
        "location": "B\u00e9con",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Nanterre",
        "history": "par Courbevoie (Faubourg de l'Arche, B\u00e9con) et \u00e0 l'ouest par Nanterre (Les Champs-Philippe, La Folie). La taille de la ville est ... Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre : 0 m\u00e8tre Asni\u00e8res-sur-Seine : 500 m\u00e8tres Puteaux (La D\u00e9fense, ... la crois\u00e9e des routes de La D\u00e9fense, de Neuilly-sur-Seine, de Nanterre et du Val-d'Oise. La RD 908 ou boulevard de la ... la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place Rhin-et-Danube et rue ... La RD 131 ou avenue de Verdun - 1916 relie Nanterre \u00e0 la place de Belgique. Aucune autoroute ne traverse La ... trois stations transilien et RER \u00e0 proximit\u00e9 la reliant \u00e0 Nanterre Universit\u00e9 (RER A) et \u00e0 Saint Lazare (m\u00e9tros 3, 9, ... ligne L du Transilien \u00e0 800 m\u00e8tres ; Gare de Nanterre - Pr\u00e9fecture de la ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional ... pr\u00e9f\u00e8rent marcher depuis les gares de La D\u00e9fense, Courbevoie, B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res, Nanterre - Pr\u00e9fecture ou Nanterre - Universit\u00e9. ==== Train ==== La ... gares de La D\u00e9fense, Courbevoie, B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res, Nanterre - Pr\u00e9fecture ou Nanterre - Universit\u00e9. ==== Train ==== La commune est desservie par ... la ville, celle de B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res le sud-est, et celle de Nanterre - Pr\u00e9fecture le sud-ouest. Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne"
    },
    {
        "location": "1er arrondissement de",
        "history": "La taille de la ville est comparable \u00e0 celle du 1er arrondissement de Paris. La place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de"
    },
    {
        "location": "Paris",
        "history": "petite ville sont \u00e0 3 000 m\u00e8tres de celles de Paris (XVIIe, hors Bois de Boulogne), soit environ une fois et ... \u00e0 quatre \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s ... ancien nom et son ancien r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, ... Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense ... les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les lignes : ... ==== La commune est desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen de ... En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine en 1795. === Le ... sur la premi\u00e8re ligne fran\u00e7aise ouverte au trafic des voyageurs, Paris \u2013 Saint-Germain. L'inauguration de la ligne se fait notamment en ... 1865, le boulevard National appara\u00eet sous le nom route de Paris au Havre, tandis que le boulevard de la R\u00e9publique se ... sont interpell\u00e9s par la Geheime Feldpolizei, dont le chef pour Paris se tient \u00e0 l'h\u00f4tel Lutetia \u00e0 Saint-Germain-des-Pr\u00e9s. La ville conna\u00eet ... est cr\u00e9\u00e9e, le 1er janvier 2016, la m\u00e9tropole du Grand Paris (MGP), dont la commune est membre. La loi portant nouvelle ... \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e le 1er janvier 2016 \u00e0 l'\u00e9tablissement public territorial Paris Ouest La D\u00e9fense. === Tendances politiques et r\u00e9sultats === Lors"
    },
    {
        "location": "place de Belgique",
        "history": "est comparable \u00e0 celle du 1er arrondissement de Paris. La place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et ... l'am\u00e9nagement des espaces publics. L'axe du boulevard National reliant la place de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense ... de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendue par la municipalit\u00e9 \u00e0 la place de Belgique et une partie du boulevard de la R\u00e9publique. === Voies ... de la R\u00e9publique relie la porte de Champerret \u00e0 la place de Belgique et portait au XIXe si\u00e8cle le m\u00eame nom sur tout ... du fermier, qui se trouvait dans les environs de la place de Belgique actuelle, du c\u00f4t\u00e9 de Courbevoie. \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est ... c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur la place de Belgique aujourd\u2019hui. Au XVe si\u00e8cle, une maison de campagne y est ... === Une activit\u00e9 en croissance === Le r\u00e9am\u00e9nagement de la place de Belgique et du boulevard National (anciennement avenue de La D\u00e9fense) ont"
    },
    {
        "location": "La D\u00e9fense",
        "history": "place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de ... \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s pris\u00e9.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Une ... de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense accueille trois stations de la ligne 2 du tramway ( ... du trac\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes. Cette extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre ... par l'extension \u00e0 \u00eatre jusqu'alors totalement exclue du territoire de La D\u00e9fense (EPAD et EPASA). La zone d'influence de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 ... r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, et est en partie occup\u00e9e par ... voisines : sur l'A 14, sortie 2, La Garenne-Colombes, \u00e0 La D\u00e9fense sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie ... (m\u00e9tros 3, 9, 12, 13, 14, RER E) ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (RER A, m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de ... de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du ... La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense (m\u00e9tro 1, RER A, transilien L et U) par la ... bus 163 ou 164 : 10 \u00e0 15 minutes \u00e0 La D\u00e9fense prendre le tramway T2 : 3 \u00e0 6 minutes Sur ... est pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'\u00e9conomie de La Garenne-Colombes. La proximit\u00e9 de La D\u00e9fense augmente ce ph\u00e9nom\u00e8ne. L'on trouve notamment : industrie : Total"
    },
    {
        "location": "l'Europe",
        "history": "centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de l'\u00cele de la Jatte. Les ... limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement rue Faidherbe). La RD 11 ... RATP RATP 73 163 176Noctilien N24 N152 Au rond-point de l'Europe se croisent les lignes suivantes :Bus RATP RATP 163 164"
    },
    {
        "location": "\u00cele de la Jatte",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Paris",
        "history": "petite ville sont \u00e0 3 000 m\u00e8tres de celles de Paris (XVIIe, hors Bois de Boulogne), soit environ une fois et ... \u00e0 quatre \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s ... ancien nom et son ancien r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, ... Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense ... les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les lignes : ... ==== La commune est desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen de ... En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine en 1795. === Le ... sur la premi\u00e8re ligne fran\u00e7aise ouverte au trafic des voyageurs, Paris \u2013 Saint-Germain. L'inauguration de la ligne se fait notamment en ... 1865, le boulevard National appara\u00eet sous le nom route de Paris au Havre, tandis que le boulevard de la R\u00e9publique se ... sont interpell\u00e9s par la Geheime Feldpolizei, dont le chef pour Paris se tient \u00e0 l'h\u00f4tel Lutetia \u00e0 Saint-Germain-des-Pr\u00e9s. La ville conna\u00eet ... est cr\u00e9\u00e9e, le 1er janvier 2016, la m\u00e9tropole du Grand Paris (MGP), dont la commune est membre. La loi portant nouvelle ... \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e le 1er janvier 2016 \u00e0 l'\u00e9tablissement public territorial Paris Ouest La D\u00e9fense. === Tendances politiques et r\u00e9sultats === Lors"
    },
    {
        "location": "XVIIe",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Bois de Boulogne",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Bois-Colombes",
        "history": "nord par la partie pavillonnaire de Colombes, \u00e0 l'est par Bois-Colombes (Les Vall\u00e9es, Les Bruy\u00e8res), au sud par Courbevoie (Faubourg de ... partie orientale de l'actuelle RD 11, entre les limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue ... comme indicatif t\u00e9l\u00e9phonique desservant la commune et celles, voisines, de Bois-Colombes et de Colombes (CHArlebourg, devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve ... l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette derni\u00e8re comprend l'int\u00e9gralit\u00e9 de Courbevoie, de Bois-Colombes et de La Garenne-Colombes. Les habitants de cette circonscription sont"
    },
    {
        "location": "Colombes",
        "history": "du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction de ... au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de Colombes puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie ... le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD 131 ou ... Toponymie == De la garenne d\u00e9pendant de Colombes, Garenne de Colombes telle qu'elle appara\u00eet sur les cartes anciennes, a d\u00e9coul\u00e9 le ... de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire == ... Heugot reconna\u00eet \u00eatre homme lige de Saint-Denis pour l'atrium de Colombes et Courbevoye enti\u00e8rement, ce qui pourrait \u00eatre la Garenne-Colombes. Elle ... de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore ... desservant la commune et celles, voisines, de Bois-Colombes et de Colombes (CHArlebourg, devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve au 72 avenue ... dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord appel\u00e9e Colombes puis La Garenne-Bezons) ouvre le 26 ao\u00fbt 1837 sur la ... dans le XXe si\u00e8cle. Elles gagnent le conseil municipal de Colombes et cr\u00e9ent une impasse politique qui aboutit n\u00e9cessairement \u00e0 la ... dans les faits depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs ... 2009, 119 pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en"
    },
    {
        "location": "Courbevoie",
        "history": "l'est par Bois-Colombes (Les Vall\u00e9es, Les Bruy\u00e8res), au sud par Courbevoie (Faubourg de l'Arche, B\u00e9con) et \u00e0 l'ouest par Nanterre (Les ... et est en partie occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise la place ... l'actuelle RD 11, entre les limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement ... RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place ... \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La ... \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de ... puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD ... ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France.Stations \u00e0 proximit\u00e9 : Gare de Courbevoie de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; ... lourde de transport en commun en France). La gare de Courbevoie permet de desservir le sud de la ville, celle de ... gare Saint-Lazare (8e arrondissement de Paris). La ligne locale de Courbevoie nomm\u00e9e RATP Curviabus dessert \u00e9galement la rue Pierre-Brossolette, partag\u00e9e sur ... de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. ==="
    },
    {
        "location": "Nanterre",
        "history": "par Courbevoie (Faubourg de l'Arche, B\u00e9con) et \u00e0 l'ouest par Nanterre (Les Champs-Philippe, La Folie). La taille de la ville est ... Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre : 0 m\u00e8tre Asni\u00e8res-sur-Seine : 500 m\u00e8tres Puteaux (La D\u00e9fense, ... la crois\u00e9e des routes de La D\u00e9fense, de Neuilly-sur-Seine, de Nanterre et du Val-d'Oise. La RD 908 ou boulevard de la ... la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place Rhin-et-Danube et rue ... La RD 131 ou avenue de Verdun - 1916 relie Nanterre \u00e0 la place de Belgique. Aucune autoroute ne traverse La ... trois stations transilien et RER \u00e0 proximit\u00e9 la reliant \u00e0 Nanterre Universit\u00e9 (RER A) et \u00e0 Saint Lazare (m\u00e9tros 3, 9, ... ligne L du Transilien \u00e0 800 m\u00e8tres ; Gare de Nanterre - Pr\u00e9fecture de la ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional ... pr\u00e9f\u00e8rent marcher depuis les gares de La D\u00e9fense, Courbevoie, B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res, Nanterre - Pr\u00e9fecture ou Nanterre - Universit\u00e9. ==== Train ==== La ... gares de La D\u00e9fense, Courbevoie, B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res, Nanterre - Pr\u00e9fecture ou Nanterre - Universit\u00e9. ==== Train ==== La commune est desservie par ... la ville, celle de B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res le sud-est, et celle de Nanterre - Pr\u00e9fecture le sud-ouest. Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne"
    },
    {
        "location": "Asni\u00e8res-sur-Seine",
        "history": "\u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre : 0 m\u00e8tre Asni\u00e8res-sur-Seine : 500 m\u00e8tres Puteaux (La D\u00e9fense, CNIT) : 800 m\u00e8tres"
    },
    {
        "location": "Puteaux",
        "history": "Colombes, Courbevoie, Nanterre : 0 m\u00e8tre Asni\u00e8res-sur-Seine : 500 m\u00e8tres Puteaux (La D\u00e9fense, CNIT) : 800 m\u00e8tres Neuilly-sur-Seine (\u00cele de la"
    },
    {
        "location": "La D\u00e9fense",
        "history": "place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de ... \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s pris\u00e9.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Une ... de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense accueille trois stations de la ligne 2 du tramway ( ... du trac\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes. Cette extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre ... par l'extension \u00e0 \u00eatre jusqu'alors totalement exclue du territoire de La D\u00e9fense (EPAD et EPASA). La zone d'influence de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 ... r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, et est en partie occup\u00e9e par ... voisines : sur l'A 14, sortie 2, La Garenne-Colombes, \u00e0 La D\u00e9fense sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie ... (m\u00e9tros 3, 9, 12, 13, 14, RER E) ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (RER A, m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de ... de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du ... La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense (m\u00e9tro 1, RER A, transilien L et U) par la ... bus 163 ou 164 : 10 \u00e0 15 minutes \u00e0 La D\u00e9fense prendre le tramway T2 : 3 \u00e0 6 minutes Sur ... est pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'\u00e9conomie de La Garenne-Colombes. La proximit\u00e9 de La D\u00e9fense augmente ce ph\u00e9nom\u00e8ne. L'on trouve notamment : industrie : Total"
    },
    {
        "location": "CNIT",
        "history": "la place de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense accueille trois stations de la ligne 2"
    },
    {
        "location": "Neuilly-sur-Seine",
        "history": ": 500 m\u00e8tres Puteaux (La D\u00e9fense, CNIT) : 800 m\u00e8tres Neuilly-sur-Seine (\u00cele de la Jatte, pont de Courbevoie) : 1 100 ... c'est le m\u00eame boulevard Bineau que l'on retrouve aujourd'hui \u00e0 Neuilly-sur-Seine (outre l'orthographe de boulevart), et c'est le nom que portait"
    },
    {
        "location": "\u00cele de la Jatte",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Courbevoie",
        "history": "l'est par Bois-Colombes (Les Vall\u00e9es, Les Bruy\u00e8res), au sud par Courbevoie (Faubourg de l'Arche, B\u00e9con) et \u00e0 l'ouest par Nanterre (Les ... et est en partie occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise la place ... l'actuelle RD 11, entre les limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement ... RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place ... \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La ... \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de ... puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD ... ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France.Stations \u00e0 proximit\u00e9 : Gare de Courbevoie de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; ... lourde de transport en commun en France). La gare de Courbevoie permet de desservir le sud de la ville, celle de ... gare Saint-Lazare (8e arrondissement de Paris). La ligne locale de Courbevoie nomm\u00e9e RATP Curviabus dessert \u00e9galement la rue Pierre-Brossolette, partag\u00e9e sur ... de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. ==="
    },
    {
        "location": "Levallois-Perret",
        "history": "de la Jatte, pont de Courbevoie) : 1 100 m\u00e8tres Levallois-Perret (\u00cele de la Jatte) : 1 800 m\u00e8tres Bezons : ... le bassin de Neuilly-sur-Seine, qui contient \u00e9galement Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Levallois-Perret et Neuilly-sur-Seine. ==== \u00c9tablissements scolaires ==== La ville administre quatre"
    },
    {
        "location": "\u00cele de la Jatte",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Bezons",
        "history": "m\u00e8tres Levallois-Perret (\u00cele de la Jatte) : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et ... occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise la place de Belgique, carrefour souvent ... accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de Bezons \u00e0 la porte de Versailles en joignant le terminus des"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Climat",
        "history": "hectares ; l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "Paysages",
        "history": "pouvant conna\u00eetre des pics de temp\u00e9rature ou de pr\u00e9cipitations. === Paysages === Huit espaces verts sont r\u00e9partis sur la ville :"
    },
    {
        "location": "Parc de l'H\u00f4tel-de-Ville",
        "history": "espaces verts sont r\u00e9partis sur la ville : Deux parcs Parc de l'H\u00f4tel-de-Ville (Victor-Roy) qui comprend une fontaine Wallace. Parc du Foyer des"
    },
    {
        "location": "Victor-Roy",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Wallace",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Parc du Foyer des Arts et Loisirs",
        "history": "parcs Parc de l'H\u00f4tel-de-Ville (Victor-Roy) qui comprend une fontaine Wallace. Parc du Foyer des Arts et Loisirs (Wangen im Allg\u00e4u).Deux jardins Jardin de la place du 11-Novembre-1918"
    },
    {
        "location": "Wangen",
        "history": "Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La mairie est \u00e9galement partenaire des"
    },
    {
        "location": "Jardin",
        "history": "du Foyer des Arts et Loisirs (Wangen im Allg\u00e4u).Deux jardins Jardin de la place du 11-Novembre-1918 Jardin de la salle des ... (Wangen im Allg\u00e4u).Deux jardins Jardin de la place du 11-Novembre-1918 Jardin de la salle des F\u00eatesQuatre squares Square Jean-Boiselle Square Guy-M\u00f4quet"
    },
    {
        "location": "Square Guy-M\u00f4quet",
        "history": "11-Novembre-1918 Jardin de la salle des F\u00eatesQuatre squares Square Jean-Boiselle Square Guy-M\u00f4quet Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie ==="
    },
    {
        "location": "Typologie ===\n",
        "history": "Square Guy-M\u00f4quet Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "Paris",
        "history": "petite ville sont \u00e0 3 000 m\u00e8tres de celles de Paris (XVIIe, hors Bois de Boulogne), soit environ une fois et ... \u00e0 quatre \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s ... ancien nom et son ancien r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, ... Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense ... les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les lignes : ... ==== La commune est desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen de ... En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine en 1795. === Le ... sur la premi\u00e8re ligne fran\u00e7aise ouverte au trafic des voyageurs, Paris \u2013 Saint-Germain. L'inauguration de la ligne se fait notamment en ... 1865, le boulevard National appara\u00eet sous le nom route de Paris au Havre, tandis que le boulevard de la R\u00e9publique se ... sont interpell\u00e9s par la Geheime Feldpolizei, dont le chef pour Paris se tient \u00e0 l'h\u00f4tel Lutetia \u00e0 Saint-Germain-des-Pr\u00e9s. La ville conna\u00eet ... est cr\u00e9\u00e9e, le 1er janvier 2016, la m\u00e9tropole du Grand Paris (MGP), dont la commune est membre. La loi portant nouvelle ... \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e le 1er janvier 2016 \u00e0 l'\u00e9tablissement public territorial Paris Ouest La D\u00e9fense. === Tendances politiques et r\u00e9sultats === Lors"
    },
    {
        "location": "Paris",
        "history": "petite ville sont \u00e0 3 000 m\u00e8tres de celles de Paris (XVIIe, hors Bois de Boulogne), soit environ une fois et ... \u00e0 quatre \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s ... ancien nom et son ancien r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, ... Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense ... les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les lignes : ... ==== La commune est desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen de ... En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine en 1795. === Le ... sur la premi\u00e8re ligne fran\u00e7aise ouverte au trafic des voyageurs, Paris \u2013 Saint-Germain. L'inauguration de la ligne se fait notamment en ... 1865, le boulevard National appara\u00eet sous le nom route de Paris au Havre, tandis que le boulevard de la R\u00e9publique se ... sont interpell\u00e9s par la Geheime Feldpolizei, dont le chef pour Paris se tient \u00e0 l'h\u00f4tel Lutetia \u00e0 Saint-Germain-des-Pr\u00e9s. La ville conna\u00eet ... est cr\u00e9\u00e9e, le 1er janvier 2016, la m\u00e9tropole du Grand Paris (MGP), dont la commune est membre. La loi portant nouvelle ... \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e le 1er janvier 2016 \u00e0 l'\u00e9tablissement public territorial Paris Ouest La D\u00e9fense. === Tendances politiques et r\u00e9sultats === Lors"
    },
    {
        "location": "Morphologie",
        "history": "du p\u00f4le principal. Cette aire regroupe 1 929 communes,. === Morphologie urbaine === Initialement, dans cette commune, de petites industries c\u00f4toyaient"
    },
    {
        "location": "Initialement",
        "history": "situe, construit selon les normes HQE, premi\u00e8re rentr\u00e9e en 2009. Initialement baptis\u00e9 Kl\u00e9ber-Haedens, ce nom a \u00e9t\u00e9 finalement rejet\u00e9 par le"
    },
    {
        "location": "XXe",
        "history": "\u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle et au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. On y trouve aussi quelques immeubles haussmanniens et un ... le nom de la commune nouvellement cr\u00e9\u00e9e au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne ... que portait \u00e9galement l'avenue de Verdun \u00e0 Courbevoie. === Le XXe si\u00e8cle : l'ind\u00e9pendance et la guerre === Les revendications de ... sont de plus en plus fortes \u00e0 l\u2019entr\u00e9e dans le XXe si\u00e8cle. Elles gagnent le conseil municipal de Colombes et cr\u00e9ent"
    },
    {
        "location": "Paris",
        "history": "petite ville sont \u00e0 3 000 m\u00e8tres de celles de Paris (XVIIe, hors Bois de Boulogne), soit environ une fois et ... \u00e0 quatre \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s ... ancien nom et son ancien r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, ... Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense ... les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les lignes : ... ==== La commune est desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen de ... En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine en 1795. === Le ... sur la premi\u00e8re ligne fran\u00e7aise ouverte au trafic des voyageurs, Paris \u2013 Saint-Germain. L'inauguration de la ligne se fait notamment en ... 1865, le boulevard National appara\u00eet sous le nom route de Paris au Havre, tandis que le boulevard de la R\u00e9publique se ... sont interpell\u00e9s par la Geheime Feldpolizei, dont le chef pour Paris se tient \u00e0 l'h\u00f4tel Lutetia \u00e0 Saint-Germain-des-Pr\u00e9s. La ville conna\u00eet ... est cr\u00e9\u00e9e, le 1er janvier 2016, la m\u00e9tropole du Grand Paris (MGP), dont la commune est membre. La loi portant nouvelle ... \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e le 1er janvier 2016 \u00e0 l'\u00e9tablissement public territorial Paris Ouest La D\u00e9fense. === Tendances politiques et r\u00e9sultats === Lors"
    },
    {
        "location": "La D\u00e9fense",
        "history": "place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de ... \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s pris\u00e9.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Une ... de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense accueille trois stations de la ligne 2 du tramway ( ... du trac\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes. Cette extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre ... par l'extension \u00e0 \u00eatre jusqu'alors totalement exclue du territoire de La D\u00e9fense (EPAD et EPASA). La zone d'influence de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 ... r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, et est en partie occup\u00e9e par ... voisines : sur l'A 14, sortie 2, La Garenne-Colombes, \u00e0 La D\u00e9fense sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie ... (m\u00e9tros 3, 9, 12, 13, 14, RER E) ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (RER A, m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de ... de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du ... La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense (m\u00e9tro 1, RER A, transilien L et U) par la ... bus 163 ou 164 : 10 \u00e0 15 minutes \u00e0 La D\u00e9fense prendre le tramway T2 : 3 \u00e0 6 minutes Sur ... est pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'\u00e9conomie de La Garenne-Colombes. La proximit\u00e9 de La D\u00e9fense augmente ce ph\u00e9nom\u00e8ne. L'on trouve notamment : industrie : Total"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Charlebourg",
        "history": "Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ; Charlebourg de la ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France ; Les Fauvelles ... \u00e0 La D\u00e9fense, puis prendre le tramway T2et descendre \u00e0 Charlebourg ou Les Fauvelles : 30 minutes \u00e0 Porte de Champerret ... gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les lignes suivantes :Bus RATP RATP 73 163 ... conservent un num\u00e9ro d'appel commen\u00e7ant par 01 42 42. L'appellation Charlebourg a aussi \u00e9t\u00e9 reprise, en 2012, comme nom d'une station ... le boulevard de la R\u00e9publique se nomme boulevart Bineau de Charlebourg \u00e0 Paris. Le nom des rues ne changeait pas quand ... les ann\u00e9es 1930. Fermeture en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe ... Dans le quartier des Champs-Philippe, \u00e0 proximit\u00e9 de la station Charlebourg du tramway, des commerces, des bureaux et des locaux artisanaux ... la Fontaine Place de Belgique, anciennement place du march\u00e9 de Charlebourg Rond-point du Souvenir-Fran\u00e7ais, anciennement place Jean-Baillet Rond-point de l'Europe, anciennement"
    },
    {
        "location": "Champs-Philippe Sud",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "M\u00e9d\u00e9ric",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Sartoris",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Vall\u00e9es",
        "history": "Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ; Charlebourg de la ... prendre la ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 ... desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen de transport y est utilis\u00e9 ... Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es - station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes ... d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux ... et la r\u00e9gion \u00cele-de-France un lyc\u00e9e : le coll\u00e8ge Les Vall\u00e9es - du nom du quartier dans lequel il se situe ... inaugur\u00e9e en 1879) mercredi et samedi matins Le march\u00e9 des Vall\u00e9es (halle ferm\u00e9e inaugur\u00e9e en 1964) mardi, vendredi et dimanche matins"
    },
    {
        "location": "Souvenir-fran\u00e7ais",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Ch\u00e2teau-Ridel",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Plaisance",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Moulin-Bailly",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Habitat",
        "history": "G\u00e9n\u00e9ral-Leclerc, M\u00e9d\u00e9ric, Sartoris, Vall\u00e9es, Souvenir-fran\u00e7ais, Chedal-Anglay, Ch\u00e2teau-Ridel, Plaisance, Moulin-Bailly. === Habitat et logement === En 2018, le nombre total de logements"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Hauts-de-Seine",
        "history": "Garenne, est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e ... Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas \u00eatre en bordure du d\u00e9partement et se ... \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de la France enti\u00e8re. Une caract\u00e9ristique marquante du parc ... logement (50 % en 2013), contre 42,5 % pour les Hauts-de-Seine et 57,5 pour la France enti\u00e8re. Des programmes de logements ... nom a \u00e9t\u00e9 finalement rejet\u00e9 par le conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine le 6 juillet 2009 en raison du pass\u00e9 collaborationniste et ... carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet le plus vite depuis 1999, apr\u00e8s ... nouveau de population, in\u00e9dit dans l'histoire de ce quartier des Hauts-de-Seine (voir le tableau d'\u00e9volution de la population ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement ... en images. === Articles connexes === Liste des communes des Hauts-de-Seine === Liens externes === Ressources relatives \u00e0 la g\u00e9ographie : ... Site de l'Insee ==== ==== Autres sources ==== Portail des Hauts-de-Seine Portail des communes de France"
    },
    {
        "location": "la France",
        "history": "en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de la France enti\u00e8re. Une caract\u00e9ristique marquante du parc de logements est ainsi ... celle du d\u00e9partement (3,7 %) mais sup\u00e9rieure \u00e0 celle de la France enti\u00e8re (9,7 %). Concernant le statut d'occupation de ces logements, ... 2013), contre 42,5 % pour les Hauts-de-Seine et 57,5 pour la France enti\u00e8re. Des programmes de logements sociaux par r\u00e9habilitation et r\u00e9novation"
    },
    {
        "location": "la France",
        "history": "en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de la France enti\u00e8re. Une caract\u00e9ristique marquante du parc de logements est ainsi ... celle du d\u00e9partement (3,7 %) mais sup\u00e9rieure \u00e0 celle de la France enti\u00e8re (9,7 %). Concernant le statut d'occupation de ces logements, ... 2013), contre 42,5 % pour les Hauts-de-Seine et 57,5 pour la France enti\u00e8re. Des programmes de logements sociaux par r\u00e9habilitation et r\u00e9novation"
    },
    {
        "location": "Hauts-de-Seine",
        "history": "Garenne, est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e ... Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas \u00eatre en bordure du d\u00e9partement et se ... \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de la France enti\u00e8re. Une caract\u00e9ristique marquante du parc ... logement (50 % en 2013), contre 42,5 % pour les Hauts-de-Seine et 57,5 pour la France enti\u00e8re. Des programmes de logements ... nom a \u00e9t\u00e9 finalement rejet\u00e9 par le conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine le 6 juillet 2009 en raison du pass\u00e9 collaborationniste et ... carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet le plus vite depuis 1999, apr\u00e8s ... nouveau de population, in\u00e9dit dans l'histoire de ce quartier des Hauts-de-Seine (voir le tableau d'\u00e9volution de la population ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement ... en images. === Articles connexes === Liste des communes des Hauts-de-Seine === Liens externes === Ressources relatives \u00e0 la g\u00e9ographie : ... Site de l'Insee ==== ==== Autres sources ==== Portail des Hauts-de-Seine Portail des communes de France"
    },
    {
        "location": "la France",
        "history": "en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de la France enti\u00e8re. Une caract\u00e9ristique marquante du parc de logements est ainsi ... celle du d\u00e9partement (3,7 %) mais sup\u00e9rieure \u00e0 celle de la France enti\u00e8re (9,7 %). Concernant le statut d'occupation de ces logements, ... 2013), contre 42,5 % pour les Hauts-de-Seine et 57,5 pour la France enti\u00e8re. Des programmes de logements sociaux par r\u00e9habilitation et r\u00e9novation"
    },
    {
        "location": "Solidarit\u00e9",
        "history": "atteindre le taux de 20 % fix\u00e9 par la loi Solidarit\u00e9 Renouvellement Urbain (SRU). === Projets d'am\u00e9nagement === Depuis 2010, un"
    },
    {
        "location": "Projets",
        "history": "% fix\u00e9 par la loi Solidarit\u00e9 Renouvellement Urbain (SRU). === Projets d'am\u00e9nagement === Depuis 2010, un quart du sol garennois (les"
    },
    {
        "location": "Champs-Philippe",
        "history": "onze \u00eelots regroup\u00e9s pour l'information statistique soit ZAC de Charlebourg, Champs-Philippe Sud, G\u00e9n\u00e9ral-Leclerc, M\u00e9d\u00e9ric, Sartoris, Vall\u00e9es, Souvenir-fran\u00e7ais, Chedal-Anglay, Ch\u00e2teau-Ridel, Plaisance, Moulin-Bailly. ... quartier dans lequel il se situe ; le coll\u00e8ge des Champs-Philippe - du nom du quartier dans lequel il se situe, ... comprennent des gymnases. Le stade Marcel-Payen pr\u00e8s du coll\u00e8ge des Champs-Philippe comprend un skate park, un city stade, des murs d'escalade, ... Ainsi, la population apr\u00e8s le nouvel am\u00e9nagement du quartier des Champs-Philippe pourrait d\u00e9passer les 30 000 habitants, pour une densit\u00e9 de ... en 1964) mardi, vendredi et dimanche matins Le march\u00e9 des Champs-Philippe le jeudi entre 15 h et 20 h L'\u00e9glise Saint-Urbain,"
    },
    {
        "location": "boulevard National",
        "history": "infrastructures, les transports ou l'am\u00e9nagement des espaces publics. L'axe du boulevard National reliant la place de Belgique au faubourg de l'Arche puis ... des Ternes et porte Maillot. ==== Pistes cyclables ==== Le boulevard National est bord\u00e9 de pistes cyclables dans les deux sens. Les ... 1893, combattues par Colombes. Sur une carte de 1865, le boulevard National appara\u00eet sous le nom route de Paris au Havre, tandis ... === Le r\u00e9am\u00e9nagement de la place de Belgique et du boulevard National (anciennement avenue de La D\u00e9fense) ont apport\u00e9 une nouvelle dynamique"
    },
    {
        "location": "place de Belgique",
        "history": "est comparable \u00e0 celle du 1er arrondissement de Paris. La place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et ... l'am\u00e9nagement des espaces publics. L'axe du boulevard National reliant la place de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense ... de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendue par la municipalit\u00e9 \u00e0 la place de Belgique et une partie du boulevard de la R\u00e9publique. === Voies ... de la R\u00e9publique relie la porte de Champerret \u00e0 la place de Belgique et portait au XIXe si\u00e8cle le m\u00eame nom sur tout ... du fermier, qui se trouvait dans les environs de la place de Belgique actuelle, du c\u00f4t\u00e9 de Courbevoie. \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est ... c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur la place de Belgique aujourd\u2019hui. Au XVe si\u00e8cle, une maison de campagne y est ... === Une activit\u00e9 en croissance === Le r\u00e9am\u00e9nagement de la place de Belgique et du boulevard National (anciennement avenue de La D\u00e9fense) ont"
    },
    {
        "location": "Arche",
        "history": "p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est ... le territoire de l'\u00c9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA), charg\u00e9 d'investir dans les infrastructures, les transports ou l'am\u00e9nagement"
    },
    {
        "location": "La D\u00e9fense",
        "history": "place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de ... \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s pris\u00e9.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Une ... de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense accueille trois stations de la ligne 2 du tramway ( ... du trac\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes. Cette extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre ... par l'extension \u00e0 \u00eatre jusqu'alors totalement exclue du territoire de La D\u00e9fense (EPAD et EPASA). La zone d'influence de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 ... r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, et est en partie occup\u00e9e par ... voisines : sur l'A 14, sortie 2, La Garenne-Colombes, \u00e0 La D\u00e9fense sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie ... (m\u00e9tros 3, 9, 12, 13, 14, RER E) ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (RER A, m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de ... de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du ... La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense (m\u00e9tro 1, RER A, transilien L et U) par la ... bus 163 ou 164 : 10 \u00e0 15 minutes \u00e0 La D\u00e9fense prendre le tramway T2 : 3 \u00e0 6 minutes Sur ... est pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'\u00e9conomie de La Garenne-Colombes. La proximit\u00e9 de La D\u00e9fense augmente ce ph\u00e9nom\u00e8ne. L'on trouve notamment : industrie : Total"
    },
    {
        "location": "Charlebourg",
        "history": "Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ; Charlebourg de la ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France ; Les Fauvelles ... \u00e0 La D\u00e9fense, puis prendre le tramway T2et descendre \u00e0 Charlebourg ou Les Fauvelles : 30 minutes \u00e0 Porte de Champerret ... gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les lignes suivantes :Bus RATP RATP 73 163 ... conservent un num\u00e9ro d'appel commen\u00e7ant par 01 42 42. L'appellation Charlebourg a aussi \u00e9t\u00e9 reprise, en 2012, comme nom d'une station ... le boulevard de la R\u00e9publique se nomme boulevart Bineau de Charlebourg \u00e0 Paris. Le nom des rues ne changeait pas quand ... les ann\u00e9es 1930. Fermeture en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe ... Dans le quartier des Champs-Philippe, \u00e0 proximit\u00e9 de la station Charlebourg du tramway, des commerces, des bureaux et des locaux artisanaux ... la Fontaine Place de Belgique, anciennement place du march\u00e9 de Charlebourg Rond-point du Souvenir-Fran\u00e7ais, anciennement place Jean-Baillet Rond-point de l'Europe, anciennement"
    },
    {
        "location": "Faubourg",
        "history": "ligne 2 du tramway ( : Charlebourg, Les Fauvelles et Faubourg de l'Arche). Du fait de l'\u00e9largissement du boulevard sur son ... 1, RER A, transilien L et U) par la station Faubourg de l'Arche. Avec quatre stations de transport (train et tramway)"
    },
    {
        "location": "Arche",
        "history": "p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est ... le territoire de l'\u00c9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA), charg\u00e9 d'investir dans les infrastructures, les transports ou l'am\u00e9nagement"
    },
    {
        "location": "Est",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "La D\u00e9fense",
        "history": "place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de ... \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s pris\u00e9.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Une ... de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense accueille trois stations de la ligne 2 du tramway ( ... du trac\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes. Cette extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre ... par l'extension \u00e0 \u00eatre jusqu'alors totalement exclue du territoire de La D\u00e9fense (EPAD et EPASA). La zone d'influence de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 ... r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, et est en partie occup\u00e9e par ... voisines : sur l'A 14, sortie 2, La Garenne-Colombes, \u00e0 La D\u00e9fense sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie ... (m\u00e9tros 3, 9, 12, 13, 14, RER E) ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (RER A, m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de ... de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du ... La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense (m\u00e9tro 1, RER A, transilien L et U) par la ... bus 163 ou 164 : 10 \u00e0 15 minutes \u00e0 La D\u00e9fense prendre le tramway T2 : 3 \u00e0 6 minutes Sur ... est pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'\u00e9conomie de La Garenne-Colombes. La proximit\u00e9 de La D\u00e9fense augmente ce ph\u00e9nom\u00e8ne. L'on trouve notamment : industrie : Total"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "La D\u00e9fense",
        "history": "place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de ... \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s pris\u00e9.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Une ... de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense accueille trois stations de la ligne 2 du tramway ( ... du trac\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes. Cette extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre ... par l'extension \u00e0 \u00eatre jusqu'alors totalement exclue du territoire de La D\u00e9fense (EPAD et EPASA). La zone d'influence de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 ... r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, et est en partie occup\u00e9e par ... voisines : sur l'A 14, sortie 2, La Garenne-Colombes, \u00e0 La D\u00e9fense sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie ... (m\u00e9tros 3, 9, 12, 13, 14, RER E) ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (RER A, m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de ... de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du ... La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense (m\u00e9tro 1, RER A, transilien L et U) par la ... bus 163 ou 164 : 10 \u00e0 15 minutes \u00e0 La D\u00e9fense prendre le tramway T2 : 3 \u00e0 6 minutes Sur ... est pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'\u00e9conomie de La Garenne-Colombes. La proximit\u00e9 de La D\u00e9fense augmente ce ph\u00e9nom\u00e8ne. L'on trouve notamment : industrie : Total"
    },
    {
        "location": "Nova",
        "history": "Total), 4e producteur mondial de gaz naturel, dans la tour Nova en 2013, ou du si\u00e8ge de Hyundai en France, 4e"
    },
    {
        "location": "France",
        "history": "2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de la France enti\u00e8re. Une caract\u00e9ristique marquante du parc de logements est ainsi ... du d\u00e9partement (3,7 %) mais sup\u00e9rieure \u00e0 celle de la France enti\u00e8re (9,7 %). Concernant le statut d'occupation de ces logements, ... contre 42,5 % pour les Hauts-de-Seine et 57,5 pour la France enti\u00e8re. Des programmes de logements sociaux par r\u00e9habilitation et r\u00e9novation ... \u00e0 1685, se r\u00e9fugie avec sa m\u00e8re Henriette Marie de France et sa s\u0153ur Henriette d'Angleterre, future belle-s\u0153ur de Louis XIV, ... Pacaud compose et imprime plusieurs num\u00e9ros des Petites Ailes de France et de R\u00e9sistance ainsi que de nombreux tracts. Ces publications ... 5, 6, 7, 8 et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous ... de ce scrutin marqu\u00e9 par la Pand\u00e9mie de Covid-19 en France , 57,25 % des \u00e9lecteurs se sont abstenus. === Liste ... 1980.La mairie est \u00e9galement partenaire des villes suivantes hors de France : Valpa\u00e7os (Portugal) depuis 2004, Yoqneam (Isra\u00ebl) depuis 2006, Clarksville ... 1,9 % par rapport \u00e0 2014 (Hauts-de-Seine : +1,78 %, France hors Mayotte : +1,9 %). ==== Pyramide des \u00e2ges ==== ... langue fran\u00e7aise (AEEBLF) et du Conseil national des \u00e9vang\u00e9liques de France (le CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest ... : Total Energie Gaz (Tegaz, si\u00e8ge, filiale de Total), Hyundai France (si\u00e8ge France), Bayer (bureaux parisiens), les services d'ing\u00e9nierie de Technip, ... enregistr\u00e9es de nombreuses \u00e9missions de La Derni\u00e8re S\u00e9ance diffus\u00e9es sur France 3 et pr\u00e9sent\u00e9e par Eddy Mitchell. Ce cin\u00e9ma \u00e9tait le ... Autres sources ==== Portail des Hauts-de-Seine Portail des communes de France"
    },
    {
        "location": "La Garenne Colombes",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction de ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire =="
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "La D\u00e9fense",
        "history": "place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de ... \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s pris\u00e9.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Une ... de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense accueille trois stations de la ligne 2 du tramway ( ... du trac\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes. Cette extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre ... par l'extension \u00e0 \u00eatre jusqu'alors totalement exclue du territoire de La D\u00e9fense (EPAD et EPASA). La zone d'influence de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 ... r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, et est en partie occup\u00e9e par ... voisines : sur l'A 14, sortie 2, La Garenne-Colombes, \u00e0 La D\u00e9fense sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie ... (m\u00e9tros 3, 9, 12, 13, 14, RER E) ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (RER A, m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de ... de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du ... La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense (m\u00e9tro 1, RER A, transilien L et U) par la ... bus 163 ou 164 : 10 \u00e0 15 minutes \u00e0 La D\u00e9fense prendre le tramway T2 : 3 \u00e0 6 minutes Sur ... est pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'\u00e9conomie de La Garenne-Colombes. La proximit\u00e9 de La D\u00e9fense augmente ce ph\u00e9nom\u00e8ne. L'on trouve notamment : industrie : Total"
    },
    {
        "location": "place de Belgique",
        "history": "est comparable \u00e0 celle du 1er arrondissement de Paris. La place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et ... l'am\u00e9nagement des espaces publics. L'axe du boulevard National reliant la place de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense ... de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendue par la municipalit\u00e9 \u00e0 la place de Belgique et une partie du boulevard de la R\u00e9publique. === Voies ... de la R\u00e9publique relie la porte de Champerret \u00e0 la place de Belgique et portait au XIXe si\u00e8cle le m\u00eame nom sur tout ... du fermier, qui se trouvait dans les environs de la place de Belgique actuelle, du c\u00f4t\u00e9 de Courbevoie. \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est ... c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur la place de Belgique aujourd\u2019hui. Au XVe si\u00e8cle, une maison de campagne y est ... === Une activit\u00e9 en croissance === Le r\u00e9am\u00e9nagement de la place de Belgique et du boulevard National (anciennement avenue de La D\u00e9fense) ont"
    },
    {
        "location": "boulevard de la R\u00e9publique",
        "history": "Neuilly-sur-Seine, de Nanterre et du Val-d'Oise. La RD 908 ou boulevard de la R\u00e9publique relie la porte de Champerret \u00e0 la place de Belgique ... le nom route de Paris au Havre, tandis que le boulevard de la R\u00e9publique se nomme boulevart Bineau de Charlebourg \u00e0 Paris. Le nom ... comprend deux cliniques : la clinique Lambert, accessible depuis le boulevard de la R\u00e9publique et depuis l'avenue Foch. La clinique op\u00e8re en chirurgie, m\u00e9decine,"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "boulevard National",
        "history": "infrastructures, les transports ou l'am\u00e9nagement des espaces publics. L'axe du boulevard National reliant la place de Belgique au faubourg de l'Arche puis ... des Ternes et porte Maillot. ==== Pistes cyclables ==== Le boulevard National est bord\u00e9 de pistes cyclables dans les deux sens. Les ... 1893, combattues par Colombes. Sur une carte de 1865, le boulevard National appara\u00eet sous le nom route de Paris au Havre, tandis ... === Le r\u00e9am\u00e9nagement de la place de Belgique et du boulevard National (anciennement avenue de La D\u00e9fense) ont apport\u00e9 une nouvelle dynamique"
    },
    {
        "location": "Paris",
        "history": "petite ville sont \u00e0 3 000 m\u00e8tres de celles de Paris (XVIIe, hors Bois de Boulogne), soit environ une fois et ... \u00e0 quatre \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s ... ancien nom et son ancien r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, ... Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense ... les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les lignes : ... ==== La commune est desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen de ... En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine en 1795. === Le ... sur la premi\u00e8re ligne fran\u00e7aise ouverte au trafic des voyageurs, Paris \u2013 Saint-Germain. L'inauguration de la ligne se fait notamment en ... 1865, le boulevard National appara\u00eet sous le nom route de Paris au Havre, tandis que le boulevard de la R\u00e9publique se ... sont interpell\u00e9s par la Geheime Feldpolizei, dont le chef pour Paris se tient \u00e0 l'h\u00f4tel Lutetia \u00e0 Saint-Germain-des-Pr\u00e9s. La ville conna\u00eet ... est cr\u00e9\u00e9e, le 1er janvier 2016, la m\u00e9tropole du Grand Paris (MGP), dont la commune est membre. La loi portant nouvelle ... \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e le 1er janvier 2016 \u00e0 l'\u00e9tablissement public territorial Paris Ouest La D\u00e9fense. === Tendances politiques et r\u00e9sultats === Lors"
    },
    {
        "location": "Havre",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "La D\u00e9fense",
        "history": "place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de ... \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s pris\u00e9.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Une ... de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense accueille trois stations de la ligne 2 du tramway ( ... du trac\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes. Cette extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre ... par l'extension \u00e0 \u00eatre jusqu'alors totalement exclue du territoire de La D\u00e9fense (EPAD et EPASA). La zone d'influence de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 ... r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, et est en partie occup\u00e9e par ... voisines : sur l'A 14, sortie 2, La Garenne-Colombes, \u00e0 La D\u00e9fense sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie ... (m\u00e9tros 3, 9, 12, 13, 14, RER E) ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (RER A, m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de ... de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du ... La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense (m\u00e9tro 1, RER A, transilien L et U) par la ... bus 163 ou 164 : 10 \u00e0 15 minutes \u00e0 La D\u00e9fense prendre le tramway T2 : 3 \u00e0 6 minutes Sur ... est pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'\u00e9conomie de La Garenne-Colombes. La proximit\u00e9 de La D\u00e9fense augmente ce ph\u00e9nom\u00e8ne. L'on trouve notamment : industrie : Total"
    },
    {
        "location": "Pont de Bezons",
        "history": "en partie occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise la place de Belgique, carrefour souvent"
    },
    {
        "location": "Courbevoie",
        "history": "l'est par Bois-Colombes (Les Vall\u00e9es, Les Bruy\u00e8res), au sud par Courbevoie (Faubourg de l'Arche, B\u00e9con) et \u00e0 l'ouest par Nanterre (Les ... et est en partie occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise la place ... l'actuelle RD 11, entre les limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement ... RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place ... \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La ... \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de ... puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD ... ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France.Stations \u00e0 proximit\u00e9 : Gare de Courbevoie de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; ... lourde de transport en commun en France). La gare de Courbevoie permet de desservir le sud de la ville, celle de ... gare Saint-Lazare (8e arrondissement de Paris). La ligne locale de Courbevoie nomm\u00e9e RATP Curviabus dessert \u00e9galement la rue Pierre-Brossolette, partag\u00e9e sur ... de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. ==="
    },
    {
        "location": "Pont de Bezons",
        "history": "en partie occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise la place de Belgique, carrefour souvent"
    },
    {
        "location": "place de Belgique",
        "history": "est comparable \u00e0 celle du 1er arrondissement de Paris. La place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et ... l'am\u00e9nagement des espaces publics. L'axe du boulevard National reliant la place de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense ... de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendue par la municipalit\u00e9 \u00e0 la place de Belgique et une partie du boulevard de la R\u00e9publique. === Voies ... de la R\u00e9publique relie la porte de Champerret \u00e0 la place de Belgique et portait au XIXe si\u00e8cle le m\u00eame nom sur tout ... du fermier, qui se trouvait dans les environs de la place de Belgique actuelle, du c\u00f4t\u00e9 de Courbevoie. \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est ... c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur la place de Belgique aujourd\u2019hui. Au XVe si\u00e8cle, une maison de campagne y est ... === Une activit\u00e9 en croissance === Le r\u00e9am\u00e9nagement de la place de Belgique et du boulevard National (anciennement avenue de La D\u00e9fense) ont"
    },
    {
        "location": "La D\u00e9fense",
        "history": "place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de ... \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s pris\u00e9.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Une ... de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense accueille trois stations de la ligne 2 du tramway ( ... du trac\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes. Cette extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre ... par l'extension \u00e0 \u00eatre jusqu'alors totalement exclue du territoire de La D\u00e9fense (EPAD et EPASA). La zone d'influence de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 ... r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, et est en partie occup\u00e9e par ... voisines : sur l'A 14, sortie 2, La Garenne-Colombes, \u00e0 La D\u00e9fense sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie ... (m\u00e9tros 3, 9, 12, 13, 14, RER E) ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (RER A, m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de ... de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du ... La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense (m\u00e9tro 1, RER A, transilien L et U) par la ... bus 163 ou 164 : 10 \u00e0 15 minutes \u00e0 La D\u00e9fense prendre le tramway T2 : 3 \u00e0 6 minutes Sur ... est pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'\u00e9conomie de La Garenne-Colombes. La proximit\u00e9 de La D\u00e9fense augmente ce ph\u00e9nom\u00e8ne. L'on trouve notamment : industrie : Total"
    },
    {
        "location": "Neuilly-sur-Seine",
        "history": ": 500 m\u00e8tres Puteaux (La D\u00e9fense, CNIT) : 800 m\u00e8tres Neuilly-sur-Seine (\u00cele de la Jatte, pont de Courbevoie) : 1 100 ... c'est le m\u00eame boulevard Bineau que l'on retrouve aujourd'hui \u00e0 Neuilly-sur-Seine (outre l'orthographe de boulevart), et c'est le nom que portait"
    },
    {
        "location": "Nanterre",
        "history": "par Courbevoie (Faubourg de l'Arche, B\u00e9con) et \u00e0 l'ouest par Nanterre (Les Champs-Philippe, La Folie). La taille de la ville est ... Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre : 0 m\u00e8tre Asni\u00e8res-sur-Seine : 500 m\u00e8tres Puteaux (La D\u00e9fense, ... la crois\u00e9e des routes de La D\u00e9fense, de Neuilly-sur-Seine, de Nanterre et du Val-d'Oise. La RD 908 ou boulevard de la ... la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place Rhin-et-Danube et rue ... La RD 131 ou avenue de Verdun - 1916 relie Nanterre \u00e0 la place de Belgique. Aucune autoroute ne traverse La ... trois stations transilien et RER \u00e0 proximit\u00e9 la reliant \u00e0 Nanterre Universit\u00e9 (RER A) et \u00e0 Saint Lazare (m\u00e9tros 3, 9, ... ligne L du Transilien \u00e0 800 m\u00e8tres ; Gare de Nanterre - Pr\u00e9fecture de la ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional ... pr\u00e9f\u00e8rent marcher depuis les gares de La D\u00e9fense, Courbevoie, B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res, Nanterre - Pr\u00e9fecture ou Nanterre - Universit\u00e9. ==== Train ==== La ... gares de La D\u00e9fense, Courbevoie, B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res, Nanterre - Pr\u00e9fecture ou Nanterre - Universit\u00e9. ==== Train ==== La commune est desservie par ... la ville, celle de B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res le sud-est, et celle de Nanterre - Pr\u00e9fecture le sud-ouest. Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne"
    },
    {
        "location": "Val-d'Oise",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "boulevard de la R\u00e9publique",
        "history": "Neuilly-sur-Seine, de Nanterre et du Val-d'Oise. La RD 908 ou boulevard de la R\u00e9publique relie la porte de Champerret \u00e0 la place de Belgique ... le nom route de Paris au Havre, tandis que le boulevard de la R\u00e9publique se nomme boulevart Bineau de Charlebourg \u00e0 Paris. Le nom ... comprend deux cliniques : la clinique Lambert, accessible depuis le boulevard de la R\u00e9publique et depuis l'avenue Foch. La clinique op\u00e8re en chirurgie, m\u00e9decine,"
    },
    {
        "location": "place de Belgique",
        "history": "est comparable \u00e0 celle du 1er arrondissement de Paris. La place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et ... l'am\u00e9nagement des espaces publics. L'axe du boulevard National reliant la place de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense ... de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendue par la municipalit\u00e9 \u00e0 la place de Belgique et une partie du boulevard de la R\u00e9publique. === Voies ... de la R\u00e9publique relie la porte de Champerret \u00e0 la place de Belgique et portait au XIXe si\u00e8cle le m\u00eame nom sur tout ... du fermier, qui se trouvait dans les environs de la place de Belgique actuelle, du c\u00f4t\u00e9 de Courbevoie. \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est ... c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur la place de Belgique aujourd\u2019hui. Au XVe si\u00e8cle, une maison de campagne y est ... === Une activit\u00e9 en croissance === Le r\u00e9am\u00e9nagement de la place de Belgique et du boulevard National (anciennement avenue de La D\u00e9fense) ont"
    },
    {
        "location": "Bineau",
        "history": "tandis que le boulevard de la R\u00e9publique se nomme boulevart Bineau de Charlebourg \u00e0 Paris. Le nom des rues ne changeait ... la rue traversait diff\u00e9rentes communes. Ainsi, c'est le m\u00eame boulevard Bineau que l'on retrouve aujourd'hui \u00e0 Neuilly-sur-Seine (outre l'orthographe de boulevart),"
    },
    {
        "location": "Neuilly-sur-Seine",
        "history": ": 500 m\u00e8tres Puteaux (La D\u00e9fense, CNIT) : 800 m\u00e8tres Neuilly-sur-Seine (\u00cele de la Jatte, pont de Courbevoie) : 1 100 ... c'est le m\u00eame boulevard Bineau que l'on retrouve aujourd'hui \u00e0 Neuilly-sur-Seine (outre l'orthographe de boulevart), et c'est le nom que portait"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "RN 309A",
        "history": "Bineau, nom conserv\u00e9 aujourd'hui \u00e0 Neuilly-sur-Seine. \u00c0 La Garenne, la RN 309A correspondait \u00e0 la partie orientale de l'actuelle RD 11, entre"
    },
    {
        "location": "Bois-Colombes",
        "history": "nord par la partie pavillonnaire de Colombes, \u00e0 l'est par Bois-Colombes (Les Vall\u00e9es, Les Bruy\u00e8res), au sud par Courbevoie (Faubourg de ... partie orientale de l'actuelle RD 11, entre les limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue ... comme indicatif t\u00e9l\u00e9phonique desservant la commune et celles, voisines, de Bois-Colombes et de Colombes (CHArlebourg, devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve ... l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette derni\u00e8re comprend l'int\u00e9gralit\u00e9 de Courbevoie, de Bois-Colombes et de La Garenne-Colombes. Les habitants de cette circonscription sont"
    },
    {
        "location": "Courbevoie",
        "history": "l'est par Bois-Colombes (Les Vall\u00e9es, Les Bruy\u00e8res), au sud par Courbevoie (Faubourg de l'Arche, B\u00e9con) et \u00e0 l'ouest par Nanterre (Les ... et est en partie occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise la place ... l'actuelle RD 11, entre les limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement ... RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place ... \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La ... \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de ... puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD ... ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France.Stations \u00e0 proximit\u00e9 : Gare de Courbevoie de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; ... lourde de transport en commun en France). La gare de Courbevoie permet de desservir le sud de la ville, celle de ... gare Saint-Lazare (8e arrondissement de Paris). La ligne locale de Courbevoie nomm\u00e9e RATP Curviabus dessert \u00e9galement la rue Pierre-Brossolette, partag\u00e9e sur ... de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. ==="
    },
    {
        "location": "l'Europe",
        "history": "centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de l'\u00cele de la Jatte. Les ... limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement rue Faidherbe). La RD 11 ... RATP RATP 73 163 176Noctilien N24 N152 Au rond-point de l'Europe se croisent les lignes suivantes :Bus RATP RATP 163 164"
    },
    {
        "location": "l'Europe",
        "history": "centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de l'\u00cele de la Jatte. Les ... limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement rue Faidherbe). La RD 11 ... RATP RATP 73 163 176Noctilien N24 N152 Au rond-point de l'Europe se croisent les lignes suivantes :Bus RATP RATP 163 164"
    },
    {
        "location": "rue Faidherbe",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "rue Raymond-Ridel",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "avenue Joffre",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "Courbevoie",
        "history": "l'est par Bois-Colombes (Les Vall\u00e9es, Les Bruy\u00e8res), au sud par Courbevoie (Faubourg de l'Arche, B\u00e9con) et \u00e0 l'ouest par Nanterre (Les ... et est en partie occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise la place ... l'actuelle RD 11, entre les limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement ... RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place ... \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La ... \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de ... puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD ... ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France.Stations \u00e0 proximit\u00e9 : Gare de Courbevoie de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; ... lourde de transport en commun en France). La gare de Courbevoie permet de desservir le sud de la ville, celle de ... gare Saint-Lazare (8e arrondissement de Paris). La ligne locale de Courbevoie nomm\u00e9e RATP Curviabus dessert \u00e9galement la rue Pierre-Brossolette, partag\u00e9e sur ... de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. ==="
    },
    {
        "location": "Nanterre",
        "history": "par Courbevoie (Faubourg de l'Arche, B\u00e9con) et \u00e0 l'ouest par Nanterre (Les Champs-Philippe, La Folie). La taille de la ville est ... Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre : 0 m\u00e8tre Asni\u00e8res-sur-Seine : 500 m\u00e8tres Puteaux (La D\u00e9fense, ... la crois\u00e9e des routes de La D\u00e9fense, de Neuilly-sur-Seine, de Nanterre et du Val-d'Oise. La RD 908 ou boulevard de la ... la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place Rhin-et-Danube et rue ... La RD 131 ou avenue de Verdun - 1916 relie Nanterre \u00e0 la place de Belgique. Aucune autoroute ne traverse La ... trois stations transilien et RER \u00e0 proximit\u00e9 la reliant \u00e0 Nanterre Universit\u00e9 (RER A) et \u00e0 Saint Lazare (m\u00e9tros 3, 9, ... ligne L du Transilien \u00e0 800 m\u00e8tres ; Gare de Nanterre - Pr\u00e9fecture de la ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional ... pr\u00e9f\u00e8rent marcher depuis les gares de La D\u00e9fense, Courbevoie, B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res, Nanterre - Pr\u00e9fecture ou Nanterre - Universit\u00e9. ==== Train ==== La ... gares de La D\u00e9fense, Courbevoie, B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res, Nanterre - Pr\u00e9fecture ou Nanterre - Universit\u00e9. ==== Train ==== La commune est desservie par ... la ville, celle de B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res le sud-est, et celle de Nanterre - Pr\u00e9fecture le sud-ouest. Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne"
    },
    {
        "location": "place Rhin-et-Danube",
        "history": "Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La ... Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant Courbevoie au quartier de"
    },
    {
        "location": "rue des Fauvelles",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "place Rhin-et-Danube",
        "history": "Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La ... Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant Courbevoie au quartier de"
    },
    {
        "location": "rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Courbevoie",
        "history": "l'est par Bois-Colombes (Les Vall\u00e9es, Les Bruy\u00e8res), au sud par Courbevoie (Faubourg de l'Arche, B\u00e9con) et \u00e0 l'ouest par Nanterre (Les ... et est en partie occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise la place ... l'actuelle RD 11, entre les limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement ... RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place ... \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La ... \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de ... puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD ... ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France.Stations \u00e0 proximit\u00e9 : Gare de Courbevoie de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; ... lourde de transport en commun en France). La gare de Courbevoie permet de desservir le sud de la ville, celle de ... gare Saint-Lazare (8e arrondissement de Paris). La ligne locale de Courbevoie nomm\u00e9e RATP Curviabus dessert \u00e9galement la rue Pierre-Brossolette, partag\u00e9e sur ... de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. ==="
    },
    {
        "location": "Charlebourg",
        "history": "Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ; Charlebourg de la ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France ; Les Fauvelles ... \u00e0 La D\u00e9fense, puis prendre le tramway T2et descendre \u00e0 Charlebourg ou Les Fauvelles : 30 minutes \u00e0 Porte de Champerret ... gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les lignes suivantes :Bus RATP RATP 73 163 ... conservent un num\u00e9ro d'appel commen\u00e7ant par 01 42 42. L'appellation Charlebourg a aussi \u00e9t\u00e9 reprise, en 2012, comme nom d'une station ... le boulevard de la R\u00e9publique se nomme boulevart Bineau de Charlebourg \u00e0 Paris. Le nom des rues ne changeait pas quand ... les ann\u00e9es 1930. Fermeture en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe ... Dans le quartier des Champs-Philippe, \u00e0 proximit\u00e9 de la station Charlebourg du tramway, des commerces, des bureaux et des locaux artisanaux ... la Fontaine Place de Belgique, anciennement place du march\u00e9 de Charlebourg Rond-point du Souvenir-Fran\u00e7ais, anciennement place Jean-Baillet Rond-point de l'Europe, anciennement"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "rue de l'Aigle",
        "history": "Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116"
    },
    {
        "location": "Courbevoie",
        "history": "l'est par Bois-Colombes (Les Vall\u00e9es, Les Bruy\u00e8res), au sud par Courbevoie (Faubourg de l'Arche, B\u00e9con) et \u00e0 l'ouest par Nanterre (Les ... et est en partie occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise la place ... l'actuelle RD 11, entre les limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement ... RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place ... \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La ... \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de ... puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD ... ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France.Stations \u00e0 proximit\u00e9 : Gare de Courbevoie de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; ... lourde de transport en commun en France). La gare de Courbevoie permet de desservir le sud de la ville, celle de ... gare Saint-Lazare (8e arrondissement de Paris). La ligne locale de Courbevoie nomm\u00e9e RATP Curviabus dessert \u00e9galement la rue Pierre-Brossolette, partag\u00e9e sur ... de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. ==="
    },
    {
        "location": "Vall\u00e9es",
        "history": "Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ; Charlebourg de la ... prendre la ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 ... desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen de transport y est utilis\u00e9 ... Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es - station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes ... d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux ... et la r\u00e9gion \u00cele-de-France un lyc\u00e9e : le coll\u00e8ge Les Vall\u00e9es - du nom du quartier dans lequel il se situe ... inaugur\u00e9e en 1879) mercredi et samedi matins Le march\u00e9 des Vall\u00e9es (halle ferm\u00e9e inaugur\u00e9e en 1964) mardi, vendredi et dimanche matins"
    },
    {
        "location": "Colombes",
        "history": "du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction de ... au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de Colombes puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie ... le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD 131 ou ... Toponymie == De la garenne d\u00e9pendant de Colombes, Garenne de Colombes telle qu'elle appara\u00eet sur les cartes anciennes, a d\u00e9coul\u00e9 le ... de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire == ... Heugot reconna\u00eet \u00eatre homme lige de Saint-Denis pour l'atrium de Colombes et Courbevoye enti\u00e8rement, ce qui pourrait \u00eatre la Garenne-Colombes. Elle ... de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore ... desservant la commune et celles, voisines, de Bois-Colombes et de Colombes (CHArlebourg, devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve au 72 avenue ... dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord appel\u00e9e Colombes puis La Garenne-Bezons) ouvre le 26 ao\u00fbt 1837 sur la ... dans le XXe si\u00e8cle. Elles gagnent le conseil municipal de Colombes et cr\u00e9ent une impasse politique qui aboutit n\u00e9cessairement \u00e0 la ... dans les faits depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs ... 2009, 119 pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en"
    },
    {
        "location": "l'Europe",
        "history": "centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de l'\u00cele de la Jatte. Les ... limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement rue Faidherbe). La RD 11 ... RATP RATP 73 163 176Noctilien N24 N152 Au rond-point de l'Europe se croisent les lignes suivantes :Bus RATP RATP 163 164"
    },
    {
        "location": "G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle",
        "history": "devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve au 72 avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (appel\u00e9e alors avenue de Lut\u00e8ce). Aujourd'hui, beaucoup de commerces garennois"
    },
    {
        "location": "Courbevoie",
        "history": "l'est par Bois-Colombes (Les Vall\u00e9es, Les Bruy\u00e8res), au sud par Courbevoie (Faubourg de l'Arche, B\u00e9con) et \u00e0 l'ouest par Nanterre (Les ... et est en partie occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise la place ... l'actuelle RD 11, entre les limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement ... RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place ... \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La ... \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de ... puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD ... ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France.Stations \u00e0 proximit\u00e9 : Gare de Courbevoie de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; ... lourde de transport en commun en France). La gare de Courbevoie permet de desservir le sud de la ville, celle de ... gare Saint-Lazare (8e arrondissement de Paris). La ligne locale de Courbevoie nomm\u00e9e RATP Curviabus dessert \u00e9galement la rue Pierre-Brossolette, partag\u00e9e sur ... de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. ==="
    },
    {
        "location": "Colombes",
        "history": "du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction de ... au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de Colombes puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie ... le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD 131 ou ... Toponymie == De la garenne d\u00e9pendant de Colombes, Garenne de Colombes telle qu'elle appara\u00eet sur les cartes anciennes, a d\u00e9coul\u00e9 le ... de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire == ... Heugot reconna\u00eet \u00eatre homme lige de Saint-Denis pour l'atrium de Colombes et Courbevoye enti\u00e8rement, ce qui pourrait \u00eatre la Garenne-Colombes. Elle ... de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore ... desservant la commune et celles, voisines, de Bois-Colombes et de Colombes (CHArlebourg, devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve au 72 avenue ... dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord appel\u00e9e Colombes puis La Garenne-Bezons) ouvre le 26 ao\u00fbt 1837 sur la ... dans le XXe si\u00e8cle. Elles gagnent le conseil municipal de Colombes et cr\u00e9ent une impasse politique qui aboutit n\u00e9cessairement \u00e0 la ... dans les faits depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs ... 2009, 119 pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en"
    },
    {
        "location": "Vall\u00e9es",
        "history": "Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ; Charlebourg de la ... prendre la ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 ... desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen de transport y est utilis\u00e9 ... Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es - station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes ... d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux ... et la r\u00e9gion \u00cele-de-France un lyc\u00e9e : le coll\u00e8ge Les Vall\u00e9es - du nom du quartier dans lequel il se situe ... inaugur\u00e9e en 1879) mercredi et samedi matins Le march\u00e9 des Vall\u00e9es (halle ferm\u00e9e inaugur\u00e9e en 1964) mardi, vendredi et dimanche matins"
    },
    {
        "location": "Nanterre",
        "history": "par Courbevoie (Faubourg de l'Arche, B\u00e9con) et \u00e0 l'ouest par Nanterre (Les Champs-Philippe, La Folie). La taille de la ville est ... Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre : 0 m\u00e8tre Asni\u00e8res-sur-Seine : 500 m\u00e8tres Puteaux (La D\u00e9fense, ... la crois\u00e9e des routes de La D\u00e9fense, de Neuilly-sur-Seine, de Nanterre et du Val-d'Oise. La RD 908 ou boulevard de la ... la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place Rhin-et-Danube et rue ... La RD 131 ou avenue de Verdun - 1916 relie Nanterre \u00e0 la place de Belgique. Aucune autoroute ne traverse La ... trois stations transilien et RER \u00e0 proximit\u00e9 la reliant \u00e0 Nanterre Universit\u00e9 (RER A) et \u00e0 Saint Lazare (m\u00e9tros 3, 9, ... ligne L du Transilien \u00e0 800 m\u00e8tres ; Gare de Nanterre - Pr\u00e9fecture de la ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional ... pr\u00e9f\u00e8rent marcher depuis les gares de La D\u00e9fense, Courbevoie, B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res, Nanterre - Pr\u00e9fecture ou Nanterre - Universit\u00e9. ==== Train ==== La ... gares de La D\u00e9fense, Courbevoie, B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res, Nanterre - Pr\u00e9fecture ou Nanterre - Universit\u00e9. ==== Train ==== La commune est desservie par ... la ville, celle de B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res le sud-est, et celle de Nanterre - Pr\u00e9fecture le sud-ouest. Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne"
    },
    {
        "location": "place de Belgique",
        "history": "est comparable \u00e0 celle du 1er arrondissement de Paris. La place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et ... l'am\u00e9nagement des espaces publics. L'axe du boulevard National reliant la place de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense ... de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendue par la municipalit\u00e9 \u00e0 la place de Belgique et une partie du boulevard de la R\u00e9publique. === Voies ... de la R\u00e9publique relie la porte de Champerret \u00e0 la place de Belgique et portait au XIXe si\u00e8cle le m\u00eame nom sur tout ... du fermier, qui se trouvait dans les environs de la place de Belgique actuelle, du c\u00f4t\u00e9 de Courbevoie. \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est ... c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur la place de Belgique aujourd\u2019hui. Au XVe si\u00e8cle, une maison de campagne y est ... === Une activit\u00e9 en croissance === Le r\u00e9am\u00e9nagement de la place de Belgique et du boulevard National (anciennement avenue de La D\u00e9fense) ont"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "A 14",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "La D\u00e9fense",
        "history": "place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de ... \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s pris\u00e9.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Une ... de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense accueille trois stations de la ligne 2 du tramway ( ... du trac\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes. Cette extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre ... par l'extension \u00e0 \u00eatre jusqu'alors totalement exclue du territoire de La D\u00e9fense (EPAD et EPASA). La zone d'influence de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 ... r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, et est en partie occup\u00e9e par ... voisines : sur l'A 14, sortie 2, La Garenne-Colombes, \u00e0 La D\u00e9fense sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie ... (m\u00e9tros 3, 9, 12, 13, 14, RER E) ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (RER A, m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de ... de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du ... La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense (m\u00e9tro 1, RER A, transilien L et U) par la ... bus 163 ou 164 : 10 \u00e0 15 minutes \u00e0 La D\u00e9fense prendre le tramway T2 : 3 \u00e0 6 minutes Sur ... est pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'\u00e9conomie de La Garenne-Colombes. La proximit\u00e9 de La D\u00e9fense augmente ce ph\u00e9nom\u00e8ne. L'on trouve notamment : industrie : Total"
    },
    {
        "location": "A 86",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Ternes",
        "history": "pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ==== Pistes cyclables ==== Le boulevard National"
    },
    {
        "location": "porte Maillot",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Pistes",
        "history": "porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ==== Pistes cyclables ==== Le boulevard National est bord\u00e9 de pistes cyclables"
    },
    {
        "location": "boulevard National",
        "history": "infrastructures, les transports ou l'am\u00e9nagement des espaces publics. L'axe du boulevard National reliant la place de Belgique au faubourg de l'Arche puis ... des Ternes et porte Maillot. ==== Pistes cyclables ==== Le boulevard National est bord\u00e9 de pistes cyclables dans les deux sens. Les ... 1893, combattues par Colombes. Sur une carte de 1865, le boulevard National appara\u00eet sous le nom route de Paris au Havre, tandis ... === Le r\u00e9am\u00e9nagement de la place de Belgique et du boulevard National (anciennement avenue de La D\u00e9fense) ont apport\u00e9 une nouvelle dynamique"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "Transports en commun",
        "history": "cycliste qui doit relier l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "RER",
        "history": "de transilien sur son territoire et trois stations transilien et RER \u00e0 proximit\u00e9 la reliant \u00e0 Nanterre Universit\u00e9 (RER A) et ... et \u00e0 Saint Lazare (m\u00e9tros 3, 9, 12, 13, 14, RER E) ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (RER A, m\u00e9tro 1, tramway ... m\u00e9tro 1, 8, 9, 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e ... cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense (m\u00e9tro 1, RER A, transilien L et U) par la station Faubourg de"
    },
    {
        "location": "Nanterre Universit\u00e9",
        "history": "trois stations transilien et RER \u00e0 proximit\u00e9 la reliant \u00e0 Nanterre Universit\u00e9 (RER A) et \u00e0 Saint Lazare (m\u00e9tros 3, 9, 12,"
    },
    {
        "location": "RER A",
        "history": "m\u00e9tro 1, 8, 9, 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du"
    },
    {
        "location": "Saint Lazare",
        "history": "proximit\u00e9 la reliant \u00e0 Nanterre Universit\u00e9 (RER A) et \u00e0 Saint Lazare (m\u00e9tros 3, 9, 12, 13, 14, RER E) ainsi qu'\u00e0"
    },
    {
        "location": "RER E",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "La D\u00e9fense",
        "history": "place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de ... \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s pris\u00e9.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Une ... de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense accueille trois stations de la ligne 2 du tramway ( ... du trac\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes. Cette extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre ... par l'extension \u00e0 \u00eatre jusqu'alors totalement exclue du territoire de La D\u00e9fense (EPAD et EPASA). La zone d'influence de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 ... r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, et est en partie occup\u00e9e par ... voisines : sur l'A 14, sortie 2, La Garenne-Colombes, \u00e0 La D\u00e9fense sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie ... (m\u00e9tros 3, 9, 12, 13, 14, RER E) ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (RER A, m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de ... de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du ... La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense (m\u00e9tro 1, RER A, transilien L et U) par la ... bus 163 ou 164 : 10 \u00e0 15 minutes \u00e0 La D\u00e9fense prendre le tramway T2 : 3 \u00e0 6 minutes Sur ... est pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'\u00e9conomie de La Garenne-Colombes. La proximit\u00e9 de La D\u00e9fense augmente ce ph\u00e9nom\u00e8ne. L'on trouve notamment : industrie : Total"
    },
    {
        "location": "RER A",
        "history": "m\u00e9tro 1, 8, 9, 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Paris",
        "history": "petite ville sont \u00e0 3 000 m\u00e8tres de celles de Paris (XVIIe, hors Bois de Boulogne), soit environ une fois et ... \u00e0 quatre \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s ... ancien nom et son ancien r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, ... Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense ... les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les lignes : ... ==== La commune est desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen de ... En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine en 1795. === Le ... sur la premi\u00e8re ligne fran\u00e7aise ouverte au trafic des voyageurs, Paris \u2013 Saint-Germain. L'inauguration de la ligne se fait notamment en ... 1865, le boulevard National appara\u00eet sous le nom route de Paris au Havre, tandis que le boulevard de la R\u00e9publique se ... sont interpell\u00e9s par la Geheime Feldpolizei, dont le chef pour Paris se tient \u00e0 l'h\u00f4tel Lutetia \u00e0 Saint-Germain-des-Pr\u00e9s. La ville conna\u00eet ... est cr\u00e9\u00e9e, le 1er janvier 2016, la m\u00e9tropole du Grand Paris (MGP), dont la commune est membre. La loi portant nouvelle ... \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e le 1er janvier 2016 \u00e0 l'\u00e9tablissement public territorial Paris Ouest La D\u00e9fense. === Tendances politiques et r\u00e9sultats === Lors"
    },
    {
        "location": "La D\u00e9fense",
        "history": "place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de ... \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s pris\u00e9.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Une ... de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense accueille trois stations de la ligne 2 du tramway ( ... du trac\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes. Cette extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre ... par l'extension \u00e0 \u00eatre jusqu'alors totalement exclue du territoire de La D\u00e9fense (EPAD et EPASA). La zone d'influence de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 ... r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, et est en partie occup\u00e9e par ... voisines : sur l'A 14, sortie 2, La Garenne-Colombes, \u00e0 La D\u00e9fense sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie ... (m\u00e9tros 3, 9, 12, 13, 14, RER E) ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (RER A, m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de ... de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du ... La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense (m\u00e9tro 1, RER A, transilien L et U) par la ... bus 163 ou 164 : 10 \u00e0 15 minutes \u00e0 La D\u00e9fense prendre le tramway T2 : 3 \u00e0 6 minutes Sur ... est pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'\u00e9conomie de La Garenne-Colombes. La proximit\u00e9 de La D\u00e9fense augmente ce ph\u00e9nom\u00e8ne. L'on trouve notamment : industrie : Total"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "T2",
        "history": "de Bezons, et est en partie occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise ... lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de Bezons \u00e0 la porte de Versailles ... 10 \u00e0 15 minutes \u00e0 La D\u00e9fense prendre le tramway T2 : 3 \u00e0 6 minutes Sur l'Axe historique prendre le"
    },
    {
        "location": "Bezons",
        "history": "m\u00e8tres Levallois-Perret (\u00cele de la Jatte) : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et ... occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise la place de Belgique, carrefour souvent ... accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de Bezons \u00e0 la porte de Versailles en joignant le terminus des"
    },
    {
        "location": "porte de Versailles",
        "history": "du tramway T2 reliant le pont de Bezons \u00e0 la porte de Versailles en joignant le terminus des lignes de m\u00e9tro 1, 8,"
    },
    {
        "location": "RER A",
        "history": "m\u00e9tro 1, 8, 9, 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du"
    },
    {
        "location": "C. La Garenne-Colombes",
        "history": "9, 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense"
    },
    {
        "location": "p\u00f4le de La D\u00e9fense",
        "history": "et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense (m\u00e9tro 1, RER A, transilien L et U) par la"
    },
    {
        "location": "RER A",
        "history": "m\u00e9tro 1, 8, 9, 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du"
    },
    {
        "location": "U",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Faubourg",
        "history": "ligne 2 du tramway ( : Charlebourg, Les Fauvelles et Faubourg de l'Arche). Du fait de l'\u00e9largissement du boulevard sur son ... 1, RER A, transilien L et U) par la station Faubourg de l'Arche. Avec quatre stations de transport (train et tramway)"
    },
    {
        "location": "Arche",
        "history": "p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est ... le territoire de l'\u00c9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA), charg\u00e9 d'investir dans les infrastructures, les transports ou l'am\u00e9nagement"
    },
    {
        "location": "d\u00e9partement des Hauts-de-Seine",
        "history": "localement La Garenne, est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Gare de La Garenne-Colombes",
        "history": "pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es"
    },
    {
        "location": "ligne L du Transilien",
        "history": "\u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ... ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ; Charlebourg de la ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France ; ... tramway d'\u00cele-de-France.Stations \u00e0 proximit\u00e9 : Gare de Courbevoie de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; Gare de B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res de la ligne ... Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; Gare de B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res de la ligne L du Transilien \u00e0 800 m\u00e8tres ; Gare de Nanterre - Pr\u00e9fecture de ... les lignes : \u00e0 Saint-Lazare ou \u00e0 Pont-Cardinet, prendre la ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10"
    },
    {
        "location": "Gare des Vall\u00e9es",
        "history": "de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ; Charlebourg de la"
    },
    {
        "location": "ligne L du Transilien",
        "history": "\u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ... ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ; Charlebourg de la ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France ; ... tramway d'\u00cele-de-France.Stations \u00e0 proximit\u00e9 : Gare de Courbevoie de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; Gare de B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res de la ligne ... Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; Gare de B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res de la ligne L du Transilien \u00e0 800 m\u00e8tres ; Gare de Nanterre - Pr\u00e9fecture de ... les lignes : \u00e0 Saint-Lazare ou \u00e0 Pont-Cardinet, prendre la ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10"
    },
    {
        "location": "\u00cele-de-France",
        "history": "Bonne volont\u00e9. Le d\u00e9partement g\u00e8re deux coll\u00e8ges et la r\u00e9gion \u00cele-de-France un lyc\u00e9e : le coll\u00e8ge Les Vall\u00e9es - du nom"
    },
    {
        "location": "Gare de Courbevoie",
        "history": "de la ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France.Stations \u00e0 proximit\u00e9 : Gare de Courbevoie de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ;"
    },
    {
        "location": "ligne L du Transilien",
        "history": "\u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ... ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ; Charlebourg de la ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France ; ... tramway d'\u00cele-de-France.Stations \u00e0 proximit\u00e9 : Gare de Courbevoie de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; Gare de B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res de la ligne ... Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; Gare de B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res de la ligne L du Transilien \u00e0 800 m\u00e8tres ; Gare de Nanterre - Pr\u00e9fecture de ... les lignes : \u00e0 Saint-Lazare ou \u00e0 Pont-Cardinet, prendre la ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10"
    },
    {
        "location": "Gare de B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res",
        "history": "de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; Gare de B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res de la ligne L du Transilien \u00e0 800 m\u00e8tres ;"
    },
    {
        "location": "ligne L du Transilien",
        "history": "\u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ... ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ; Charlebourg de la ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France ; ... tramway d'\u00cele-de-France.Stations \u00e0 proximit\u00e9 : Gare de Courbevoie de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; Gare de B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res de la ligne ... Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; Gare de B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res de la ligne L du Transilien \u00e0 800 m\u00e8tres ; Gare de Nanterre - Pr\u00e9fecture de ... les lignes : \u00e0 Saint-Lazare ou \u00e0 Pont-Cardinet, prendre la ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10"
    },
    {
        "location": "Gare de Nanterre",
        "history": "de la ligne L du Transilien \u00e0 800 m\u00e8tres ; Gare de Nanterre - Pr\u00e9fecture de la ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional"
    },
    {
        "location": "ligne A",
        "history": "800 m\u00e8tres ; Gare de Nanterre - Pr\u00e9fecture de la ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France \u00e0 900 m\u00e8tres. ==== Itin\u00e9raire ... 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les Halles prendre la ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France et descendre \u00e0 La D\u00e9fense,"
    },
    {
        "location": "\u00cele-de-France",
        "history": "Bonne volont\u00e9. Le d\u00e9partement g\u00e8re deux coll\u00e8ges et la r\u00e9gion \u00cele-de-France un lyc\u00e9e : le coll\u00e8ge Les Vall\u00e9es - du nom"
    },
    {
        "location": "Itin\u00e9raire",
        "history": "A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France \u00e0 900 m\u00e8tres. ==== Itin\u00e9raire ==== Temps de parcours pour les cinq moyens les plus"
    },
    {
        "location": "Temps",
        "history": "r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France \u00e0 900 m\u00e8tres. ==== Itin\u00e9raire ==== Temps de parcours pour les cinq moyens les plus directs de"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Paris",
        "history": "petite ville sont \u00e0 3 000 m\u00e8tres de celles de Paris (XVIIe, hors Bois de Boulogne), soit environ une fois et ... \u00e0 quatre \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s ... ancien nom et son ancien r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, ... Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense ... les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les lignes : ... ==== La commune est desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen de ... En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine en 1795. === Le ... sur la premi\u00e8re ligne fran\u00e7aise ouverte au trafic des voyageurs, Paris \u2013 Saint-Germain. L'inauguration de la ligne se fait notamment en ... 1865, le boulevard National appara\u00eet sous le nom route de Paris au Havre, tandis que le boulevard de la R\u00e9publique se ... sont interpell\u00e9s par la Geheime Feldpolizei, dont le chef pour Paris se tient \u00e0 l'h\u00f4tel Lutetia \u00e0 Saint-Germain-des-Pr\u00e9s. La ville conna\u00eet ... est cr\u00e9\u00e9e, le 1er janvier 2016, la m\u00e9tropole du Grand Paris (MGP), dont la commune est membre. La loi portant nouvelle ... \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e le 1er janvier 2016 \u00e0 l'\u00e9tablissement public territorial Paris Ouest La D\u00e9fense. === Tendances politiques et r\u00e9sultats === Lors"
    },
    {
        "location": "Saint-Lazare",
        "history": "transports en commun (source RATP), selon les lignes : \u00e0 Saint-Lazare ou \u00e0 Pont-Cardinet, prendre la ligne L du Transilien et ... La commune est desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen de transport ... Ch\u00e2telet. Les lignes N52 et N152 partent de la gare Saint-Lazare (8e arrondissement de Paris). La ligne locale de Courbevoie nomm\u00e9e"
    },
    {
        "location": "Pont-Cardinet",
        "history": "f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es - station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes"
    },
    {
        "location": "Transilien",
        "history": ": Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ... Transilien ; Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ; Charlebourg de la ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France ; ... proximit\u00e9 : Gare de Courbevoie de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; Gare de B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res de la ligne ... m\u00e8tres ; Gare de B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res de la ligne L du Transilien \u00e0 800 m\u00e8tres ; Gare de Nanterre - Pr\u00e9fecture de ... \u00e0 Saint-Lazare ou \u00e0 Pont-Cardinet, prendre la ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 ... Train ==== La commune est desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Halles",
        "history": ": 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les Halles prendre la ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France et"
    },
    {
        "location": "ligne A",
        "history": "800 m\u00e8tres ; Gare de Nanterre - Pr\u00e9fecture de la ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France \u00e0 900 m\u00e8tres. ==== Itin\u00e9raire ... 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les Halles prendre la ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France et descendre \u00e0 La D\u00e9fense,"
    },
    {
        "location": "\u00cele-de-France",
        "history": "Bonne volont\u00e9. Le d\u00e9partement g\u00e8re deux coll\u00e8ges et la r\u00e9gion \u00cele-de-France un lyc\u00e9e : le coll\u00e8ge Les Vall\u00e9es - du nom"
    },
    {
        "location": "La D\u00e9fense",
        "history": "place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de ... \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s pris\u00e9.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Une ... de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense accueille trois stations de la ligne 2 du tramway ( ... du trac\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes. Cette extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre ... par l'extension \u00e0 \u00eatre jusqu'alors totalement exclue du territoire de La D\u00e9fense (EPAD et EPASA). La zone d'influence de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 ... r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, et est en partie occup\u00e9e par ... voisines : sur l'A 14, sortie 2, La Garenne-Colombes, \u00e0 La D\u00e9fense sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie ... (m\u00e9tros 3, 9, 12, 13, 14, RER E) ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (RER A, m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de ... de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du ... La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense (m\u00e9tro 1, RER A, transilien L et U) par la ... bus 163 ou 164 : 10 \u00e0 15 minutes \u00e0 La D\u00e9fense prendre le tramway T2 : 3 \u00e0 6 minutes Sur ... est pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'\u00e9conomie de La Garenne-Colombes. La proximit\u00e9 de La D\u00e9fense augmente ce ph\u00e9nom\u00e8ne. L'on trouve notamment : industrie : Total"
    },
    {
        "location": "T2et",
        "history": "d'\u00cele-de-France et descendre \u00e0 La D\u00e9fense, puis prendre le tramway T2et descendre \u00e0 Charlebourg ou Les Fauvelles : 30 minutes \u00e0"
    },
    {
        "location": "Charlebourg",
        "history": "Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ; Charlebourg de la ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France ; Les Fauvelles ... \u00e0 La D\u00e9fense, puis prendre le tramway T2et descendre \u00e0 Charlebourg ou Les Fauvelles : 30 minutes \u00e0 Porte de Champerret ... gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les lignes suivantes :Bus RATP RATP 73 163 ... conservent un num\u00e9ro d'appel commen\u00e7ant par 01 42 42. L'appellation Charlebourg a aussi \u00e9t\u00e9 reprise, en 2012, comme nom d'une station ... le boulevard de la R\u00e9publique se nomme boulevart Bineau de Charlebourg \u00e0 Paris. Le nom des rues ne changeait pas quand ... les ann\u00e9es 1930. Fermeture en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe ... Dans le quartier des Champs-Philippe, \u00e0 proximit\u00e9 de la station Charlebourg du tramway, des commerces, des bureaux et des locaux artisanaux ... la Fontaine Place de Belgique, anciennement place du march\u00e9 de Charlebourg Rond-point du Souvenir-Fran\u00e7ais, anciennement place Jean-Baillet Rond-point de l'Europe, anciennement"
    },
    {
        "location": "Porte de Champerret",
        "history": "descendre \u00e0 Charlebourg ou Les Fauvelles : 30 minutes \u00e0 Porte de Champerret prendre le bus 163 ou 164 : 10 \u00e0 15"
    },
    {
        "location": "La D\u00e9fense",
        "history": "place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de ... \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s pris\u00e9.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Une ... de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense accueille trois stations de la ligne 2 du tramway ( ... du trac\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes. Cette extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre ... par l'extension \u00e0 \u00eatre jusqu'alors totalement exclue du territoire de La D\u00e9fense (EPAD et EPASA). La zone d'influence de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 ... r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, et est en partie occup\u00e9e par ... voisines : sur l'A 14, sortie 2, La Garenne-Colombes, \u00e0 La D\u00e9fense sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie ... (m\u00e9tros 3, 9, 12, 13, 14, RER E) ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (RER A, m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de ... de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du ... La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense (m\u00e9tro 1, RER A, transilien L et U) par la ... bus 163 ou 164 : 10 \u00e0 15 minutes \u00e0 La D\u00e9fense prendre le tramway T2 : 3 \u00e0 6 minutes Sur ... est pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'\u00e9conomie de La Garenne-Colombes. La proximit\u00e9 de La D\u00e9fense augmente ce ph\u00e9nom\u00e8ne. L'on trouve notamment : industrie : Total"
    },
    {
        "location": "T2",
        "history": "de Bezons, et est en partie occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise ... lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de Bezons \u00e0 la porte de Versailles ... 10 \u00e0 15 minutes \u00e0 La D\u00e9fense prendre le tramway T2 : 3 \u00e0 6 minutes Sur l'Axe historique prendre le"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "La D\u00e9fense",
        "history": "place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de ... \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s pris\u00e9.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Une ... de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense accueille trois stations de la ligne 2 du tramway ( ... du trac\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes. Cette extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre ... par l'extension \u00e0 \u00eatre jusqu'alors totalement exclue du territoire de La D\u00e9fense (EPAD et EPASA). La zone d'influence de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 ... r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, et est en partie occup\u00e9e par ... voisines : sur l'A 14, sortie 2, La Garenne-Colombes, \u00e0 La D\u00e9fense sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie ... (m\u00e9tros 3, 9, 12, 13, 14, RER E) ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (RER A, m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de ... de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du ... La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense (m\u00e9tro 1, RER A, transilien L et U) par la ... bus 163 ou 164 : 10 \u00e0 15 minutes \u00e0 La D\u00e9fense prendre le tramway T2 : 3 \u00e0 6 minutes Sur ... est pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'\u00e9conomie de La Garenne-Colombes. La proximit\u00e9 de La D\u00e9fense augmente ce ph\u00e9nom\u00e8ne. L'on trouve notamment : industrie : Total"
    },
    {
        "location": "Courbevoie",
        "history": "l'est par Bois-Colombes (Les Vall\u00e9es, Les Bruy\u00e8res), au sud par Courbevoie (Faubourg de l'Arche, B\u00e9con) et \u00e0 l'ouest par Nanterre (Les ... et est en partie occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise la place ... l'actuelle RD 11, entre les limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement ... RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place ... \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La ... \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de ... puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD ... ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France.Stations \u00e0 proximit\u00e9 : Gare de Courbevoie de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; ... lourde de transport en commun en France). La gare de Courbevoie permet de desservir le sud de la ville, celle de ... gare Saint-Lazare (8e arrondissement de Paris). La ligne locale de Courbevoie nomm\u00e9e RATP Curviabus dessert \u00e9galement la rue Pierre-Brossolette, partag\u00e9e sur ... de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. ==="
    },
    {
        "location": "B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res",
        "history": "ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; Gare de B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res de la ligne L du Transilien \u00e0 800 m\u00e8tres ; ... permet de desservir le sud de la ville, celle de B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res le sud-est, et celle de Nanterre - Pr\u00e9fecture le sud-ouest."
    },
    {
        "location": "Train",
        "history": "Courbevoie, B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res, Nanterre - Pr\u00e9fecture ou Nanterre - Universit\u00e9. ==== Train ==== La commune est desservie par deux gares du Transilien"
    },
    {
        "location": "Transilien Paris Saint-Lazare",
        "history": "Train ==== La commune est desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen de transport"
    },
    {
        "location": "Vall\u00e9es",
        "history": "Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ; Charlebourg de la ... prendre la ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 ... desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen de transport y est utilis\u00e9 ... Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es - station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes ... d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux ... et la r\u00e9gion \u00cele-de-France un lyc\u00e9e : le coll\u00e8ge Les Vall\u00e9es - du nom du quartier dans lequel il se situe ... inaugur\u00e9e en 1879) mercredi et samedi matins Le march\u00e9 des Vall\u00e9es (halle ferm\u00e9e inaugur\u00e9e en 1964) mardi, vendredi et dimanche matins"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "ligne Paris-Saint-Germain",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "France",
        "history": "2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de la France enti\u00e8re. Une caract\u00e9ristique marquante du parc de logements est ainsi ... du d\u00e9partement (3,7 %) mais sup\u00e9rieure \u00e0 celle de la France enti\u00e8re (9,7 %). Concernant le statut d'occupation de ces logements, ... contre 42,5 % pour les Hauts-de-Seine et 57,5 pour la France enti\u00e8re. Des programmes de logements sociaux par r\u00e9habilitation et r\u00e9novation ... \u00e0 1685, se r\u00e9fugie avec sa m\u00e8re Henriette Marie de France et sa s\u0153ur Henriette d'Angleterre, future belle-s\u0153ur de Louis XIV, ... Pacaud compose et imprime plusieurs num\u00e9ros des Petites Ailes de France et de R\u00e9sistance ainsi que de nombreux tracts. Ces publications ... 5, 6, 7, 8 et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous ... de ce scrutin marqu\u00e9 par la Pand\u00e9mie de Covid-19 en France , 57,25 % des \u00e9lecteurs se sont abstenus. === Liste ... 1980.La mairie est \u00e9galement partenaire des villes suivantes hors de France : Valpa\u00e7os (Portugal) depuis 2004, Yoqneam (Isra\u00ebl) depuis 2006, Clarksville ... 1,9 % par rapport \u00e0 2014 (Hauts-de-Seine : +1,78 %, France hors Mayotte : +1,9 %). ==== Pyramide des \u00e2ges ==== ... langue fran\u00e7aise (AEEBLF) et du Conseil national des \u00e9vang\u00e9liques de France (le CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest ... : Total Energie Gaz (Tegaz, si\u00e8ge, filiale de Total), Hyundai France (si\u00e8ge France), Bayer (bureaux parisiens), les services d'ing\u00e9nierie de Technip, ... enregistr\u00e9es de nombreuses \u00e9missions de La Derni\u00e8re S\u00e9ance diffus\u00e9es sur France 3 et pr\u00e9sent\u00e9e par Eddy Mitchell. Ce cin\u00e9ma \u00e9tait le ... Autres sources ==== Portail des Hauts-de-Seine Portail des communes de France"
    },
    {
        "location": "Courbevoie",
        "history": "l'est par Bois-Colombes (Les Vall\u00e9es, Les Bruy\u00e8res), au sud par Courbevoie (Faubourg de l'Arche, B\u00e9con) et \u00e0 l'ouest par Nanterre (Les ... et est en partie occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise la place ... l'actuelle RD 11, entre les limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement ... RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place ... \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La ... \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de ... puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD ... ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France.Stations \u00e0 proximit\u00e9 : Gare de Courbevoie de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; ... lourde de transport en commun en France). La gare de Courbevoie permet de desservir le sud de la ville, celle de ... gare Saint-Lazare (8e arrondissement de Paris). La ligne locale de Courbevoie nomm\u00e9e RATP Curviabus dessert \u00e9galement la rue Pierre-Brossolette, partag\u00e9e sur ... de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. ==="
    },
    {
        "location": "B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res",
        "history": "ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; Gare de B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res de la ligne L du Transilien \u00e0 800 m\u00e8tres ; ... permet de desservir le sud de la ville, celle de B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res le sud-est, et celle de Nanterre - Pr\u00e9fecture le sud-ouest."
    },
    {
        "location": "gare de La Garenne-Colombes",
        "history": "le sud-ouest. Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... en bus. \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... habitants ou ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de"
    },
    {
        "location": "Pont-Cardinet",
        "history": "f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es - station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes"
    },
    {
        "location": "Paris",
        "history": "petite ville sont \u00e0 3 000 m\u00e8tres de celles de Paris (XVIIe, hors Bois de Boulogne), soit environ une fois et ... \u00e0 quatre \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s ... ancien nom et son ancien r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, ... Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense ... les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les lignes : ... ==== La commune est desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen de ... En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine en 1795. === Le ... sur la premi\u00e8re ligne fran\u00e7aise ouverte au trafic des voyageurs, Paris \u2013 Saint-Germain. L'inauguration de la ligne se fait notamment en ... 1865, le boulevard National appara\u00eet sous le nom route de Paris au Havre, tandis que le boulevard de la R\u00e9publique se ... sont interpell\u00e9s par la Geheime Feldpolizei, dont le chef pour Paris se tient \u00e0 l'h\u00f4tel Lutetia \u00e0 Saint-Germain-des-Pr\u00e9s. La ville conna\u00eet ... est cr\u00e9\u00e9e, le 1er janvier 2016, la m\u00e9tropole du Grand Paris (MGP), dont la commune est membre. La loi portant nouvelle ... \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e le 1er janvier 2016 \u00e0 l'\u00e9tablissement public territorial Paris Ouest La D\u00e9fense. === Tendances politiques et r\u00e9sultats === Lors"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "ligne A",
        "history": "800 m\u00e8tres ; Gare de Nanterre - Pr\u00e9fecture de la ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France \u00e0 900 m\u00e8tres. ==== Itin\u00e9raire ... 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les Halles prendre la ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France et descendre \u00e0 La D\u00e9fense,"
    },
    {
        "location": "\u00cele-de-France",
        "history": "Bonne volont\u00e9. Le d\u00e9partement g\u00e8re deux coll\u00e8ges et la r\u00e9gion \u00cele-de-France un lyc\u00e9e : le coll\u00e8ge Les Vall\u00e9es - du nom"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Autobus",
        "history": "La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "place de Belgique",
        "history": "est comparable \u00e0 celle du 1er arrondissement de Paris. La place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et ... l'am\u00e9nagement des espaces publics. L'axe du boulevard National reliant la place de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense ... de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendue par la municipalit\u00e9 \u00e0 la place de Belgique et une partie du boulevard de la R\u00e9publique. === Voies ... de la R\u00e9publique relie la porte de Champerret \u00e0 la place de Belgique et portait au XIXe si\u00e8cle le m\u00eame nom sur tout ... du fermier, qui se trouvait dans les environs de la place de Belgique actuelle, du c\u00f4t\u00e9 de Courbevoie. \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est ... c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur la place de Belgique aujourd\u2019hui. Au XVe si\u00e8cle, une maison de campagne y est ... === Une activit\u00e9 en croissance === Le r\u00e9am\u00e9nagement de la place de Belgique et du boulevard National (anciennement avenue de La D\u00e9fense) ont"
    },
    {
        "location": "gare de La Garenne-Colombes",
        "history": "le sud-ouest. Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... en bus. \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... habitants ou ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de"
    },
    {
        "location": "Charlebourg",
        "history": "Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ; Charlebourg de la ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France ; Les Fauvelles ... \u00e0 La D\u00e9fense, puis prendre le tramway T2et descendre \u00e0 Charlebourg ou Les Fauvelles : 30 minutes \u00e0 Porte de Champerret ... gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les lignes suivantes :Bus RATP RATP 73 163 ... conservent un num\u00e9ro d'appel commen\u00e7ant par 01 42 42. L'appellation Charlebourg a aussi \u00e9t\u00e9 reprise, en 2012, comme nom d'une station ... le boulevard de la R\u00e9publique se nomme boulevart Bineau de Charlebourg \u00e0 Paris. Le nom des rues ne changeait pas quand ... les ann\u00e9es 1930. Fermeture en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe ... Dans le quartier des Champs-Philippe, \u00e0 proximit\u00e9 de la station Charlebourg du tramway, des commerces, des bureaux et des locaux artisanaux ... la Fontaine Place de Belgique, anciennement place du march\u00e9 de Charlebourg Rond-point du Souvenir-Fran\u00e7ais, anciennement place Jean-Baillet Rond-point de l'Europe, anciennement"
    },
    {
        "location": "l'Europe",
        "history": "centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de l'\u00cele de la Jatte. Les ... limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement rue Faidherbe). La RD 11 ... RATP RATP 73 163 176Noctilien N24 N152 Au rond-point de l'Europe se croisent les lignes suivantes :Bus RATP RATP 163 164"
    },
    {
        "location": "N52",
        "history": "les lignes suivantes :Bus RATP RATP 163 164 178 278Noctilien N52 \u00e0 proximit\u00e9 La ligne 73 dessert notamment La D\u00e9fense, Neuilly-sur-Seine, ... Champs-\u00c9lys\u00e9es, la Concorde et la place du Ch\u00e2telet. Les lignes N52 et N152 partent de la gare Saint-Lazare (8e arrondissement de"
    },
    {
        "location": "La D\u00e9fense",
        "history": "place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de ... \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s pris\u00e9.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Une ... de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense accueille trois stations de la ligne 2 du tramway ( ... du trac\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes. Cette extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre ... par l'extension \u00e0 \u00eatre jusqu'alors totalement exclue du territoire de La D\u00e9fense (EPAD et EPASA). La zone d'influence de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 ... r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, et est en partie occup\u00e9e par ... voisines : sur l'A 14, sortie 2, La Garenne-Colombes, \u00e0 La D\u00e9fense sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie ... (m\u00e9tros 3, 9, 12, 13, 14, RER E) ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (RER A, m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de ... de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du ... La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense (m\u00e9tro 1, RER A, transilien L et U) par la ... bus 163 ou 164 : 10 \u00e0 15 minutes \u00e0 La D\u00e9fense prendre le tramway T2 : 3 \u00e0 6 minutes Sur ... est pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'\u00e9conomie de La Garenne-Colombes. La proximit\u00e9 de La D\u00e9fense augmente ce ph\u00e9nom\u00e8ne. L'on trouve notamment : industrie : Total"
    },
    {
        "location": "Neuilly-sur-Seine",
        "history": ": 500 m\u00e8tres Puteaux (La D\u00e9fense, CNIT) : 800 m\u00e8tres Neuilly-sur-Seine (\u00cele de la Jatte, pont de Courbevoie) : 1 100 ... c'est le m\u00eame boulevard Bineau que l'on retrouve aujourd'hui \u00e0 Neuilly-sur-Seine (outre l'orthographe de boulevart), et c'est le nom que portait"
    },
    {
        "location": "Porte Maillot",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Arc de triomphe",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Champs-\u00c9lys\u00e9es",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "mus\u00e9e d'Orsay",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "La D\u00e9fense",
        "history": "place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de ... \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s pris\u00e9.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Une ... de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense accueille trois stations de la ligne 2 du tramway ( ... du trac\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes. Cette extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre ... par l'extension \u00e0 \u00eatre jusqu'alors totalement exclue du territoire de La D\u00e9fense (EPAD et EPASA). La zone d'influence de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 ... r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, et est en partie occup\u00e9e par ... voisines : sur l'A 14, sortie 2, La Garenne-Colombes, \u00e0 La D\u00e9fense sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie ... (m\u00e9tros 3, 9, 12, 13, 14, RER E) ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (RER A, m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de ... de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du ... La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense (m\u00e9tro 1, RER A, transilien L et U) par la ... bus 163 ou 164 : 10 \u00e0 15 minutes \u00e0 La D\u00e9fense prendre le tramway T2 : 3 \u00e0 6 minutes Sur ... est pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'\u00e9conomie de La Garenne-Colombes. La proximit\u00e9 de La D\u00e9fense augmente ce ph\u00e9nom\u00e8ne. L'on trouve notamment : industrie : Total"
    },
    {
        "location": "Neuilly-sur-Seine",
        "history": ": 500 m\u00e8tres Puteaux (La D\u00e9fense, CNIT) : 800 m\u00e8tres Neuilly-sur-Seine (\u00cele de la Jatte, pont de Courbevoie) : 1 100 ... c'est le m\u00eame boulevard Bineau que l'on retrouve aujourd'hui \u00e0 Neuilly-sur-Seine (outre l'orthographe de boulevart), et c'est le nom que portait"
    },
    {
        "location": "Nanterre",
        "history": "par Courbevoie (Faubourg de l'Arche, B\u00e9con) et \u00e0 l'ouest par Nanterre (Les Champs-Philippe, La Folie). La taille de la ville est ... Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre : 0 m\u00e8tre Asni\u00e8res-sur-Seine : 500 m\u00e8tres Puteaux (La D\u00e9fense, ... la crois\u00e9e des routes de La D\u00e9fense, de Neuilly-sur-Seine, de Nanterre et du Val-d'Oise. La RD 908 ou boulevard de la ... la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place Rhin-et-Danube et rue ... La RD 131 ou avenue de Verdun - 1916 relie Nanterre \u00e0 la place de Belgique. Aucune autoroute ne traverse La ... trois stations transilien et RER \u00e0 proximit\u00e9 la reliant \u00e0 Nanterre Universit\u00e9 (RER A) et \u00e0 Saint Lazare (m\u00e9tros 3, 9, ... ligne L du Transilien \u00e0 800 m\u00e8tres ; Gare de Nanterre - Pr\u00e9fecture de la ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional ... pr\u00e9f\u00e8rent marcher depuis les gares de La D\u00e9fense, Courbevoie, B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res, Nanterre - Pr\u00e9fecture ou Nanterre - Universit\u00e9. ==== Train ==== La ... gares de La D\u00e9fense, Courbevoie, B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res, Nanterre - Pr\u00e9fecture ou Nanterre - Universit\u00e9. ==== Train ==== La commune est desservie par ... la ville, celle de B\u00e9con-les-Bruy\u00e8res le sud-est, et celle de Nanterre - Pr\u00e9fecture le sud-ouest. Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne"
    },
    {
        "location": "Paris",
        "history": "petite ville sont \u00e0 3 000 m\u00e8tres de celles de Paris (XVIIe, hors Bois de Boulogne), soit environ une fois et ... \u00e0 quatre \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s ... ancien nom et son ancien r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, ... Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense ... les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les lignes : ... ==== La commune est desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen de ... En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine en 1795. === Le ... sur la premi\u00e8re ligne fran\u00e7aise ouverte au trafic des voyageurs, Paris \u2013 Saint-Germain. L'inauguration de la ligne se fait notamment en ... 1865, le boulevard National appara\u00eet sous le nom route de Paris au Havre, tandis que le boulevard de la R\u00e9publique se ... sont interpell\u00e9s par la Geheime Feldpolizei, dont le chef pour Paris se tient \u00e0 l'h\u00f4tel Lutetia \u00e0 Saint-Germain-des-Pr\u00e9s. La ville conna\u00eet ... est cr\u00e9\u00e9e, le 1er janvier 2016, la m\u00e9tropole du Grand Paris (MGP), dont la commune est membre. La loi portant nouvelle ... \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e le 1er janvier 2016 \u00e0 l'\u00e9tablissement public territorial Paris Ouest La D\u00e9fense. === Tendances politiques et r\u00e9sultats === Lors"
    },
    {
        "location": "ligne N24",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "place du Ch\u00e2telet",
        "history": "arrondissement de Paris). La ligne N24, au d\u00e9part de la place du Ch\u00e2telet (1er arrondissement de Paris), avec une fr\u00e9quence de 20 minutes"
    },
    {
        "location": "Paris",
        "history": "petite ville sont \u00e0 3 000 m\u00e8tres de celles de Paris (XVIIe, hors Bois de Boulogne), soit environ une fois et ... \u00e0 quatre \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s ... ancien nom et son ancien r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, ... Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense ... les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les lignes : ... ==== La commune est desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen de ... En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine en 1795. === Le ... sur la premi\u00e8re ligne fran\u00e7aise ouverte au trafic des voyageurs, Paris \u2013 Saint-Germain. L'inauguration de la ligne se fait notamment en ... 1865, le boulevard National appara\u00eet sous le nom route de Paris au Havre, tandis que le boulevard de la R\u00e9publique se ... sont interpell\u00e9s par la Geheime Feldpolizei, dont le chef pour Paris se tient \u00e0 l'h\u00f4tel Lutetia \u00e0 Saint-Germain-des-Pr\u00e9s. La ville conna\u00eet ... est cr\u00e9\u00e9e, le 1er janvier 2016, la m\u00e9tropole du Grand Paris (MGP), dont la commune est membre. La loi portant nouvelle ... \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e le 1er janvier 2016 \u00e0 l'\u00e9tablissement public territorial Paris Ouest La D\u00e9fense. === Tendances politiques et r\u00e9sultats === Lors"
    },
    {
        "location": "Bezons",
        "history": "m\u00e8tres Levallois-Perret (\u00cele de la Jatte) : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et ... occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise la place de Belgique, carrefour souvent ... accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de Bezons \u00e0 la porte de Versailles en joignant le terminus des"
    },
    {
        "location": "place de Belgique",
        "history": "est comparable \u00e0 celle du 1er arrondissement de Paris. La place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et ... l'am\u00e9nagement des espaces publics. L'axe du boulevard National reliant la place de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense ... de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendue par la municipalit\u00e9 \u00e0 la place de Belgique et une partie du boulevard de la R\u00e9publique. === Voies ... de la R\u00e9publique relie la porte de Champerret \u00e0 la place de Belgique et portait au XIXe si\u00e8cle le m\u00eame nom sur tout ... du fermier, qui se trouvait dans les environs de la place de Belgique actuelle, du c\u00f4t\u00e9 de Courbevoie. \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est ... c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur la place de Belgique aujourd\u2019hui. Au XVe si\u00e8cle, une maison de campagne y est ... === Une activit\u00e9 en croissance === Le r\u00e9am\u00e9nagement de la place de Belgique et du boulevard National (anciennement avenue de La D\u00e9fense) ont"
    },
    {
        "location": "La D\u00e9fense",
        "history": "place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de ... \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s pris\u00e9.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Une ... de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense accueille trois stations de la ligne 2 du tramway ( ... du trac\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes. Cette extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre ... par l'extension \u00e0 \u00eatre jusqu'alors totalement exclue du territoire de La D\u00e9fense (EPAD et EPASA). La zone d'influence de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 ... r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, et est en partie occup\u00e9e par ... voisines : sur l'A 14, sortie 2, La Garenne-Colombes, \u00e0 La D\u00e9fense sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie ... (m\u00e9tros 3, 9, 12, 13, 14, RER E) ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (RER A, m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de ... de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du ... La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense (m\u00e9tro 1, RER A, transilien L et U) par la ... bus 163 ou 164 : 10 \u00e0 15 minutes \u00e0 La D\u00e9fense prendre le tramway T2 : 3 \u00e0 6 minutes Sur ... est pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'\u00e9conomie de La Garenne-Colombes. La proximit\u00e9 de La D\u00e9fense augmente ce ph\u00e9nom\u00e8ne. L'on trouve notamment : industrie : Total"
    },
    {
        "location": "Neuilly-sur-Seine",
        "history": ": 500 m\u00e8tres Puteaux (La D\u00e9fense, CNIT) : 800 m\u00e8tres Neuilly-sur-Seine (\u00cele de la Jatte, pont de Courbevoie) : 1 100 ... c'est le m\u00eame boulevard Bineau que l'on retrouve aujourd'hui \u00e0 Neuilly-sur-Seine (outre l'orthographe de boulevart), et c'est le nom que portait"
    },
    {
        "location": "porte Maillot",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Arc de triomphe",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Champs-\u00c9lys\u00e9es",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "place du Ch\u00e2telet",
        "history": "arrondissement de Paris). La ligne N24, au d\u00e9part de la place du Ch\u00e2telet (1er arrondissement de Paris), avec une fr\u00e9quence de 20 minutes"
    },
    {
        "location": "N52",
        "history": "les lignes suivantes :Bus RATP RATP 163 164 178 278Noctilien N52 \u00e0 proximit\u00e9 La ligne 73 dessert notamment La D\u00e9fense, Neuilly-sur-Seine, ... Champs-\u00c9lys\u00e9es, la Concorde et la place du Ch\u00e2telet. Les lignes N52 et N152 partent de la gare Saint-Lazare (8e arrondissement de"
    },
    {
        "location": "N152",
        "history": "les lignes suivantes :Bus RATP RATP 73 163 176Noctilien N24 N152 Au rond-point de l'Europe se croisent les lignes suivantes :Bus ... Concorde et la place du Ch\u00e2telet. Les lignes N52 et N152 partent de la gare Saint-Lazare (8e arrondissement de Paris). La"
    },
    {
        "location": "gare Saint-Lazare",
        "history": "du Ch\u00e2telet. Les lignes N52 et N152 partent de la gare Saint-Lazare (8e arrondissement de Paris). La ligne locale de Courbevoie nomm\u00e9e"
    },
    {
        "location": "Courbevoie",
        "history": "l'est par Bois-Colombes (Les Vall\u00e9es, Les Bruy\u00e8res), au sud par Courbevoie (Faubourg de l'Arche, B\u00e9con) et \u00e0 l'ouest par Nanterre (Les ... et est en partie occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise la place ... l'actuelle RD 11, entre les limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement ... RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place ... \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La ... \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de ... puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD ... ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France.Stations \u00e0 proximit\u00e9 : Gare de Courbevoie de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; ... lourde de transport en commun en France). La gare de Courbevoie permet de desservir le sud de la ville, celle de ... gare Saint-Lazare (8e arrondissement de Paris). La ligne locale de Courbevoie nomm\u00e9e RATP Curviabus dessert \u00e9galement la rue Pierre-Brossolette, partag\u00e9e sur ... de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. ==="
    },
    {
        "location": "Curviabus",
        "history": "arrondissement de Paris). La ligne locale de Courbevoie nomm\u00e9e RATP Curviabus dessert \u00e9galement la rue Pierre-Brossolette, partag\u00e9e sur les deux communes."
    },
    {
        "location": "rue Pierre-Brossolette",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Fauvelles",
        "history": "de la ligne 2 du tramway ( : Charlebourg, Les Fauvelles et Faubourg de l'Arche). Du fait de l'\u00e9largissement du boulevard ... Charlebourg de la ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France ; Les Fauvelles de la ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France.Stations \u00e0 proximit\u00e9 : ... puis prendre le tramway T2et descendre \u00e0 Charlebourg ou Les Fauvelles : 30 minutes \u00e0 Porte de Champerret prendre le bus ... une ligne de tramway, le avec deux stations : Les Fauvelles et Charlebourg. Cette ligne relie la Porte de Versailles au"
    },
    {
        "location": "Charlebourg",
        "history": "Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ; Charlebourg de la ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France ; Les Fauvelles ... \u00e0 La D\u00e9fense, puis prendre le tramway T2et descendre \u00e0 Charlebourg ou Les Fauvelles : 30 minutes \u00e0 Porte de Champerret ... gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les lignes suivantes :Bus RATP RATP 73 163 ... conservent un num\u00e9ro d'appel commen\u00e7ant par 01 42 42. L'appellation Charlebourg a aussi \u00e9t\u00e9 reprise, en 2012, comme nom d'une station ... le boulevard de la R\u00e9publique se nomme boulevart Bineau de Charlebourg \u00e0 Paris. Le nom des rues ne changeait pas quand ... les ann\u00e9es 1930. Fermeture en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe ... Dans le quartier des Champs-Philippe, \u00e0 proximit\u00e9 de la station Charlebourg du tramway, des commerces, des bureaux et des locaux artisanaux ... la Fontaine Place de Belgique, anciennement place du march\u00e9 de Charlebourg Rond-point du Souvenir-Fran\u00e7ais, anciennement place Jean-Baillet Rond-point de l'Europe, anciennement"
    },
    {
        "location": "Porte de Versailles",
        "history": "stations : Les Fauvelles et Charlebourg. Cette ligne relie la Porte de Versailles au Pont de Bezons. == Toponymie == De la garenne"
    },
    {
        "location": "Pont de Bezons",
        "history": "en partie occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise la place de Belgique, carrefour souvent"
    },
    {
        "location": "Toponymie",
        "history": "relie la Porte de Versailles au Pont de Bezons. == Toponymie == De la garenne d\u00e9pendant de Colombes, Garenne de Colombes"
    },
    {
        "location": "Colombes",
        "history": "du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction de ... au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de Colombes puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie ... le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD 131 ou ... Toponymie == De la garenne d\u00e9pendant de Colombes, Garenne de Colombes telle qu'elle appara\u00eet sur les cartes anciennes, a d\u00e9coul\u00e9 le ... de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire == ... Heugot reconna\u00eet \u00eatre homme lige de Saint-Denis pour l'atrium de Colombes et Courbevoye enti\u00e8rement, ce qui pourrait \u00eatre la Garenne-Colombes. Elle ... de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore ... desservant la commune et celles, voisines, de Bois-Colombes et de Colombes (CHArlebourg, devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve au 72 avenue ... dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord appel\u00e9e Colombes puis La Garenne-Bezons) ouvre le 26 ao\u00fbt 1837 sur la ... dans le XXe si\u00e8cle. Elles gagnent le conseil municipal de Colombes et cr\u00e9ent une impasse politique qui aboutit n\u00e9cessairement \u00e0 la ... dans les faits depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs ... 2009, 119 pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "gare de La Garenne-Colombes",
        "history": "le sud-ouest. Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... en bus. \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... habitants ou ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de"
    },
    {
        "location": "Gare de La Garenne",
        "history": "connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la"
    },
    {
        "location": "gare de La Garenne Colombes",
        "history": "ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire =="
    },
    {
        "location": "La Garenne-Bezons",
        "history": "gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire == === Du VIIe au XVIIIe si\u00e8cle ==="
    },
    {
        "location": "Histoire ==\n\n\n==",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "abbaye de Saint-Denis",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "abbaye de Saint-Denis",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "de Saint-Denis",
        "history": "Dagobert Ier conc\u00e8de ce lieu de chasse bois\u00e9 \u00e0 l'abbaye de Saint-Denis au VIIe si\u00e8cle. Dans un titre de l'abbaye de Saint-Denis ... de Saint-Denis au VIIe si\u00e8cle. Dans un titre de l'abbaye de Saint-Denis de 1222, un chevalier nomm\u00e9 Adam Heugot reconna\u00eet \u00eatre homme ... 1222, un chevalier nomm\u00e9 Adam Heugot reconna\u00eet \u00eatre homme lige de Saint-Denis pour l'atrium de Colombes et Courbevoye enti\u00e8rement, ce qui pourrait ... comme nom d'une station du tramway t2. Jusqu\u2019en 1684, l\u2019abbaye de Saint-Denis exerce ses droits f\u00e9odaux sur ce lieu, tout comme sur"
    },
    {
        "location": "Colombes",
        "history": "du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction de ... au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de Colombes puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie ... le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD 131 ou ... Toponymie == De la garenne d\u00e9pendant de Colombes, Garenne de Colombes telle qu'elle appara\u00eet sur les cartes anciennes, a d\u00e9coul\u00e9 le ... de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire == ... Heugot reconna\u00eet \u00eatre homme lige de Saint-Denis pour l'atrium de Colombes et Courbevoye enti\u00e8rement, ce qui pourrait \u00eatre la Garenne-Colombes. Elle ... de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore ... desservant la commune et celles, voisines, de Bois-Colombes et de Colombes (CHArlebourg, devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve au 72 avenue ... dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord appel\u00e9e Colombes puis La Garenne-Bezons) ouvre le 26 ao\u00fbt 1837 sur la ... dans le XXe si\u00e8cle. Elles gagnent le conseil municipal de Colombes et cr\u00e9ent une impasse politique qui aboutit n\u00e9cessairement \u00e0 la ... dans les faits depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs ... 2009, 119 pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en"
    },
    {
        "location": "Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "Colombes",
        "history": "du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction de ... au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de Colombes puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie ... le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD 131 ou ... Toponymie == De la garenne d\u00e9pendant de Colombes, Garenne de Colombes telle qu'elle appara\u00eet sur les cartes anciennes, a d\u00e9coul\u00e9 le ... de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire == ... Heugot reconna\u00eet \u00eatre homme lige de Saint-Denis pour l'atrium de Colombes et Courbevoye enti\u00e8rement, ce qui pourrait \u00eatre la Garenne-Colombes. Elle ... de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore ... desservant la commune et celles, voisines, de Bois-Colombes et de Colombes (CHArlebourg, devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve au 72 avenue ... dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord appel\u00e9e Colombes puis La Garenne-Bezons) ouvre le 26 ao\u00fbt 1837 sur la ... dans le XXe si\u00e8cle. Elles gagnent le conseil municipal de Colombes et cr\u00e9ent une impasse politique qui aboutit n\u00e9cessairement \u00e0 la ... dans les faits depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs ... 2009, 119 pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "La Tournelle",
        "history": "tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte aucune habitation autre que \u00ab La Tournelle \u00bb, la demeure du fermier, qui se trouvait dans les ... la place de Belgique actuelle, du c\u00f4t\u00e9 de Courbevoie. \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque"
    },
    {
        "location": "place de Belgique",
        "history": "est comparable \u00e0 celle du 1er arrondissement de Paris. La place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et ... l'am\u00e9nagement des espaces publics. L'axe du boulevard National reliant la place de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense ... de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendue par la municipalit\u00e9 \u00e0 la place de Belgique et une partie du boulevard de la R\u00e9publique. === Voies ... de la R\u00e9publique relie la porte de Champerret \u00e0 la place de Belgique et portait au XIXe si\u00e8cle le m\u00eame nom sur tout ... du fermier, qui se trouvait dans les environs de la place de Belgique actuelle, du c\u00f4t\u00e9 de Courbevoie. \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est ... c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur la place de Belgique aujourd\u2019hui. Au XVe si\u00e8cle, une maison de campagne y est ... === Une activit\u00e9 en croissance === Le r\u00e9am\u00e9nagement de la place de Belgique et du boulevard National (anciennement avenue de La D\u00e9fense) ont"
    },
    {
        "location": "Courbevoie",
        "history": "l'est par Bois-Colombes (Les Vall\u00e9es, Les Bruy\u00e8res), au sud par Courbevoie (Faubourg de l'Arche, B\u00e9con) et \u00e0 l'ouest par Nanterre (Les ... et est en partie occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise la place ... l'actuelle RD 11, entre les limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement ... RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place ... \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La ... \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de ... puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD ... ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France.Stations \u00e0 proximit\u00e9 : Gare de Courbevoie de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; ... lourde de transport en commun en France). La gare de Courbevoie permet de desservir le sud de la ville, celle de ... gare Saint-Lazare (8e arrondissement de Paris). La ligne locale de Courbevoie nomm\u00e9e RATP Curviabus dessert \u00e9galement la rue Pierre-Brossolette, partag\u00e9e sur ... de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. ==="
    },
    {
        "location": "La Tournelle",
        "history": "tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte aucune habitation autre que \u00ab La Tournelle \u00bb, la demeure du fermier, qui se trouvait dans les ... la place de Belgique actuelle, du c\u00f4t\u00e9 de Courbevoie. \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque"
    },
    {
        "location": "l\u2019",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "de Belgique",
        "history": "comparable \u00e0 celle du 1er arrondissement de Paris. La place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et ... des espaces publics. L'axe du boulevard National reliant la place de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense ... l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendue par la municipalit\u00e9 \u00e0 la place de Belgique et une partie du boulevard de la R\u00e9publique. === Voies ... la R\u00e9publique relie la porte de Champerret \u00e0 la place de Belgique et portait au XIXe si\u00e8cle le m\u00eame nom sur tout ... fermier, qui se trouvait dans les environs de la place de Belgique actuelle, du c\u00f4t\u00e9 de Courbevoie. \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est ... le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur la place de Belgique aujourd\u2019hui. Au XVe si\u00e8cle, une maison de campagne y est ... Une activit\u00e9 en croissance === Le r\u00e9am\u00e9nagement de la place de Belgique et du boulevard National (anciennement avenue de La D\u00e9fense) ont"
    },
    {
        "location": "XVe",
        "history": "qui se trouve sur la place de Belgique aujourd\u2019hui. Au XVe si\u00e8cle, une maison de campagne y est b\u00e2tie, \u00e0 l'usage"
    },
    {
        "location": "protectorat de Cromwell",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Angleterre",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "place de Belgique",
        "history": "est comparable \u00e0 celle du 1er arrondissement de Paris. La place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et ... l'am\u00e9nagement des espaces publics. L'axe du boulevard National reliant la place de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense ... de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendue par la municipalit\u00e9 \u00e0 la place de Belgique et une partie du boulevard de la R\u00e9publique. === Voies ... de la R\u00e9publique relie la porte de Champerret \u00e0 la place de Belgique et portait au XIXe si\u00e8cle le m\u00eame nom sur tout ... du fermier, qui se trouvait dans les environs de la place de Belgique actuelle, du c\u00f4t\u00e9 de Courbevoie. \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est ... c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur la place de Belgique aujourd\u2019hui. Au XVe si\u00e8cle, une maison de campagne y est ... === Une activit\u00e9 en croissance === Le r\u00e9am\u00e9nagement de la place de Belgique et du boulevard National (anciennement avenue de La D\u00e9fense) ont"
    },
    {
        "location": "Charlebourg",
        "history": "Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ; Charlebourg de la ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France ; Les Fauvelles ... \u00e0 La D\u00e9fense, puis prendre le tramway T2et descendre \u00e0 Charlebourg ou Les Fauvelles : 30 minutes \u00e0 Porte de Champerret ... gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les lignes suivantes :Bus RATP RATP 73 163 ... conservent un num\u00e9ro d'appel commen\u00e7ant par 01 42 42. L'appellation Charlebourg a aussi \u00e9t\u00e9 reprise, en 2012, comme nom d'une station ... le boulevard de la R\u00e9publique se nomme boulevart Bineau de Charlebourg \u00e0 Paris. Le nom des rues ne changeait pas quand ... les ann\u00e9es 1930. Fermeture en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe ... Dans le quartier des Champs-Philippe, \u00e0 proximit\u00e9 de la station Charlebourg du tramway, des commerces, des bureaux et des locaux artisanaux ... la Fontaine Place de Belgique, anciennement place du march\u00e9 de Charlebourg Rond-point du Souvenir-Fran\u00e7ais, anciennement place Jean-Baillet Rond-point de l'Europe, anciennement"
    },
    {
        "location": "Bois-Colombes",
        "history": "nord par la partie pavillonnaire de Colombes, \u00e0 l'est par Bois-Colombes (Les Vall\u00e9es, Les Bruy\u00e8res), au sud par Courbevoie (Faubourg de ... partie orientale de l'actuelle RD 11, entre les limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue ... comme indicatif t\u00e9l\u00e9phonique desservant la commune et celles, voisines, de Bois-Colombes et de Colombes (CHArlebourg, devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve ... l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette derni\u00e8re comprend l'int\u00e9gralit\u00e9 de Courbevoie, de Bois-Colombes et de La Garenne-Colombes. Les habitants de cette circonscription sont"
    },
    {
        "location": "Colombes",
        "history": "du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction de ... au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de Colombes puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie ... le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD 131 ou ... Toponymie == De la garenne d\u00e9pendant de Colombes, Garenne de Colombes telle qu'elle appara\u00eet sur les cartes anciennes, a d\u00e9coul\u00e9 le ... de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire == ... Heugot reconna\u00eet \u00eatre homme lige de Saint-Denis pour l'atrium de Colombes et Courbevoye enti\u00e8rement, ce qui pourrait \u00eatre la Garenne-Colombes. Elle ... de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore ... desservant la commune et celles, voisines, de Bois-Colombes et de Colombes (CHArlebourg, devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve au 72 avenue ... dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord appel\u00e9e Colombes puis La Garenne-Bezons) ouvre le 26 ao\u00fbt 1837 sur la ... dans le XXe si\u00e8cle. Elles gagnent le conseil municipal de Colombes et cr\u00e9ent une impasse politique qui aboutit n\u00e9cessairement \u00e0 la ... dans les faits depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs ... 2009, 119 pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en"
    },
    {
        "location": "G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle",
        "history": "devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve au 72 avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (appel\u00e9e alors avenue de Lut\u00e8ce). Aujourd'hui, beaucoup de commerces garennois"
    },
    {
        "location": "Lut\u00e8ce",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "abbaye de Saint-Denis",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "Cormeilles",
        "history": "qui l\u2019obtient des dames de Saint-Cyr contre une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0"
    },
    {
        "location": "V\u00e9sinet",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "Monaco",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "l\u2019",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "Paris",
        "history": "petite ville sont \u00e0 3 000 m\u00e8tres de celles de Paris (XVIIe, hors Bois de Boulogne), soit environ une fois et ... \u00e0 quatre \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s ... ancien nom et son ancien r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, ... Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense ... les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les lignes : ... ==== La commune est desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen de ... En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine en 1795. === Le ... sur la premi\u00e8re ligne fran\u00e7aise ouverte au trafic des voyageurs, Paris \u2013 Saint-Germain. L'inauguration de la ligne se fait notamment en ... 1865, le boulevard National appara\u00eet sous le nom route de Paris au Havre, tandis que le boulevard de la R\u00e9publique se ... sont interpell\u00e9s par la Geheime Feldpolizei, dont le chef pour Paris se tient \u00e0 l'h\u00f4tel Lutetia \u00e0 Saint-Germain-des-Pr\u00e9s. La ville conna\u00eet ... est cr\u00e9\u00e9e, le 1er janvier 2016, la m\u00e9tropole du Grand Paris (MGP), dont la commune est membre. La loi portant nouvelle ... \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e le 1er janvier 2016 \u00e0 l'\u00e9tablissement public territorial Paris Ouest La D\u00e9fense. === Tendances politiques et r\u00e9sultats === Lors"
    },
    {
        "location": "Seine",
        "history": "au p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes ... sur le territoire de l'\u00c9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA), charg\u00e9 d'investir dans les infrastructures, les transports ou ... Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La ... le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "l\u2019",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "ch\u00e2teau des Tournelles",
        "history": "Corvisart, premier m\u00e9decin de l\u2019empereur Napol\u00e9on Ier et propri\u00e9taire de ch\u00e2teau des Tournelles de 1806 au 24 avril 1820. La liste continue avec"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "Colombes",
        "history": "du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction de ... au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de Colombes puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie ... le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD 131 ou ... Toponymie == De la garenne d\u00e9pendant de Colombes, Garenne de Colombes telle qu'elle appara\u00eet sur les cartes anciennes, a d\u00e9coul\u00e9 le ... de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire == ... Heugot reconna\u00eet \u00eatre homme lige de Saint-Denis pour l'atrium de Colombes et Courbevoye enti\u00e8rement, ce qui pourrait \u00eatre la Garenne-Colombes. Elle ... de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore ... desservant la commune et celles, voisines, de Bois-Colombes et de Colombes (CHArlebourg, devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve au 72 avenue ... dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord appel\u00e9e Colombes puis La Garenne-Bezons) ouvre le 26 ao\u00fbt 1837 sur la ... dans le XXe si\u00e8cle. Elles gagnent le conseil municipal de Colombes et cr\u00e9ent une impasse politique qui aboutit n\u00e9cessairement \u00e0 la ... dans les faits depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs ... 2009, 119 pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en"
    },
    {
        "location": "Colombes",
        "history": "du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction de ... au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de Colombes puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie ... le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD 131 ou ... Toponymie == De la garenne d\u00e9pendant de Colombes, Garenne de Colombes telle qu'elle appara\u00eet sur les cartes anciennes, a d\u00e9coul\u00e9 le ... de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire == ... Heugot reconna\u00eet \u00eatre homme lige de Saint-Denis pour l'atrium de Colombes et Courbevoye enti\u00e8rement, ce qui pourrait \u00eatre la Garenne-Colombes. Elle ... de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore ... desservant la commune et celles, voisines, de Bois-Colombes et de Colombes (CHArlebourg, devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve au 72 avenue ... dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord appel\u00e9e Colombes puis La Garenne-Bezons) ouvre le 26 ao\u00fbt 1837 sur la ... dans le XXe si\u00e8cle. Elles gagnent le conseil municipal de Colombes et cr\u00e9ent une impasse politique qui aboutit n\u00e9cessairement \u00e0 la ... dans les faits depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs ... 2009, 119 pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Bezons",
        "history": "gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire == === Du VIIe au XVIIIe si\u00e8cle ==="
    },
    {
        "location": "Paris",
        "history": "petite ville sont \u00e0 3 000 m\u00e8tres de celles de Paris (XVIIe, hors Bois de Boulogne), soit environ une fois et ... \u00e0 quatre \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s ... ancien nom et son ancien r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, ... Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense ... les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les lignes : ... ==== La commune est desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen de ... En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine en 1795. === Le ... sur la premi\u00e8re ligne fran\u00e7aise ouverte au trafic des voyageurs, Paris \u2013 Saint-Germain. L'inauguration de la ligne se fait notamment en ... 1865, le boulevard National appara\u00eet sous le nom route de Paris au Havre, tandis que le boulevard de la R\u00e9publique se ... sont interpell\u00e9s par la Geheime Feldpolizei, dont le chef pour Paris se tient \u00e0 l'h\u00f4tel Lutetia \u00e0 Saint-Germain-des-Pr\u00e9s. La ville conna\u00eet ... est cr\u00e9\u00e9e, le 1er janvier 2016, la m\u00e9tropole du Grand Paris (MGP), dont la commune est membre. La loi portant nouvelle ... \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e le 1er janvier 2016 \u00e0 l'\u00e9tablissement public territorial Paris Ouest La D\u00e9fense. === Tendances politiques et r\u00e9sultats === Lors"
    },
    {
        "location": "l\u2019",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "Neuilly",
        "history": "naissance \u00e0 cette expression : \u00ab La Garenne, le petit Neuilly \u00bb, cette expression sera d'ailleurs reprise dans les ann\u00e9es 1990"
    },
    {
        "location": "Guerton",
        "history": "propri\u00e9t\u00e9 communale est remis par les architectes Jean-Baptiste Lafolie et Guerton au maire de Colombes. L\u2019histoire de la Garenne est alors"
    },
    {
        "location": "Colombes",
        "history": "du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction de ... au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de Colombes puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie ... le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD 131 ou ... Toponymie == De la garenne d\u00e9pendant de Colombes, Garenne de Colombes telle qu'elle appara\u00eet sur les cartes anciennes, a d\u00e9coul\u00e9 le ... de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire == ... Heugot reconna\u00eet \u00eatre homme lige de Saint-Denis pour l'atrium de Colombes et Courbevoye enti\u00e8rement, ce qui pourrait \u00eatre la Garenne-Colombes. Elle ... de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore ... desservant la commune et celles, voisines, de Bois-Colombes et de Colombes (CHArlebourg, devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve au 72 avenue ... dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord appel\u00e9e Colombes puis La Garenne-Bezons) ouvre le 26 ao\u00fbt 1837 sur la ... dans le XXe si\u00e8cle. Elles gagnent le conseil municipal de Colombes et cr\u00e9ent une impasse politique qui aboutit n\u00e9cessairement \u00e0 la ... dans les faits depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs ... 2009, 119 pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en"
    },
    {
        "location": "Colombes",
        "history": "du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction de ... au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de Colombes puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie ... le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD 131 ou ... Toponymie == De la garenne d\u00e9pendant de Colombes, Garenne de Colombes telle qu'elle appara\u00eet sur les cartes anciennes, a d\u00e9coul\u00e9 le ... de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire == ... Heugot reconna\u00eet \u00eatre homme lige de Saint-Denis pour l'atrium de Colombes et Courbevoye enti\u00e8rement, ce qui pourrait \u00eatre la Garenne-Colombes. Elle ... de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore ... desservant la commune et celles, voisines, de Bois-Colombes et de Colombes (CHArlebourg, devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve au 72 avenue ... dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord appel\u00e9e Colombes puis La Garenne-Bezons) ouvre le 26 ao\u00fbt 1837 sur la ... dans le XXe si\u00e8cle. Elles gagnent le conseil municipal de Colombes et cr\u00e9ent une impasse politique qui aboutit n\u00e9cessairement \u00e0 la ... dans les faits depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs ... 2009, 119 pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en"
    },
    {
        "location": "boulevard National",
        "history": "infrastructures, les transports ou l'am\u00e9nagement des espaces publics. L'axe du boulevard National reliant la place de Belgique au faubourg de l'Arche puis ... des Ternes et porte Maillot. ==== Pistes cyclables ==== Le boulevard National est bord\u00e9 de pistes cyclables dans les deux sens. Les ... 1893, combattues par Colombes. Sur une carte de 1865, le boulevard National appara\u00eet sous le nom route de Paris au Havre, tandis ... === Le r\u00e9am\u00e9nagement de la place de Belgique et du boulevard National (anciennement avenue de La D\u00e9fense) ont apport\u00e9 une nouvelle dynamique"
    },
    {
        "location": "Paris",
        "history": "petite ville sont \u00e0 3 000 m\u00e8tres de celles de Paris (XVIIe, hors Bois de Boulogne), soit environ une fois et ... \u00e0 quatre \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s ... ancien nom et son ancien r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, ... Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense ... les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les lignes : ... ==== La commune est desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen de ... En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine en 1795. === Le ... sur la premi\u00e8re ligne fran\u00e7aise ouverte au trafic des voyageurs, Paris \u2013 Saint-Germain. L'inauguration de la ligne se fait notamment en ... 1865, le boulevard National appara\u00eet sous le nom route de Paris au Havre, tandis que le boulevard de la R\u00e9publique se ... sont interpell\u00e9s par la Geheime Feldpolizei, dont le chef pour Paris se tient \u00e0 l'h\u00f4tel Lutetia \u00e0 Saint-Germain-des-Pr\u00e9s. La ville conna\u00eet ... est cr\u00e9\u00e9e, le 1er janvier 2016, la m\u00e9tropole du Grand Paris (MGP), dont la commune est membre. La loi portant nouvelle ... \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e le 1er janvier 2016 \u00e0 l'\u00e9tablissement public territorial Paris Ouest La D\u00e9fense. === Tendances politiques et r\u00e9sultats === Lors"
    },
    {
        "location": "Havre",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "boulevard de la R\u00e9publique",
        "history": "Neuilly-sur-Seine, de Nanterre et du Val-d'Oise. La RD 908 ou boulevard de la R\u00e9publique relie la porte de Champerret \u00e0 la place de Belgique ... le nom route de Paris au Havre, tandis que le boulevard de la R\u00e9publique se nomme boulevart Bineau de Charlebourg \u00e0 Paris. Le nom ... comprend deux cliniques : la clinique Lambert, accessible depuis le boulevard de la R\u00e9publique et depuis l'avenue Foch. La clinique op\u00e8re en chirurgie, m\u00e9decine,"
    },
    {
        "location": "Charlebourg",
        "history": "Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ; Charlebourg de la ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France ; Les Fauvelles ... \u00e0 La D\u00e9fense, puis prendre le tramway T2et descendre \u00e0 Charlebourg ou Les Fauvelles : 30 minutes \u00e0 Porte de Champerret ... gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les lignes suivantes :Bus RATP RATP 73 163 ... conservent un num\u00e9ro d'appel commen\u00e7ant par 01 42 42. L'appellation Charlebourg a aussi \u00e9t\u00e9 reprise, en 2012, comme nom d'une station ... le boulevard de la R\u00e9publique se nomme boulevart Bineau de Charlebourg \u00e0 Paris. Le nom des rues ne changeait pas quand ... les ann\u00e9es 1930. Fermeture en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe ... Dans le quartier des Champs-Philippe, \u00e0 proximit\u00e9 de la station Charlebourg du tramway, des commerces, des bureaux et des locaux artisanaux ... la Fontaine Place de Belgique, anciennement place du march\u00e9 de Charlebourg Rond-point du Souvenir-Fran\u00e7ais, anciennement place Jean-Baillet Rond-point de l'Europe, anciennement"
    },
    {
        "location": "Paris",
        "history": "petite ville sont \u00e0 3 000 m\u00e8tres de celles de Paris (XVIIe, hors Bois de Boulogne), soit environ une fois et ... \u00e0 quatre \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s ... ancien nom et son ancien r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, ... Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense ... les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les lignes : ... ==== La commune est desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen de ... En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine en 1795. === Le ... sur la premi\u00e8re ligne fran\u00e7aise ouverte au trafic des voyageurs, Paris \u2013 Saint-Germain. L'inauguration de la ligne se fait notamment en ... 1865, le boulevard National appara\u00eet sous le nom route de Paris au Havre, tandis que le boulevard de la R\u00e9publique se ... sont interpell\u00e9s par la Geheime Feldpolizei, dont le chef pour Paris se tient \u00e0 l'h\u00f4tel Lutetia \u00e0 Saint-Germain-des-Pr\u00e9s. La ville conna\u00eet ... est cr\u00e9\u00e9e, le 1er janvier 2016, la m\u00e9tropole du Grand Paris (MGP), dont la commune est membre. La loi portant nouvelle ... \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e le 1er janvier 2016 \u00e0 l'\u00e9tablissement public territorial Paris Ouest La D\u00e9fense. === Tendances politiques et r\u00e9sultats === Lors"
    },
    {
        "location": "Neuilly-sur-Seine",
        "history": ": 500 m\u00e8tres Puteaux (La D\u00e9fense, CNIT) : 800 m\u00e8tres Neuilly-sur-Seine (\u00cele de la Jatte, pont de Courbevoie) : 1 100 ... c'est le m\u00eame boulevard Bineau que l'on retrouve aujourd'hui \u00e0 Neuilly-sur-Seine (outre l'orthographe de boulevart), et c'est le nom que portait"
    },
    {
        "location": "Courbevoie",
        "history": "l'est par Bois-Colombes (Les Vall\u00e9es, Les Bruy\u00e8res), au sud par Courbevoie (Faubourg de l'Arche, B\u00e9con) et \u00e0 l'ouest par Nanterre (Les ... et est en partie occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise la place ... l'actuelle RD 11, entre les limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement ... RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place ... \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La ... \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de ... puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD ... ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France.Stations \u00e0 proximit\u00e9 : Gare de Courbevoie de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; ... lourde de transport en commun en France). La gare de Courbevoie permet de desservir le sud de la ville, celle de ... gare Saint-Lazare (8e arrondissement de Paris). La ligne locale de Courbevoie nomm\u00e9e RATP Curviabus dessert \u00e9galement la rue Pierre-Brossolette, partag\u00e9e sur ... de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. ==="
    },
    {
        "location": "XXe",
        "history": "\u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle et au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. On y trouve aussi quelques immeubles haussmanniens et un ... le nom de la commune nouvellement cr\u00e9\u00e9e au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne ... que portait \u00e9galement l'avenue de Verdun \u00e0 Courbevoie. === Le XXe si\u00e8cle : l'ind\u00e9pendance et la guerre === Les revendications de ... sont de plus en plus fortes \u00e0 l\u2019entr\u00e9e dans le XXe si\u00e8cle. Elles gagnent le conseil municipal de Colombes et cr\u00e9ent"
    },
    {
        "location": "l\u2019",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "XXe",
        "history": "\u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle et au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. On y trouve aussi quelques immeubles haussmanniens et un ... le nom de la commune nouvellement cr\u00e9\u00e9e au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne ... que portait \u00e9galement l'avenue de Verdun \u00e0 Courbevoie. === Le XXe si\u00e8cle : l'ind\u00e9pendance et la guerre === Les revendications de ... sont de plus en plus fortes \u00e0 l\u2019entr\u00e9e dans le XXe si\u00e8cle. Elles gagnent le conseil municipal de Colombes et cr\u00e9ent"
    },
    {
        "location": "Colombes",
        "history": "du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction de ... au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de Colombes puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie ... le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD 131 ou ... Toponymie == De la garenne d\u00e9pendant de Colombes, Garenne de Colombes telle qu'elle appara\u00eet sur les cartes anciennes, a d\u00e9coul\u00e9 le ... de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire == ... Heugot reconna\u00eet \u00eatre homme lige de Saint-Denis pour l'atrium de Colombes et Courbevoye enti\u00e8rement, ce qui pourrait \u00eatre la Garenne-Colombes. Elle ... de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore ... desservant la commune et celles, voisines, de Bois-Colombes et de Colombes (CHArlebourg, devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve au 72 avenue ... dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord appel\u00e9e Colombes puis La Garenne-Bezons) ouvre le 26 ao\u00fbt 1837 sur la ... dans le XXe si\u00e8cle. Elles gagnent le conseil municipal de Colombes et cr\u00e9ent une impasse politique qui aboutit n\u00e9cessairement \u00e0 la ... dans les faits depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs ... 2009, 119 pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "l\u2019",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Colombes",
        "history": "du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction de ... au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de Colombes puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie ... le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD 131 ou ... Toponymie == De la garenne d\u00e9pendant de Colombes, Garenne de Colombes telle qu'elle appara\u00eet sur les cartes anciennes, a d\u00e9coul\u00e9 le ... de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire == ... Heugot reconna\u00eet \u00eatre homme lige de Saint-Denis pour l'atrium de Colombes et Courbevoye enti\u00e8rement, ce qui pourrait \u00eatre la Garenne-Colombes. Elle ... de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore ... desservant la commune et celles, voisines, de Bois-Colombes et de Colombes (CHArlebourg, devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve au 72 avenue ... dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord appel\u00e9e Colombes puis La Garenne-Bezons) ouvre le 26 ao\u00fbt 1837 sur la ... dans le XXe si\u00e8cle. Elles gagnent le conseil municipal de Colombes et cr\u00e9ent une impasse politique qui aboutit n\u00e9cessairement \u00e0 la ... dans les faits depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs ... 2009, 119 pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "Cas\u00e9o-Sojaine",
        "history": "pour cela trois ponts et deux passerelles. En 1908, l'usine Cas\u00e9o-Sojaine ouvre \u00e0 La Garenne-Colombes, o\u00f9 travaillent notamment des Chinois, qui"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Chinois",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Lut\u00e8ce",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Petites Ailes de France",
        "history": "en 1941, Stanislas Pacaud compose et imprime plusieurs num\u00e9ros des Petites Ailes de France et de R\u00e9sistance ainsi que de nombreux tracts. Ces publications ... Poitevin. Les num\u00e9ros 5, 6, 7, 8 et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous"
    },
    {
        "location": "Poitevin",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Petites Ailes de France",
        "history": "en 1941, Stanislas Pacaud compose et imprime plusieurs num\u00e9ros des Petites Ailes de France et de R\u00e9sistance ainsi que de nombreux tracts. Ces publications ... Poitevin. Les num\u00e9ros 5, 6, 7, 8 et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Paris",
        "history": "petite ville sont \u00e0 3 000 m\u00e8tres de celles de Paris (XVIIe, hors Bois de Boulogne), soit environ une fois et ... \u00e0 quatre \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s ... ancien nom et son ancien r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, ... Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense ... les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les lignes : ... ==== La commune est desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen de ... En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine en 1795. === Le ... sur la premi\u00e8re ligne fran\u00e7aise ouverte au trafic des voyageurs, Paris \u2013 Saint-Germain. L'inauguration de la ligne se fait notamment en ... 1865, le boulevard National appara\u00eet sous le nom route de Paris au Havre, tandis que le boulevard de la R\u00e9publique se ... sont interpell\u00e9s par la Geheime Feldpolizei, dont le chef pour Paris se tient \u00e0 l'h\u00f4tel Lutetia \u00e0 Saint-Germain-des-Pr\u00e9s. La ville conna\u00eet ... est cr\u00e9\u00e9e, le 1er janvier 2016, la m\u00e9tropole du Grand Paris (MGP), dont la commune est membre. La loi portant nouvelle ... \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e le 1er janvier 2016 \u00e0 l'\u00e9tablissement public territorial Paris Ouest La D\u00e9fense. === Tendances politiques et r\u00e9sultats === Lors"
    },
    {
        "location": "h\u00f4tel Lutetia",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Saint-Germain-des-Pr\u00e9s",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "Hauts-de-Seine",
        "history": "Garenne, est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e ... Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas \u00eatre en bordure du d\u00e9partement et se ... \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de la France enti\u00e8re. Une caract\u00e9ristique marquante du parc ... logement (50 % en 2013), contre 42,5 % pour les Hauts-de-Seine et 57,5 pour la France enti\u00e8re. Des programmes de logements ... nom a \u00e9t\u00e9 finalement rejet\u00e9 par le conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine le 6 juillet 2009 en raison du pass\u00e9 collaborationniste et ... carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet le plus vite depuis 1999, apr\u00e8s ... nouveau de population, in\u00e9dit dans l'histoire de ce quartier des Hauts-de-Seine (voir le tableau d'\u00e9volution de la population ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement ... en images. === Articles connexes === Liste des communes des Hauts-de-Seine === Liens externes === Ressources relatives \u00e0 la g\u00e9ographie : ... Site de l'Insee ==== ==== Autres sources ==== Portail des Hauts-de-Seine Portail des communes de France"
    },
    {
        "location": "Courbevoie",
        "history": "l'est par Bois-Colombes (Les Vall\u00e9es, Les Bruy\u00e8res), au sud par Courbevoie (Faubourg de l'Arche, B\u00e9con) et \u00e0 l'ouest par Nanterre (Les ... et est en partie occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise la place ... l'actuelle RD 11, entre les limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement ... RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place ... \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La ... \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de ... puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD ... ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France.Stations \u00e0 proximit\u00e9 : Gare de Courbevoie de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; ... lourde de transport en commun en France). La gare de Courbevoie permet de desservir le sud de la ville, celle de ... gare Saint-Lazare (8e arrondissement de Paris). La ligne locale de Courbevoie nomm\u00e9e RATP Curviabus dessert \u00e9galement la rue Pierre-Brossolette, partag\u00e9e sur ... de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. ==="
    },
    {
        "location": "Bois-Colombes",
        "history": "nord par la partie pavillonnaire de Colombes, \u00e0 l'est par Bois-Colombes (Les Vall\u00e9es, Les Bruy\u00e8res), au sud par Courbevoie (Faubourg de ... partie orientale de l'actuelle RD 11, entre les limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue ... comme indicatif t\u00e9l\u00e9phonique desservant la commune et celles, voisines, de Bois-Colombes et de Colombes (CHArlebourg, devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve ... l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette derni\u00e8re comprend l'int\u00e9gralit\u00e9 de Courbevoie, de Bois-Colombes et de La Garenne-Colombes. Les habitants de cette circonscription sont"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "canton de La Garenne-Colombes",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "France",
        "history": "2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de la France enti\u00e8re. Une caract\u00e9ristique marquante du parc de logements est ainsi ... du d\u00e9partement (3,7 %) mais sup\u00e9rieure \u00e0 celle de la France enti\u00e8re (9,7 %). Concernant le statut d'occupation de ces logements, ... contre 42,5 % pour les Hauts-de-Seine et 57,5 pour la France enti\u00e8re. Des programmes de logements sociaux par r\u00e9habilitation et r\u00e9novation ... \u00e0 1685, se r\u00e9fugie avec sa m\u00e8re Henriette Marie de France et sa s\u0153ur Henriette d'Angleterre, future belle-s\u0153ur de Louis XIV, ... Pacaud compose et imprime plusieurs num\u00e9ros des Petites Ailes de France et de R\u00e9sistance ainsi que de nombreux tracts. Ces publications ... 5, 6, 7, 8 et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous ... de ce scrutin marqu\u00e9 par la Pand\u00e9mie de Covid-19 en France , 57,25 % des \u00e9lecteurs se sont abstenus. === Liste ... 1980.La mairie est \u00e9galement partenaire des villes suivantes hors de France : Valpa\u00e7os (Portugal) depuis 2004, Yoqneam (Isra\u00ebl) depuis 2006, Clarksville ... 1,9 % par rapport \u00e0 2014 (Hauts-de-Seine : +1,78 %, France hors Mayotte : +1,9 %). ==== Pyramide des \u00e2ges ==== ... langue fran\u00e7aise (AEEBLF) et du Conseil national des \u00e9vang\u00e9liques de France (le CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest ... : Total Energie Gaz (Tegaz, si\u00e8ge, filiale de Total), Hyundai France (si\u00e8ge France), Bayer (bureaux parisiens), les services d'ing\u00e9nierie de Technip, ... enregistr\u00e9es de nombreuses \u00e9missions de La Derni\u00e8re S\u00e9ance diffus\u00e9es sur France 3 et pr\u00e9sent\u00e9e par Eddy Mitchell. Ce cin\u00e9ma \u00e9tait le ... Autres sources ==== Portail des Hauts-de-Seine Portail des communes de France"
    },
    {
        "location": "canton de Colombes-2",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Intercommunalit\u00e9",
        "history": "la commune fait d\u00e9sormais partie du canton de Colombes-2. === Intercommunalit\u00e9 === La ville n'\u00e9tait membre d'aucune intercommunalit\u00e9 \u00e0 fiscalit\u00e9 propre"
    },
    {
        "location": "Grand Paris",
        "history": "mondial est cr\u00e9\u00e9e, le 1er janvier 2016, la m\u00e9tropole du Grand Paris (MGP), dont la commune est membre. La loi portant nouvelle"
    },
    {
        "location": "R\u00e9publique",
        "history": "et du Val-d'Oise. La RD 908 ou boulevard de la R\u00e9publique relie la porte de Champerret \u00e0 la place de Belgique ... de Paris au Havre, tandis que le boulevard de la R\u00e9publique se nomme boulevart Bineau de Charlebourg \u00e0 Paris. Le nom ... est membre. La loi portant nouvelle organisation territoriale de la R\u00e9publique du 7 ao\u00fbt 2015 pr\u00e9voit \u00e9galement la cr\u00e9ation de nouvelles ... : la clinique Lambert, accessible depuis le boulevard de la R\u00e9publique et depuis l'avenue Foch. La clinique op\u00e8re en chirurgie, m\u00e9decine,"
    },
    {
        "location": "La D\u00e9fense",
        "history": "place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de ... \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s pris\u00e9.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Une ... de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense accueille trois stations de la ligne 2 du tramway ( ... du trac\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes. Cette extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre ... par l'extension \u00e0 \u00eatre jusqu'alors totalement exclue du territoire de La D\u00e9fense (EPAD et EPASA). La zone d'influence de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 ... r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, et est en partie occup\u00e9e par ... voisines : sur l'A 14, sortie 2, La Garenne-Colombes, \u00e0 La D\u00e9fense sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie ... (m\u00e9tros 3, 9, 12, 13, 14, RER E) ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (RER A, m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de ... de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du ... La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense (m\u00e9tro 1, RER A, transilien L et U) par la ... bus 163 ou 164 : 10 \u00e0 15 minutes \u00e0 La D\u00e9fense prendre le tramway T2 : 3 \u00e0 6 minutes Sur ... est pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'\u00e9conomie de La Garenne-Colombes. La proximit\u00e9 de La D\u00e9fense augmente ce ph\u00e9nom\u00e8ne. L'on trouve notamment : industrie : Total"
    },
    {
        "location": "Tendances",
        "history": "2016 \u00e0 l'\u00e9tablissement public territorial Paris Ouest La D\u00e9fense. === Tendances politiques et r\u00e9sultats === Lors du premier tour des \u00e9lections"
    },
    {
        "location": "Hauts-de-Seine",
        "history": "Garenne, est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e ... Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas \u00eatre en bordure du d\u00e9partement et se ... \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de la France enti\u00e8re. Une caract\u00e9ristique marquante du parc ... logement (50 % en 2013), contre 42,5 % pour les Hauts-de-Seine et 57,5 pour la France enti\u00e8re. Des programmes de logements ... nom a \u00e9t\u00e9 finalement rejet\u00e9 par le conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine le 6 juillet 2009 en raison du pass\u00e9 collaborationniste et ... carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet le plus vite depuis 1999, apr\u00e8s ... nouveau de population, in\u00e9dit dans l'histoire de ce quartier des Hauts-de-Seine (voir le tableau d'\u00e9volution de la population ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement ... en images. === Articles connexes === Liste des communes des Hauts-de-Seine === Liens externes === Ressources relatives \u00e0 la g\u00e9ographie : ... Site de l'Insee ==== ==== Autres sources ==== Portail des Hauts-de-Seine Portail des communes de France"
    },
    {
        "location": "Hauts-de-Seine",
        "history": "Garenne, est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e ... Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas \u00eatre en bordure du d\u00e9partement et se ... \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de la France enti\u00e8re. Une caract\u00e9ristique marquante du parc ... logement (50 % en 2013), contre 42,5 % pour les Hauts-de-Seine et 57,5 pour la France enti\u00e8re. Des programmes de logements ... nom a \u00e9t\u00e9 finalement rejet\u00e9 par le conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine le 6 juillet 2009 en raison du pass\u00e9 collaborationniste et ... carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet le plus vite depuis 1999, apr\u00e8s ... nouveau de population, in\u00e9dit dans l'histoire de ce quartier des Hauts-de-Seine (voir le tableau d'\u00e9volution de la population ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement ... en images. === Articles connexes === Liste des communes des Hauts-de-Seine === Liens externes === Ressources relatives \u00e0 la g\u00e9ographie : ... Site de l'Insee ==== ==== Autres sources ==== Portail des Hauts-de-Seine Portail des communes de France"
    },
    {
        "location": "Grand Paris",
        "history": "mondial est cr\u00e9\u00e9e, le 1er janvier 2016, la m\u00e9tropole du Grand Paris (MGP), dont la commune est membre. La loi portant nouvelle"
    },
    {
        "location": "PS-G.s-PCF-E!-LFI-E\u00c9LV-PP",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "France",
        "history": "2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de la France enti\u00e8re. Une caract\u00e9ristique marquante du parc de logements est ainsi ... du d\u00e9partement (3,7 %) mais sup\u00e9rieure \u00e0 celle de la France enti\u00e8re (9,7 %). Concernant le statut d'occupation de ces logements, ... contre 42,5 % pour les Hauts-de-Seine et 57,5 pour la France enti\u00e8re. Des programmes de logements sociaux par r\u00e9habilitation et r\u00e9novation ... \u00e0 1685, se r\u00e9fugie avec sa m\u00e8re Henriette Marie de France et sa s\u0153ur Henriette d'Angleterre, future belle-s\u0153ur de Louis XIV, ... Pacaud compose et imprime plusieurs num\u00e9ros des Petites Ailes de France et de R\u00e9sistance ainsi que de nombreux tracts. Ces publications ... 5, 6, 7, 8 et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous ... de ce scrutin marqu\u00e9 par la Pand\u00e9mie de Covid-19 en France , 57,25 % des \u00e9lecteurs se sont abstenus. === Liste ... 1980.La mairie est \u00e9galement partenaire des villes suivantes hors de France : Valpa\u00e7os (Portugal) depuis 2004, Yoqneam (Isra\u00ebl) depuis 2006, Clarksville ... 1,9 % par rapport \u00e0 2014 (Hauts-de-Seine : +1,78 %, France hors Mayotte : +1,9 %). ==== Pyramide des \u00e2ges ==== ... langue fran\u00e7aise (AEEBLF) et du Conseil national des \u00e9vang\u00e9liques de France (le CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest ... : Total Energie Gaz (Tegaz, si\u00e8ge, filiale de Total), Hyundai France (si\u00e8ge France), Bayer (bureaux parisiens), les services d'ing\u00e9nierie de Technip, ... enregistr\u00e9es de nombreuses \u00e9missions de La Derni\u00e8re S\u00e9ance diffus\u00e9es sur France 3 et pr\u00e9sent\u00e9e par Eddy Mitchell. Ce cin\u00e9ma \u00e9tait le ... Autres sources ==== Portail des Hauts-de-Seine Portail des communes de France"
    },
    {
        "location": "Jumelages",
        "history": "\u00e9lecteurs se sont abstenus. === Liste des maires === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Allemagne",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "de France",
        "history": "1660 \u00e0 1685, se r\u00e9fugie avec sa m\u00e8re Henriette Marie de France et sa s\u0153ur Henriette d'Angleterre, future belle-s\u0153ur de Louis XIV, ... Stanislas Pacaud compose et imprime plusieurs num\u00e9ros des Petites Ailes de France et de R\u00e9sistance ainsi que de nombreux tracts. Ces publications ... num\u00e9ros 5, 6, 7, 8 et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous ... depuis 1980.La mairie est \u00e9galement partenaire des villes suivantes hors de France : Valpa\u00e7os (Portugal) depuis 2004, Yoqneam (Isra\u00ebl) depuis 2006, Clarksville ... de langue fran\u00e7aise (AEEBLF) et du Conseil national des \u00e9vang\u00e9liques de France (le CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest ... ==== Autres sources ==== Portail des Hauts-de-Seine Portail des communes de France"
    },
    {
        "location": "Valpa\u00e7os",
        "history": "est \u00e9galement partenaire des villes suivantes hors de France : Valpa\u00e7os (Portugal) depuis 2004, Yoqneam (Isra\u00ebl) depuis 2006, Clarksville (Indiana) (\u00c9tats-Unis)"
    },
    {
        "location": "Portugal",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Yoqneam",
        "history": "villes suivantes hors de France : Valpa\u00e7os (Portugal) depuis 2004, Yoqneam (Isra\u00ebl) depuis 2006, Clarksville (Indiana) (\u00c9tats-Unis) depuis 2008 (partenariat termin\u00e9"
    },
    {
        "location": "Isra\u00ebl",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Clarksville",
        "history": "France : Valpa\u00e7os (Portugal) depuis 2004, Yoqneam (Isra\u00ebl) depuis 2006, Clarksville (Indiana) (\u00c9tats-Unis) depuis 2008 (partenariat termin\u00e9 en 2017) Daroun-Harissa (Liban)"
    },
    {
        "location": "Indiana",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "\u00c9tats-Unis",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Daroun-Harissa",
        "history": "2006, Clarksville (Indiana) (\u00c9tats-Unis) depuis 2008 (partenariat termin\u00e9 en 2017) Daroun-Harissa (Liban) depuis 2011. == \u00c9quipements et services publics == ==="
    },
    {
        "location": "Liban",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "\u00c9quipements",
        "history": "2008 (partenariat termin\u00e9 en 2017) Daroun-Harissa (Liban) depuis 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est ... une clinique de soins de suites polyvalents et g\u00e9riatriques. === \u00c9quipements sportifs === Le stade Nelson-Mandela donne sur l'avenue de Verdun. ... et Loisirs, avenue Foch, comprend plusieurs salles de danse. ==== \u00c9quipements culturels ==== La ville a inaugur\u00e9 le samedi 10 d\u00e9cembre"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "acad\u00e9mie de Versailles",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Neuilly-sur-Seine",
        "history": ": 500 m\u00e8tres Puteaux (La D\u00e9fense, CNIT) : 800 m\u00e8tres Neuilly-sur-Seine (\u00cele de la Jatte, pont de Courbevoie) : 1 100 ... c'est le m\u00eame boulevard Bineau que l'on retrouve aujourd'hui \u00e0 Neuilly-sur-Seine (outre l'orthographe de boulevart), et c'est le nom que portait"
    },
    {
        "location": "Bois-Colombes",
        "history": "nord par la partie pavillonnaire de Colombes, \u00e0 l'est par Bois-Colombes (Les Vall\u00e9es, Les Bruy\u00e8res), au sud par Courbevoie (Faubourg de ... partie orientale de l'actuelle RD 11, entre les limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue ... comme indicatif t\u00e9l\u00e9phonique desservant la commune et celles, voisines, de Bois-Colombes et de Colombes (CHArlebourg, devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve ... l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette derni\u00e8re comprend l'int\u00e9gralit\u00e9 de Courbevoie, de Bois-Colombes et de La Garenne-Colombes. Les habitants de cette circonscription sont"
    },
    {
        "location": "Colombes",
        "history": "du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction de ... au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de Colombes puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie ... le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD 131 ou ... Toponymie == De la garenne d\u00e9pendant de Colombes, Garenne de Colombes telle qu'elle appara\u00eet sur les cartes anciennes, a d\u00e9coul\u00e9 le ... de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire == ... Heugot reconna\u00eet \u00eatre homme lige de Saint-Denis pour l'atrium de Colombes et Courbevoye enti\u00e8rement, ce qui pourrait \u00eatre la Garenne-Colombes. Elle ... de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore ... desservant la commune et celles, voisines, de Bois-Colombes et de Colombes (CHArlebourg, devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve au 72 avenue ... dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord appel\u00e9e Colombes puis La Garenne-Bezons) ouvre le 26 ao\u00fbt 1837 sur la ... dans le XXe si\u00e8cle. Elles gagnent le conseil municipal de Colombes et cr\u00e9ent une impasse politique qui aboutit n\u00e9cessairement \u00e0 la ... dans les faits depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs ... 2009, 119 pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en"
    },
    {
        "location": "Courbevoie",
        "history": "l'est par Bois-Colombes (Les Vall\u00e9es, Les Bruy\u00e8res), au sud par Courbevoie (Faubourg de l'Arche, B\u00e9con) et \u00e0 l'ouest par Nanterre (Les ... et est en partie occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise la place ... l'actuelle RD 11, entre les limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement ... RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place ... \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La ... \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de ... puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD ... ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France.Stations \u00e0 proximit\u00e9 : Gare de Courbevoie de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; ... lourde de transport en commun en France). La gare de Courbevoie permet de desservir le sud de la ville, celle de ... gare Saint-Lazare (8e arrondissement de Paris). La ligne locale de Courbevoie nomm\u00e9e RATP Curviabus dessert \u00e9galement la rue Pierre-Brossolette, partag\u00e9e sur ... de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. ==="
    },
    {
        "location": "Levallois-Perret",
        "history": "de la Jatte, pont de Courbevoie) : 1 100 m\u00e8tres Levallois-Perret (\u00cele de la Jatte) : 1 800 m\u00e8tres Bezons : ... le bassin de Neuilly-sur-Seine, qui contient \u00e9galement Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Levallois-Perret et Neuilly-sur-Seine. ==== \u00c9tablissements scolaires ==== La ville administre quatre"
    },
    {
        "location": "Neuilly-sur-Seine",
        "history": ": 500 m\u00e8tres Puteaux (La D\u00e9fense, CNIT) : 800 m\u00e8tres Neuilly-sur-Seine (\u00cele de la Jatte, pont de Courbevoie) : 1 100 ... c'est le m\u00eame boulevard Bineau que l'on retrouve aujourd'hui \u00e0 Neuilly-sur-Seine (outre l'orthographe de boulevart), et c'est le nom que portait"
    },
    {
        "location": "Sainte-Genevi\u00e8ve",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "\u00cele-de-France",
        "history": "Bonne volont\u00e9. Le d\u00e9partement g\u00e8re deux coll\u00e8ges et la r\u00e9gion \u00cele-de-France un lyc\u00e9e : le coll\u00e8ge Les Vall\u00e9es - du nom"
    },
    {
        "location": "conseil g\u00e9n\u00e9ral des",
        "history": "baptis\u00e9 Kl\u00e9ber-Haedens, ce nom a \u00e9t\u00e9 finalement rejet\u00e9 par le conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine le 6 juillet 2009 en raison du pass\u00e9 collaborationniste"
    },
    {
        "location": "Hauts-de-Seine",
        "history": "Garenne, est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e ... Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas \u00eatre en bordure du d\u00e9partement et se ... \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de la France enti\u00e8re. Une caract\u00e9ristique marquante du parc ... logement (50 % en 2013), contre 42,5 % pour les Hauts-de-Seine et 57,5 pour la France enti\u00e8re. Des programmes de logements ... nom a \u00e9t\u00e9 finalement rejet\u00e9 par le conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine le 6 juillet 2009 en raison du pass\u00e9 collaborationniste et ... carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet le plus vite depuis 1999, apr\u00e8s ... nouveau de population, in\u00e9dit dans l'histoire de ce quartier des Hauts-de-Seine (voir le tableau d'\u00e9volution de la population ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement ... en images. === Articles connexes === Liste des communes des Hauts-de-Seine === Liens externes === Ressources relatives \u00e0 la g\u00e9ographie : ... Site de l'Insee ==== ==== Autres sources ==== Portail des Hauts-de-Seine Portail des communes de France"
    },
    {
        "location": "La Tournelle",
        "history": "tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte aucune habitation autre que \u00ab La Tournelle \u00bb, la demeure du fermier, qui se trouvait dans les ... la place de Belgique actuelle, du c\u00f4t\u00e9 de Courbevoie. \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque"
    },
    {
        "location": "Careil",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "ch\u00e2teau de Caumont",
        "history": "Tournelle.La ville est propri\u00e9taire du ch\u00e2teau Foucher de Careil, ou ch\u00e2teau de Caumont \u00e0 Houlgate en Normandie o\u00f9 elle envoie les \u00e9l\u00e8ves de"
    },
    {
        "location": "Houlgate",
        "history": "du ch\u00e2teau Foucher de Careil, ou ch\u00e2teau de Caumont \u00e0 Houlgate en Normandie o\u00f9 elle envoie les \u00e9l\u00e8ves de classes \u00e9l\u00e9mentaires"
    },
    {
        "location": "Normandie",
        "history": "Foucher de Careil, ou ch\u00e2teau de Caumont \u00e0 Houlgate en Normandie o\u00f9 elle envoie les \u00e9l\u00e8ves de classes \u00e9l\u00e9mentaires en colonies"
    },
    {
        "location": "boulevard de la R\u00e9publique",
        "history": "Neuilly-sur-Seine, de Nanterre et du Val-d'Oise. La RD 908 ou boulevard de la R\u00e9publique relie la porte de Champerret \u00e0 la place de Belgique ... le nom route de Paris au Havre, tandis que le boulevard de la R\u00e9publique se nomme boulevart Bineau de Charlebourg \u00e0 Paris. Le nom ... comprend deux cliniques : la clinique Lambert, accessible depuis le boulevard de la R\u00e9publique et depuis l'avenue Foch. La clinique op\u00e8re en chirurgie, m\u00e9decine,"
    },
    {
        "location": "Foch",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "rue Jean-Bonal",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "\u00c9quipements",
        "history": "2008 (partenariat termin\u00e9 en 2017) Daroun-Harissa (Liban) depuis 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est ... une clinique de soins de suites polyvalents et g\u00e9riatriques. === \u00c9quipements sportifs === Le stade Nelson-Mandela donne sur l'avenue de Verdun. ... et Loisirs, avenue Foch, comprend plusieurs salles de danse. ==== \u00c9quipements culturels ==== La ville a inaugur\u00e9 le samedi 10 d\u00e9cembre"
    },
    {
        "location": "stade Nelson-Mandela",
        "history": "de suites polyvalents et g\u00e9riatriques. === \u00c9quipements sportifs === Le stade Nelson-Mandela donne sur l'avenue de Verdun. La piscine municipale jouxte plusieurs"
    },
    {
        "location": "stade Marcel-Payen",
        "history": "d'escrime et de musculation. Les coll\u00e8ges comprennent des gymnases. Le stade Marcel-Payen pr\u00e8s du coll\u00e8ge des Champs-Philippe comprend un skate park, un"
    },
    {
        "location": "foyer des Arts et Loisirs",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "\u00c9quipements",
        "history": "2008 (partenariat termin\u00e9 en 2017) Daroun-Harissa (Liban) depuis 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est ... une clinique de soins de suites polyvalents et g\u00e9riatriques. === \u00c9quipements sportifs === Le stade Nelson-Mandela donne sur l'avenue de Verdun. ... et Loisirs, avenue Foch, comprend plusieurs salles de danse. ==== \u00c9quipements culturels ==== La ville a inaugur\u00e9 le samedi 10 d\u00e9cembre"
    },
    {
        "location": "Population",
        "history": "au PLU (plan local d'urbanisme) en vigueur \u00e0 l'\u00e9poque. == Population et soci\u00e9t\u00e9 == === D\u00e9mographie === ==== \u00c9volution d\u00e9mographique ===="
    },
    {
        "location": "D\u00e9mographie",
        "history": "en vigueur \u00e0 l'\u00e9poque. == Population et soci\u00e9t\u00e9 == === D\u00e9mographie === ==== \u00c9volution d\u00e9mographique ==== L'\u00e9volution du nombre d'habitants est"
    },
    {
        "location": "Hauts-de-Seine",
        "history": "Garenne, est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e ... Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas \u00eatre en bordure du d\u00e9partement et se ... \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de la France enti\u00e8re. Une caract\u00e9ristique marquante du parc ... logement (50 % en 2013), contre 42,5 % pour les Hauts-de-Seine et 57,5 pour la France enti\u00e8re. Des programmes de logements ... nom a \u00e9t\u00e9 finalement rejet\u00e9 par le conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine le 6 juillet 2009 en raison du pass\u00e9 collaborationniste et ... carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet le plus vite depuis 1999, apr\u00e8s ... nouveau de population, in\u00e9dit dans l'histoire de ce quartier des Hauts-de-Seine (voir le tableau d'\u00e9volution de la population ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement ... en images. === Articles connexes === Liste des communes des Hauts-de-Seine === Liens externes === Ressources relatives \u00e0 la g\u00e9ographie : ... Site de l'Insee ==== ==== Autres sources ==== Portail des Hauts-de-Seine Portail des communes de France"
    },
    {
        "location": "France",
        "history": "2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de la France enti\u00e8re. Une caract\u00e9ristique marquante du parc de logements est ainsi ... du d\u00e9partement (3,7 %) mais sup\u00e9rieure \u00e0 celle de la France enti\u00e8re (9,7 %). Concernant le statut d'occupation de ces logements, ... contre 42,5 % pour les Hauts-de-Seine et 57,5 pour la France enti\u00e8re. Des programmes de logements sociaux par r\u00e9habilitation et r\u00e9novation ... \u00e0 1685, se r\u00e9fugie avec sa m\u00e8re Henriette Marie de France et sa s\u0153ur Henriette d'Angleterre, future belle-s\u0153ur de Louis XIV, ... Pacaud compose et imprime plusieurs num\u00e9ros des Petites Ailes de France et de R\u00e9sistance ainsi que de nombreux tracts. Ces publications ... 5, 6, 7, 8 et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous ... de ce scrutin marqu\u00e9 par la Pand\u00e9mie de Covid-19 en France , 57,25 % des \u00e9lecteurs se sont abstenus. === Liste ... 1980.La mairie est \u00e9galement partenaire des villes suivantes hors de France : Valpa\u00e7os (Portugal) depuis 2004, Yoqneam (Isra\u00ebl) depuis 2006, Clarksville ... 1,9 % par rapport \u00e0 2014 (Hauts-de-Seine : +1,78 %, France hors Mayotte : +1,9 %). ==== Pyramide des \u00e2ges ==== ... langue fran\u00e7aise (AEEBLF) et du Conseil national des \u00e9vang\u00e9liques de France (le CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest ... : Total Energie Gaz (Tegaz, si\u00e8ge, filiale de Total), Hyundai France (si\u00e8ge France), Bayer (bureaux parisiens), les services d'ing\u00e9nierie de Technip, ... enregistr\u00e9es de nombreuses \u00e9missions de La Derni\u00e8re S\u00e9ance diffus\u00e9es sur France 3 et pr\u00e9sent\u00e9e par Eddy Mitchell. Ce cin\u00e9ma \u00e9tait le ... Autres sources ==== Portail des Hauts-de-Seine Portail des communes de France"
    },
    {
        "location": "Mayotte",
        "history": "par rapport \u00e0 2014 (Hauts-de-Seine : +1,78 %, France hors Mayotte : +1,9 %). ==== Pyramide des \u00e2ges ==== En 2018,"
    },
    {
        "location": "Pyramide",
        "history": ": +1,78 %, France hors Mayotte : +1,9 %). ==== Pyramide des \u00e2ges ==== En 2018, le taux de personnes d'un"
    },
    {
        "location": "Champs-Philippe",
        "history": "onze \u00eelots regroup\u00e9s pour l'information statistique soit ZAC de Charlebourg, Champs-Philippe Sud, G\u00e9n\u00e9ral-Leclerc, M\u00e9d\u00e9ric, Sartoris, Vall\u00e9es, Souvenir-fran\u00e7ais, Chedal-Anglay, Ch\u00e2teau-Ridel, Plaisance, Moulin-Bailly. ... quartier dans lequel il se situe ; le coll\u00e8ge des Champs-Philippe - du nom du quartier dans lequel il se situe, ... comprennent des gymnases. Le stade Marcel-Payen pr\u00e8s du coll\u00e8ge des Champs-Philippe comprend un skate park, un city stade, des murs d'escalade, ... Ainsi, la population apr\u00e8s le nouvel am\u00e9nagement du quartier des Champs-Philippe pourrait d\u00e9passer les 30 000 habitants, pour une densit\u00e9 de ... en 1964) mardi, vendredi et dimanche matins Le march\u00e9 des Champs-Philippe le jeudi entre 15 h et 20 h L'\u00e9glise Saint-Urbain,"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Hauts-de-Seine",
        "history": "Garenne, est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e ... Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas \u00eatre en bordure du d\u00e9partement et se ... \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de la France enti\u00e8re. Une caract\u00e9ristique marquante du parc ... logement (50 % en 2013), contre 42,5 % pour les Hauts-de-Seine et 57,5 pour la France enti\u00e8re. Des programmes de logements ... nom a \u00e9t\u00e9 finalement rejet\u00e9 par le conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine le 6 juillet 2009 en raison du pass\u00e9 collaborationniste et ... carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet le plus vite depuis 1999, apr\u00e8s ... nouveau de population, in\u00e9dit dans l'histoire de ce quartier des Hauts-de-Seine (voir le tableau d'\u00e9volution de la population ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement ... en images. === Articles connexes === Liste des communes des Hauts-de-Seine === Liens externes === Ressources relatives \u00e0 la g\u00e9ographie : ... Site de l'Insee ==== ==== Autres sources ==== Portail des Hauts-de-Seine Portail des communes de France"
    },
    {
        "location": "Issy-les-Moulineaux",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Hauts-de-Seine",
        "history": "Garenne, est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e ... Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas \u00eatre en bordure du d\u00e9partement et se ... \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de la France enti\u00e8re. Une caract\u00e9ristique marquante du parc ... logement (50 % en 2013), contre 42,5 % pour les Hauts-de-Seine et 57,5 pour la France enti\u00e8re. Des programmes de logements ... nom a \u00e9t\u00e9 finalement rejet\u00e9 par le conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine le 6 juillet 2009 en raison du pass\u00e9 collaborationniste et ... carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet le plus vite depuis 1999, apr\u00e8s ... nouveau de population, in\u00e9dit dans l'histoire de ce quartier des Hauts-de-Seine (voir le tableau d'\u00e9volution de la population ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement ... en images. === Articles connexes === Liste des communes des Hauts-de-Seine === Liens externes === Ressources relatives \u00e0 la g\u00e9ographie : ... Site de l'Insee ==== ==== Autres sources ==== Portail des Hauts-de-Seine Portail des communes de France"
    },
    {
        "location": "Colombes",
        "history": "du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction de ... au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de Colombes puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie ... le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD 131 ou ... Toponymie == De la garenne d\u00e9pendant de Colombes, Garenne de Colombes telle qu'elle appara\u00eet sur les cartes anciennes, a d\u00e9coul\u00e9 le ... de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire == ... Heugot reconna\u00eet \u00eatre homme lige de Saint-Denis pour l'atrium de Colombes et Courbevoye enti\u00e8rement, ce qui pourrait \u00eatre la Garenne-Colombes. Elle ... de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore ... desservant la commune et celles, voisines, de Bois-Colombes et de Colombes (CHArlebourg, devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve au 72 avenue ... dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord appel\u00e9e Colombes puis La Garenne-Bezons) ouvre le 26 ao\u00fbt 1837 sur la ... dans le XXe si\u00e8cle. Elles gagnent le conseil municipal de Colombes et cr\u00e9ent une impasse politique qui aboutit n\u00e9cessairement \u00e0 la ... dans les faits depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs ... 2009, 119 pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "Courbevoie",
        "history": "l'est par Bois-Colombes (Les Vall\u00e9es, Les Bruy\u00e8res), au sud par Courbevoie (Faubourg de l'Arche, B\u00e9con) et \u00e0 l'ouest par Nanterre (Les ... et est en partie occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise la place ... l'actuelle RD 11, entre les limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement ... RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place ... \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La ... \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de ... puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD ... ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France.Stations \u00e0 proximit\u00e9 : Gare de Courbevoie de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; ... lourde de transport en commun en France). La gare de Courbevoie permet de desservir le sud de la ville, celle de ... gare Saint-Lazare (8e arrondissement de Paris). La ligne locale de Courbevoie nomm\u00e9e RATP Curviabus dessert \u00e9galement la rue Pierre-Brossolette, partag\u00e9e sur ... de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. ==="
    },
    {
        "location": "Hauts-de-Seine[r\u00e9f",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "place de la Libert\u00e9",
        "history": "sur le site Internet de la ville). Brocante sur la place de la Libert\u00e9 (march\u00e9, \u00e9glise). Pour l'ann\u00e9e 2005, d\u00e9monstration d'une d\u00e9sincarc\u00e9ration de v\u00e9hicule"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Sports",
        "history": "ann\u00e9e depuis 2003 \u00ab Le Printemps des po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC,"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Colombes",
        "history": "du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction de ... au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de Colombes puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie ... le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD 131 ou ... Toponymie == De la garenne d\u00e9pendant de Colombes, Garenne de Colombes telle qu'elle appara\u00eet sur les cartes anciennes, a d\u00e9coul\u00e9 le ... de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire == ... Heugot reconna\u00eet \u00eatre homme lige de Saint-Denis pour l'atrium de Colombes et Courbevoye enti\u00e8rement, ce qui pourrait \u00eatre la Garenne-Colombes. Elle ... de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore ... desservant la commune et celles, voisines, de Bois-Colombes et de Colombes (CHArlebourg, devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve au 72 avenue ... dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord appel\u00e9e Colombes puis La Garenne-Bezons) ouvre le 26 ao\u00fbt 1837 sur la ... dans le XXe si\u00e8cle. Elles gagnent le conseil municipal de Colombes et cr\u00e9ent une impasse politique qui aboutit n\u00e9cessairement \u00e0 la ... dans les faits depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs ... 2009, 119 pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en"
    },
    {
        "location": "joueurs[Quand",
        "history": "de 600 licenci\u00e9s et une \u00e9cole de foot de 350 joueurs[Quand ?]. C\u00e9dric Mongongu, aujourd'hui footballeur international, a fait ses d\u00e9buts"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "La Centrale",
        "history": "l'Espace Europ\u00e9en se situent \u00e0 La Garenne-Colombes. Les r\u00e9dactions de La Centrale et J'annonce (journal d'annonces gratuites) se situent avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle."
    },
    {
        "location": "G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle",
        "history": "devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve au 72 avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (appel\u00e9e alors avenue de Lut\u00e8ce). Aujourd'hui, beaucoup de commerces garennois"
    },
    {
        "location": "La Centrale",
        "history": "l'Espace Europ\u00e9en se situent \u00e0 La Garenne-Colombes. Les r\u00e9dactions de La Centrale et J'annonce (journal d'annonces gratuites) se situent avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle."
    },
    {
        "location": "l'Europe",
        "history": "centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de l'\u00cele de la Jatte. Les ... limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement rue Faidherbe). La RD 11 ... RATP RATP 73 163 176Noctilien N24 N152 Au rond-point de l'Europe se croisent les lignes suivantes :Bus RATP RATP 163 164"
    },
    {
        "location": "Ch\u00e2teau",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Culte",
        "history": "Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes ... Saint-Andr\u00e9-Sainte-H\u00e9l\u00e8ne qui rel\u00e8vent de la paroisse de La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "dioc\u00e8se de Nanterre",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Saint-Urbain",
        "history": "ce doyenn\u00e9, les deux lieux de culte catholique sont l'\u00e9glise Saint-Urbain et l'\u00e9glise Saint-Andr\u00e9-Sainte-H\u00e9l\u00e8ne qui rel\u00e8vent de la paroisse de La ... 20 h L'\u00e9glise Saint-Urbain, construite entre 1866 et 1875 :L'\u00e9glise Saint-Urbain est notamment orn\u00e9e de trois vitraux de 1902 et 1912,"
    },
    {
        "location": "Saint-Andr\u00e9-Sainte-H\u00e9l\u00e8ne",
        "history": "deux lieux de culte catholique sont l'\u00e9glise Saint-Urbain et l'\u00e9glise Saint-Andr\u00e9-Sainte-H\u00e9l\u00e8ne qui rel\u00e8vent de la paroisse de La Garenne-Colombes. ==== Culte"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Culte",
        "history": "Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes ... Saint-Andr\u00e9-Sainte-H\u00e9l\u00e8ne qui rel\u00e8vent de la paroisse de La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu"
    },
    {
        "location": "\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "D\u00e9fense Seine Arche",
        "history": "ville au p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est ... est sur le territoire de l'\u00c9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA), charg\u00e9 d'investir dans les infrastructures, les transports ou l'am\u00e9nagement"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Eureka",
        "history": "ferme en 2018. De 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Colombes",
        "history": "du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction de ... au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de Colombes puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie ... le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD 131 ou ... Toponymie == De la garenne d\u00e9pendant de Colombes, Garenne de Colombes telle qu'elle appara\u00eet sur les cartes anciennes, a d\u00e9coul\u00e9 le ... de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire == ... Heugot reconna\u00eet \u00eatre homme lige de Saint-Denis pour l'atrium de Colombes et Courbevoye enti\u00e8rement, ce qui pourrait \u00eatre la Garenne-Colombes. Elle ... de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore ... desservant la commune et celles, voisines, de Bois-Colombes et de Colombes (CHArlebourg, devenu 242). Le central t\u00e9l\u00e9phonique s'\u00e9l\u00e8ve au 72 avenue ... dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord appel\u00e9e Colombes puis La Garenne-Bezons) ouvre le 26 ao\u00fbt 1837 sur la ... dans le XXe si\u00e8cle. Elles gagnent le conseil municipal de Colombes et cr\u00e9ent une impasse politique qui aboutit n\u00e9cessairement \u00e0 la ... dans les faits depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs ... 2009, 119 pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en"
    },
    {
        "location": "Courbevoie",
        "history": "l'est par Bois-Colombes (Les Vall\u00e9es, Les Bruy\u00e8res), au sud par Courbevoie (Faubourg de l'Arche, B\u00e9con) et \u00e0 l'ouest par Nanterre (Les ... et est en partie occup\u00e9e par le Tramway T2 de Courbevoie au Pont de Bezons depuis 2012. Elle croise la place ... l'actuelle RD 11, entre les limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement ... RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue Raymond-Ridel, place ... \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La ... \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier des Vall\u00e9es. La RD 116 ou rue de ... puis, apr\u00e8s le rond-point de l'Europe, avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle, relie Courbevoie \u00e0 Colombes en traversant le quartier des Vall\u00e9es. La RD ... ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France.Stations \u00e0 proximit\u00e9 : Gare de Courbevoie de la ligne L du Transilien \u00e0 600 m\u00e8tres ; ... lourde de transport en commun en France). La gare de Courbevoie permet de desservir le sud de la ville, celle de ... gare Saint-Lazare (8e arrondissement de Paris). La ligne locale de Courbevoie nomm\u00e9e RATP Curviabus dessert \u00e9galement la rue Pierre-Brossolette, partag\u00e9e sur ... de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. ==="
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "La D\u00e9fense",
        "history": "place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de ... \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s pris\u00e9.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Une ... de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense accueille trois stations de la ligne 2 du tramway ( ... du trac\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes. Cette extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre ... par l'extension \u00e0 \u00eatre jusqu'alors totalement exclue du territoire de La D\u00e9fense (EPAD et EPASA). La zone d'influence de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 ... r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, et est en partie occup\u00e9e par ... voisines : sur l'A 14, sortie 2, La Garenne-Colombes, \u00e0 La D\u00e9fense sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie ... (m\u00e9tros 3, 9, 12, 13, 14, RER E) ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (RER A, m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de ... de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du ... La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense (m\u00e9tro 1, RER A, transilien L et U) par la ... bus 163 ou 164 : 10 \u00e0 15 minutes \u00e0 La D\u00e9fense prendre le tramway T2 : 3 \u00e0 6 minutes Sur ... est pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'\u00e9conomie de La Garenne-Colombes. La proximit\u00e9 de La D\u00e9fense augmente ce ph\u00e9nom\u00e8ne. L'on trouve notamment : industrie : Total"
    },
    {
        "location": "Tegaz",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Hyundai France",
        "history": "industrie : Total Energie Gaz (Tegaz, si\u00e8ge, filiale de Total), Hyundai France (si\u00e8ge France), Bayer (bureaux parisiens), les services d'ing\u00e9nierie de Technip,"
    },
    {
        "location": "France",
        "history": "2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de la France enti\u00e8re. Une caract\u00e9ristique marquante du parc de logements est ainsi ... du d\u00e9partement (3,7 %) mais sup\u00e9rieure \u00e0 celle de la France enti\u00e8re (9,7 %). Concernant le statut d'occupation de ces logements, ... contre 42,5 % pour les Hauts-de-Seine et 57,5 pour la France enti\u00e8re. Des programmes de logements sociaux par r\u00e9habilitation et r\u00e9novation ... \u00e0 1685, se r\u00e9fugie avec sa m\u00e8re Henriette Marie de France et sa s\u0153ur Henriette d'Angleterre, future belle-s\u0153ur de Louis XIV, ... Pacaud compose et imprime plusieurs num\u00e9ros des Petites Ailes de France et de R\u00e9sistance ainsi que de nombreux tracts. Ces publications ... 5, 6, 7, 8 et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous ... de ce scrutin marqu\u00e9 par la Pand\u00e9mie de Covid-19 en France , 57,25 % des \u00e9lecteurs se sont abstenus. === Liste ... 1980.La mairie est \u00e9galement partenaire des villes suivantes hors de France : Valpa\u00e7os (Portugal) depuis 2004, Yoqneam (Isra\u00ebl) depuis 2006, Clarksville ... 1,9 % par rapport \u00e0 2014 (Hauts-de-Seine : +1,78 %, France hors Mayotte : +1,9 %). ==== Pyramide des \u00e2ges ==== ... langue fran\u00e7aise (AEEBLF) et du Conseil national des \u00e9vang\u00e9liques de France (le CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest ... : Total Energie Gaz (Tegaz, si\u00e8ge, filiale de Total), Hyundai France (si\u00e8ge France), Bayer (bureaux parisiens), les services d'ing\u00e9nierie de Technip, ... enregistr\u00e9es de nombreuses \u00e9missions de La Derni\u00e8re S\u00e9ance diffus\u00e9es sur France 3 et pr\u00e9sent\u00e9e par Eddy Mitchell. Ce cin\u00e9ma \u00e9tait le ... Autres sources ==== Portail des Hauts-de-Seine Portail des communes de France"
    },
    {
        "location": "Bayer",
        "history": "Gaz (Tegaz, si\u00e8ge, filiale de Total), Hyundai France (si\u00e8ge France), Bayer (bureaux parisiens), les services d'ing\u00e9nierie de Technip, Automotive EEDS Systems,"
    },
    {
        "location": "La Centrale",
        "history": "l'Espace Europ\u00e9en se situent \u00e0 La Garenne-Colombes. Les r\u00e9dactions de La Centrale et J'annonce (journal d'annonces gratuites) se situent avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle."
    },
    {
        "location": "Charlebourg",
        "history": "Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ; Charlebourg de la ligne 2 du tramway d'\u00cele-de-France ; Les Fauvelles ... \u00e0 La D\u00e9fense, puis prendre le tramway T2et descendre \u00e0 Charlebourg ou Les Fauvelles : 30 minutes \u00e0 Porte de Champerret ... gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les lignes suivantes :Bus RATP RATP 73 163 ... conservent un num\u00e9ro d'appel commen\u00e7ant par 01 42 42. L'appellation Charlebourg a aussi \u00e9t\u00e9 reprise, en 2012, comme nom d'une station ... le boulevard de la R\u00e9publique se nomme boulevart Bineau de Charlebourg \u00e0 Paris. Le nom des rues ne changeait pas quand ... les ann\u00e9es 1930. Fermeture en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe ... Dans le quartier des Champs-Philippe, \u00e0 proximit\u00e9 de la station Charlebourg du tramway, des commerces, des bureaux et des locaux artisanaux ... la Fontaine Place de Belgique, anciennement place du march\u00e9 de Charlebourg Rond-point du Souvenir-Fran\u00e7ais, anciennement place Jean-Baillet Rond-point de l'Europe, anciennement"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "Casino",
        "history": "avait vu dans les ann\u00e9es 1960/70 d\u00e9truire le Rond-Point, le Casino et le Palace Garennois. === Une activit\u00e9 en croissance ==="
    },
    {
        "location": "Palace Garennois",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "place de Belgique",
        "history": "est comparable \u00e0 celle du 1er arrondissement de Paris. La place de Belgique est \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et ... l'am\u00e9nagement des espaces publics. L'axe du boulevard National reliant la place de Belgique au faubourg de l'Arche puis au CNIT \u00e0 La D\u00e9fense ... de l'EPADSA a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendue par la municipalit\u00e9 \u00e0 la place de Belgique et une partie du boulevard de la R\u00e9publique. === Voies ... de la R\u00e9publique relie la porte de Champerret \u00e0 la place de Belgique et portait au XIXe si\u00e8cle le m\u00eame nom sur tout ... du fermier, qui se trouvait dans les environs de la place de Belgique actuelle, du c\u00f4t\u00e9 de Courbevoie. \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est ... c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur la place de Belgique aujourd\u2019hui. Au XVe si\u00e8cle, une maison de campagne y est ... === Une activit\u00e9 en croissance === Le r\u00e9am\u00e9nagement de la place de Belgique et du boulevard National (anciennement avenue de La D\u00e9fense) ont"
    },
    {
        "location": "boulevard National",
        "history": "infrastructures, les transports ou l'am\u00e9nagement des espaces publics. L'axe du boulevard National reliant la place de Belgique au faubourg de l'Arche puis ... des Ternes et porte Maillot. ==== Pistes cyclables ==== Le boulevard National est bord\u00e9 de pistes cyclables dans les deux sens. Les ... 1893, combattues par Colombes. Sur une carte de 1865, le boulevard National appara\u00eet sous le nom route de Paris au Havre, tandis ... === Le r\u00e9am\u00e9nagement de la place de Belgique et du boulevard National (anciennement avenue de La D\u00e9fense) ont apport\u00e9 une nouvelle dynamique"
    },
    {
        "location": "avenue de La D\u00e9fense",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Bayer",
        "history": "Gaz (Tegaz, si\u00e8ge, filiale de Total), Hyundai France (si\u00e8ge France), Bayer (bureaux parisiens), les services d'ing\u00e9nierie de Technip, Automotive EEDS Systems,"
    },
    {
        "location": "Champs-Philippe",
        "history": "onze \u00eelots regroup\u00e9s pour l'information statistique soit ZAC de Charlebourg, Champs-Philippe Sud, G\u00e9n\u00e9ral-Leclerc, M\u00e9d\u00e9ric, Sartoris, Vall\u00e9es, Souvenir-fran\u00e7ais, Chedal-Anglay, Ch\u00e2teau-Ridel, Plaisance, Moulin-Bailly. ... quartier dans lequel il se situe ; le coll\u00e8ge des Champs-Philippe - du nom du quartier dans lequel il se situe, ... comprennent des gymnases. Le stade Marcel-Payen pr\u00e8s du coll\u00e8ge des Champs-Philippe comprend un skate park, un city stade, des murs d'escalade, ... Ainsi, la population apr\u00e8s le nouvel am\u00e9nagement du quartier des Champs-Philippe pourrait d\u00e9passer les 30 000 habitants, pour une densit\u00e9 de ... en 1964) mardi, vendredi et dimanche matins Le march\u00e9 des Champs-Philippe le jeudi entre 15 h et 20 h L'\u00e9glise Saint-Urbain,"
    },
    {
        "location": "Revenus",
        "history": "locaux artisanaux ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s ainsi qu'un nouveau march\u00e9. === Revenus de la population et fiscalit\u00e9 === En 2010, le revenu"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Lieux",
        "history": "m\u00e9nages en m\u00e9tropole. == Culture locale et patrimoine == === Lieux et monuments === La commune comprend de nombreux monuments r\u00e9pertori\u00e9s"
    },
    {
        "location": "la France",
        "history": "en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de la France enti\u00e8re. Une caract\u00e9ristique marquante du parc de logements est ainsi ... celle du d\u00e9partement (3,7 %) mais sup\u00e9rieure \u00e0 celle de la France enti\u00e8re (9,7 %). Concernant le statut d'occupation de ces logements, ... 2013), contre 42,5 % pour les Hauts-de-Seine et 57,5 pour la France enti\u00e8re. Des programmes de logements sociaux par r\u00e9habilitation et r\u00e9novation"
    },
    {
        "location": "Centre",
        "history": "l'ancienne biblioth\u00e8que municipale, un h\u00f4tel Second Empire Le march\u00e9 du Centre (halle inaugur\u00e9e en 1879) mercredi et samedi matins Le march\u00e9"
    },
    {
        "location": "Vall\u00e9es",
        "history": "Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es de la ligne L du Transilien ; Charlebourg de la ... prendre la ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 ... desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen de transport y est utilis\u00e9 ... Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es - station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes ... d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux ... et la r\u00e9gion \u00cele-de-France un lyc\u00e9e : le coll\u00e8ge Les Vall\u00e9es - du nom du quartier dans lequel il se situe ... inaugur\u00e9e en 1879) mercredi et samedi matins Le march\u00e9 des Vall\u00e9es (halle ferm\u00e9e inaugur\u00e9e en 1964) mardi, vendredi et dimanche matins"
    },
    {
        "location": "Saint-Urbain",
        "history": "ce doyenn\u00e9, les deux lieux de culte catholique sont l'\u00e9glise Saint-Urbain et l'\u00e9glise Saint-Andr\u00e9-Sainte-H\u00e9l\u00e8ne qui rel\u00e8vent de la paroisse de La ... 20 h L'\u00e9glise Saint-Urbain, construite entre 1866 et 1875 :L'\u00e9glise Saint-Urbain est notamment orn\u00e9e de trois vitraux de 1902 et 1912,"
    },
    {
        "location": "\u00e9glise Saint-Urbain",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Chartres",
        "history": "et 1912, r\u00e9alis\u00e9s par les ateliers de Charles Lorin \u00e0 Chartres et r\u00e9pertori\u00e9s dans l'inventaire g\u00e9n\u00e9ral du patrimoine culturel, repr\u00e9sentant saint"
    },
    {
        "location": "boulevard National",
        "history": "infrastructures, les transports ou l'am\u00e9nagement des espaces publics. L'axe du boulevard National reliant la place de Belgique au faubourg de l'Arche puis ... des Ternes et porte Maillot. ==== Pistes cyclables ==== Le boulevard National est bord\u00e9 de pistes cyclables dans les deux sens. Les ... 1893, combattues par Colombes. Sur une carte de 1865, le boulevard National appara\u00eet sous le nom route de Paris au Havre, tandis ... === Le r\u00e9am\u00e9nagement de la place de Belgique et du boulevard National (anciennement avenue de La D\u00e9fense) ont apport\u00e9 une nouvelle dynamique"
    },
    {
        "location": "cimeti\u00e8re de La Garenne-Colombes",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Places notoires",
        "history": "Honda) La m\u00e9diath\u00e8que municipale Le cimeti\u00e8re de La Garenne-Colombes. ==== Places notoires ==== Place de la Libert\u00e9, dite place du March\u00e9 ou"
    },
    {
        "location": "Place de la Libert\u00e9",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "March\u00e9",
        "history": "Places notoires ==== Place de la Libert\u00e9, dite place du March\u00e9 ou de l'\u00c9glise Place du G\u00e9n\u00e9ral-Leclerc, dite place de la"
    },
    {
        "location": "Souvenir-Fran\u00e7ais",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "place Jean-Baillet\nRond",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "l'Europe",
        "history": "centaines de m\u00e8tres de La D\u00e9fense et le rond-point de l'Europe \u00e0 moins d'un kilom\u00e8tre de l'\u00cele de la Jatte. Les ... limites de Bois-Colombes et de Courbevoie et le rond-point de l'Europe (actuelle avenue de l'Europe, anciennement rue Faidherbe). La RD 11 ... RATP RATP 73 163 176Noctilien N24 N152 Au rond-point de l'Europe se croisent les lignes suivantes :Bus RATP RATP 163 164"
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "H\u00e9raldique",
        "history": "que KD2A. === Personnalit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 la commune === === H\u00e9raldique === == Pour approfondir == === Bibliographie === L\u00e9on Quenehen,"
    },
    {
        "location": "La Garenne-colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes, 1960, 126 pages, r\u00e9\u00e9dit\u00e9 en 2006. Jean-Pierre Raynaud, La Garenne-colombes (art-moderne), Paris, Galerie Enrico Navarra, 1990, 108 pages. Maryan Guisy,"
    },
    {
        "location": "Paris",
        "history": "petite ville sont \u00e0 3 000 m\u00e8tres de celles de Paris (XVIIe, hors Bois de Boulogne), soit environ une fois et ... \u00e0 quatre \u00e9tages.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]Ce \"b\u00e9tonnage\" mod\u00e9r\u00e9 et la proximit\u00e9 de Paris et La D\u00e9fense en font un lieu de r\u00e9sidence tr\u00e8s ... ancien nom et son ancien r\u00f4le, la route nationale de Paris au Havre. Elle relie La D\u00e9fense au Pont de Bezons, ... Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense ... les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les lignes : ... ==== La commune est desservie par deux gares du Transilien Paris Saint-Lazare : Les Vall\u00e9es et La Garenne-Colombes. Ce moyen de ... En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine en 1795. === Le ... sur la premi\u00e8re ligne fran\u00e7aise ouverte au trafic des voyageurs, Paris \u2013 Saint-Germain. L'inauguration de la ligne se fait notamment en ... 1865, le boulevard National appara\u00eet sous le nom route de Paris au Havre, tandis que le boulevard de la R\u00e9publique se ... sont interpell\u00e9s par la Geheime Feldpolizei, dont le chef pour Paris se tient \u00e0 l'h\u00f4tel Lutetia \u00e0 Saint-Germain-des-Pr\u00e9s. La ville conna\u00eet ... est cr\u00e9\u00e9e, le 1er janvier 2016, la m\u00e9tropole du Grand Paris (MGP), dont la commune est membre. La loi portant nouvelle ... \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e le 1er janvier 2016 \u00e0 l'\u00e9tablissement public territorial Paris Ouest La D\u00e9fense. === Tendances politiques et r\u00e9sultats === Lors"
    },
    {
        "location": "Galerie Enrico Navarra",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Eyrolles",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Collectif",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "La Garenne-Colombes",
        "history": "La Garenne-Colombes (prononc\u00e9 /la ga.\u0281\u025bn k\u0254.l\u0254\u0303b/), \u00e9galement nomm\u00e9e localement La Garenne, est ... dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e par l'une des douze op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national ... D\u00e9fense Seine Arche (EPADESA). == G\u00e9ographie == === Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas ... de l'avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les villes les plus proches de La Garenne-Colombes sont (distances fronti\u00e8re \u00e0 fronti\u00e8re) : Bois-Colombes, Colombes, Courbevoie, Nanterre ... : 1 800 m\u00e8tres Bezons : 1 900 m\u00e8tresSituation de La Garenne-Colombes === G\u00e9ologie et relief === La superficie de la commune ... l'altitude varie de 37 \u00e0 46 m\u00e8tres. === Climat === La Garenne-Colombes a un climat de type oc\u00e9anique d\u00e9grad\u00e9 : l'influence oc\u00e9anique ... Square Jean-Nicolas-Corvisart Square Aim\u00e9-Heitzmann == Urbanisme == === Typologie === La Garenne-Colombes est une commune urbaine, car elle fait partie des communes ... de la ville des constructions de hauteur non n\u00e9gligeable. Ainsi, La Garenne-Colombes a su conserver son identit\u00e9 d'origine, notamment \u00e0 travers son ... appartements. Le tableau ci-dessous pr\u00e9sente la typologie des logements \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de ... extension du territoire de La D\u00e9fense accro\u00eet la lisibilit\u00e9 de La Garenne-Colombes en tant que terre d'accueil d'entreprises du fait de la ... RD 106 et RD 131. La RD 992 porte \u00e0 La Garenne-Colombes le nom de boulevard National, rappelant son ancien nom et ... sur le \u00ab super p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00bb l'A 86, sortie La Garenne-Colombes au pont de BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les ... BezonsDepuis le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique de Paris, les sorties pour rejoindre La Garenne-Colombes sont porte de Champerret, porte des Ternes et porte Maillot. ... dans les deux sens aux cyclistes comme l'exige la r\u00e9glementation. La Garenne-Colombes figure sur le trac\u00e9 de l'axe vert majeur, cheminement p\u00e9destre ... l'ensemble des communes du d\u00e9partement. ==== Transports en commun ==== La Garenne-Colombes est desservie par deux stations de transilien sur son territoire ... m\u00e9tro 1, tramway 2, transillien). Sept lignes de bus relient La Garenne-Colombes au centre de Paris (ligne 73) et aux villes voisines ... villes voisines ainsi qu'\u00e0 La D\u00e9fense (2 lignes de bus). La Garenne-Colombes accueille deux stations du tramway T2 reliant le pont de ... 10 et 12 ainsi que les RER A et C. La Garenne-Colombes est, sur cette ligne, s\u00e9par\u00e9e du p\u00f4le de La D\u00e9fense ... 0,76 de moyenne pour le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du ... d\u00e9partement des Hauts-de-Seine. Stations \u00e0 La Garenne-Colombes : Gare de La Garenne-Colombes de la ligne L du Transilien ; Gare des Vall\u00e9es ... les cinq moyens les plus directs de se rendre \u00e0 La Garenne-Colombes depuis Paris en transports en commun (source RATP), selon les ... ligne L du Transilien et descendre station Les Vall\u00e9es ou La Garenne-Colombes : 10 \u00e0 14 minutes ; \u00e0 Ch\u00e2telet - Les ... Le 24 ao\u00fbt 2007, la ligne desservant la gare de La Garenne-Colombes a \u00ab f\u00eat\u00e9 \u00bb son 170e anniversaire. station Les Vall\u00e9es ... station Pont-Cardinet (17e arrondissement de Paris) : 10 minutes station La Garenne-Colombes - Nanterre-Universit\u00e9 (ligne A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : ... A du r\u00e9seau express r\u00e9gional d'\u00cele-de-France) : 3 minutes station La Garenne-Colombes - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== ... - station Les Vall\u00e9es : 2 minutes ==== Autobus ==== La Garenne-Colombes comporte deux p\u00f4les principaux d'\u00e9change pour les voyageurs en bus. ... \u00c0 la place de Belgique, autour de la gare de La Garenne-Colombes et de la station de tramway Charlebourg se croisent les ... ceux qui la connaissent. Certaines plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de ... Le 5 juin 1910, Jean Bonal est \u00e9lu maire de La Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La ... et 9 des Petites Ailes de France sont imprim\u00e9s \u00e0 La Garenne-Colombes cette ann\u00e9e, parfois paraissant sous des noms diff\u00e9rents pour des ... Politique et administration == === Rattachements administratifs et \u00e9lectoraux === La Garenne-Colombes fait partie de la troisi\u00e8me circonscription l\u00e9gislative des Hauts-de-Seine. Cette ... === === Jumelages et partenariats === Au 26 f\u00e9vrier 2013, La Garenne-Colombes est jumel\u00e9e avec : Wangen im Allg\u00e4u (Allemagne) depuis 1980.La ... 2011. == \u00c9quipements et services publics == === Enseignement === La Garenne-Colombes est situ\u00e9e dans l'acad\u00e9mie de Versailles, dans le bassin de ... pr\u00e8s de 17 000 habitants au kilom\u00e8tre carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet ... premier dimanche de septembre. Pr\u00e9sence de toutes les associations de La Garenne-Colombes (liste sur le site Internet de la ville). Brocante sur ... fran\u00e7aise\u2026 Course cycliste. T\u00e9l\u00e9thon. Tous les ans, la ville de La Garenne-Colombes se mobilise pour r\u00e9colter de l'argent en faveur du T\u00e9l\u00e9thon. ... La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1906 alors m\u00eame que La Garenne-Colombes d\u00e9pendait encore de sa voisine Colombes, d\u00e9montrant encore ses volont\u00e9s ... la rue du Ch\u00e2teau. === Cultes === Les habitants de La Garenne-Colombes disposent de lieux de culte catholique et protestant. ==== Culte ... ==== Culte catholique ==== Depuis janvier 2010, la commune de La Garenne-Colombes fait partie du doyenn\u00e9 des Trois Colombes, l'un des neuf ... La Garenne-Colombes. ==== Culte protestant ==== L'\u00c9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique de La Garenne-Colombes a vu le jour en septembre 2008. Elle fait partie ... CNEF). == \u00c9conomie == Depuis 2010, le quart ouest de La Garenne-Colombes est sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'intervention de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de ... de l'\u00e9tablissement public d'am\u00e9nagement de la D\u00e9fense Seine Arche. Anciennement, La Garenne-Colombes comptait de multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ... multiples ateliers, selon la tradition industrielle du d\u00e9partement ; mais La Garenne-Colombes a perdu tout caract\u00e8re industriel et elle compte pr\u00e8s de ... 1906 \u00e0 1909, le constructeur automobile Eureka \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 La Garenne-Colombes (d\u00e9pendant alors de Colombes). Le constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., ... constructeur automobile Voiturettes Automobiles S.A., install\u00e9e \u00e0 Courbevoie puis \u00e0 La Garenne-Colombes y produisait la voiture A.S. === Le secteur tertiaire === ... en 2018. Le centre RATP de Charlebourg est \u00e9galement \u00e0 La Garenne-Colombes depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Au cin\u00e9ma Le Voltaire ... par m\u00e9nage est de 38 305 \u20ac, ce qui place La Garenne-Colombes au 3 524e rang parmi les 31 525 communes de ... Berliet Place Forest-Frederick-Edward -Yeo-Thomas inaugur\u00e9e le 1er octobre 2005 === La Garenne-Colombes dans les arts et la culture === Le d\u00e9cor de ... 2018, INSEE, 21 mars 2022 (consult\u00e9 le 21 juin 2022).\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb, Ma commune, Minist\u00e8re de la coh\u00e9sion des territoires et ... et des relations avec les collectivit\u00e9s territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes"
    },
    {
        "location": "Articles",
        "history": "Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles connexes === Liste des communes des Hauts-de-Seine === Liens externes"
    },
    {
        "location": "Liste des communes des Hauts-de-Seine",
        "history": "Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles connexes === Liste des communes des Hauts-de-Seine === Liens externes === Ressources relatives \u00e0 la g\u00e9ographie :"
    },
    {
        "location": "Liens",
        "history": "=== Articles connexes === Liste des communes des Hauts-de-Seine === Liens externes === Ressources relatives \u00e0 la g\u00e9ographie : Insee (communes)"
    },
    {
        "location": "Ressources",
        "history": "=== Liste des communes des Hauts-de-Seine === Liens externes === Ressources relatives \u00e0 la g\u00e9ographie : Insee (communes) Ldh/EHESS/Cassini Ressource relative"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "La Garenne",
        "history": "des mod\u00e8les du constructeur sud-cor\u00e9en. Bien que le maire de La Garenne Colombes n'ait pu obtenir de la part de la direction ... par la totalit\u00e9 des conseillers municipaux de la majorit\u00e9 municipale. La Garenne est ainsi la seule commune concern\u00e9e par l'extension du secteur ... l'avenue Joffre, la RD 11 forme la limite sud de La Garenne avec Courbevoie puis avec Nanterre sous le nom de rue ... Rhin-et-Danube et rue des Fauvelles. La RD 6 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la place Rhin-et-Danube puis \u00e0 la rue L\u00e9on-Maurice-Nordmann, reliant ... Courbevoie au quartier de Charlebourg. La RD 8 correspond \u00e0 La Garenne \u00e0 la rue de l'Aigle qui relie Courbevoie au quartier ... du XXe si\u00e8cle, La Garenne-Colombes. La commune est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nomm\u00e9e La Garenne au lieu de La Garenne-Colombes, par la municipalit\u00e9 autant que ... plaques de la gare de La Garenne-Colombes annoncent Gare de La Garenne ainsi que certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la ... certaines d\u00e9nominations de la RATP. Pendant longtemps la gare de La Garenne Colombes a port\u00e9 le nom de La Garenne-Bezons == Histoire ... par le seigneur Bouchard de Marly en tant que \u00ab La Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La ... Garenne d\u00e9pendant de Colombes \u00bb en 1240. Au XIIIe si\u00e8cle, La Garenne est encore un bois taillis tr\u00e8s giboyeux, qui ne comporte ... \u00ab La Tournelle \u00bb n\u2019est pas sortie de l\u2019histoire de La Garenne puisque c\u2019est le nom du lyc\u00e9e qui se trouve sur ... communes voisines. C\u2019est justement en 1684 que la destin\u00e9e de La Garenne passe aux mains des dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame ... dames de Saint-Cyr cr\u00e9\u00e9es par Madame de Maintenon. En 1707, La Garenne passe aux mains du marquis de Tanlay, qui l\u2019obtient des ... une ferme \u00e0 Cormeilles dans le V\u00e9sinet. Par la suite, La Garenne appartiendra \u00e0 une chanteuse d\u2019op\u00e9ra, Mlle Manon P\u00e9lissier, en 1730, ... un prince de Monaco, jusque 1791. C\u2019est cette ann\u00e9e que La Garenne est class\u00e9e dans les Biens nationaux, et revient \u00e0 Jean ... de l\u2019ancien propri\u00e9taire des lieux. En 1790, le territoire de La Garenne devient territoire de Paris (d\u00e9partement), qui prend le nom Seine ... Seine en 1795. === Le XIXe si\u00e8cle : l'urbanisation === La Garenne change \u00e0 nouveau de propri\u00e9taire en 1801 avec Hercule de ... connaissent une faillite qui emp\u00eache ce projet d\u2019exister. En 1832, La Garenne passe aux mains du banquier Pierre-Urbain Sartoris, qui meurt en ... projet de village et cr\u00e9ent le \u00ab nouveau village de La Garenne \u00bb, dont l'administration d\u00e9pend alors de Colombes. La gare (d'abord ... Garenne-Colombes aux premi\u00e8res \u00e9lections municipales. La nouvelle \u00e9quipe dirigeante de La Garenne donne un cadre et une structure \u00e0 l\u2019identit\u00e9 garennoise, qui ... depuis longtemps. Il est impossible de rejoindre Colombes directement depuis La Garenne sans franchir un foss\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres de profondeur et ... ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement b\u00e2ti lors son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de Colombes, La Garenne tente de conserver son atmosph\u00e8re de \u00ab petite \u00bb ville ... composition des m\u00e9nages, les revenus ou encore les cat\u00e9gories professionnelles, La Garenne est tr\u00e8s similaire \u00e0 la ville de Courbevoie, c'est-\u00e0-dire tout ... === Manifestations culturelles et festivit\u00e9s === \u00ab La f\u00eate de La Garenne \u00bb : elle dure trois jours, g\u00e9n\u00e9ralement au mois de ... po\u00e8tes \u00bb. === Sports === ==== Le football club de La Garenne ==== L'AFGC, Association Football de La Garenne-Colombes, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ... pages. Collectif, La Garenne-Colombes, 1910-1985, syndicat d'initiative, 1985. Colombes - La Garenne Colombes, (2007), Jean-Marc Daudans, collection M\u00e9moire en images. === Articles ... Site de la mairie \u00ab Dossier complet : Commune de La Garenne colombes (92035) \u00bb, Recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population de 2018,"
    },
    {
        "location": "G\u00e9oportail",
        "history": ""
    },
    {
        "location": "Notes",
        "history": "territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes === === R\u00e9f\u00e9rences === ==== ... Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes === === R\u00e9f\u00e9rences === ==== Site de l'Insee ==== ===="
    },
    {
        "location": "Notes",
        "history": "territoriales, 21 juin 2022.\u00ab La Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes === === R\u00e9f\u00e9rences === ==== ... Garenne-Colombes \u00bb sur G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes === === R\u00e9f\u00e9rences === ==== Site de l'Insee ==== ===="
    },
    {
        "location": "R\u00e9f\u00e9rences",
        "history": "G\u00e9oportail. == Notes et r\u00e9f\u00e9rences == === Notes === === R\u00e9f\u00e9rences === ==== Site de l'Insee ==== ==== Autres sources ===="
    },
    {
        "location": "Portail",
        "history": "=== ==== Site de l'Insee ==== ==== Autres sources ==== Portail des Hauts-de-Seine Portail des communes de France ... de l'Insee ==== ==== Autres sources ==== Portail des Hauts-de-Seine Portail des communes de France"
    },
    {
        "location": "Hauts-de-Seine",
        "history": "Garenne, est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Depuis 2010, La Garenne-Colombes est directement concern\u00e9e ... Localisation === La Garenne-Colombes est une des neuf villes des Hauts-de-Seine \u00e0 ne pas \u00eatre en bordure du d\u00e9partement et se ... \u00e0 La Garenne-Colombes en 2018 en comparaison avec celle des Hauts-de-Seine et de la France enti\u00e8re. Une caract\u00e9ristique marquante du parc ... logement (50 % en 2013), contre 42,5 % pour les Hauts-de-Seine et 57,5 pour la France enti\u00e8re. Des programmes de logements ... nom a \u00e9t\u00e9 finalement rejet\u00e9 par le conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine le 6 juillet 2009 en raison du pass\u00e9 collaborationniste et ... carr\u00e9. D'apr\u00e8s l'Insee, La Garenne-Colombes est la deuxi\u00e8me ville des Hauts-de-Seine o\u00f9 la population cro\u00eet le plus vite depuis 1999, apr\u00e8s ... nouveau de population, in\u00e9dit dans l'histoire de ce quartier des Hauts-de-Seine (voir le tableau d'\u00e9volution de la population ci-dessus) d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement ... en images. === Articles connexes === Liste des communes des Hauts-de-Seine === Liens externes === Ressources relatives \u00e0 la g\u00e9ographie : ... Site de l'Insee ==== ==== Autres sources ==== Portail des Hauts-de-Seine Portail des communes de France"
    }
]